[
{"subhead": "XL chega com cabines simples e dupla; pre\u00e7os partem de R$ 110.790", "tags": ["ford", "ranger", "picape", "xl", "xls", "vers\u00f5es"], "headline": "Linha 2019 da Ranger tem nova vers\u00e3o e mais op\u00e7\u00f5es", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-03T15:38:49-03:00", "content": "Sem muito alarde, mas tentando provocar algum barulho no universo das picapes grandes, a Ford entrega a linha 2019 da Ranger. A maior das novidades est\u00e1 na nova vers\u00e3o de entrada, a XL , que chega com op\u00e7\u00f5es de cabines simples e dupla e tamb\u00e9m chassi. De acordo com a marca, a variante se destaca pelo custo-benef\u00edcio. Outro lan\u00e7amento \u00e9 a vers\u00e3o intermedi\u00e1ria XLS 4x2 autom\u00e1tica, equipada com o motor 2.2 diesel de 160 cv. A linha 2019 parte de R$110.790.A nova Ford Ranger XL tem uma configura\u00e7\u00e3o com tra\u00e7\u00e3o 4x4 e transmiss\u00e3o manual de seis velocidades. Traz ainda maior capacidade de carga: s\u00e3o 1.234 kg na cabine simples. E ela j\u00e1 vem de s\u00e9rie com controle de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o, controle anticapotamento e diferencial traseiro blocante eletr\u00f4nico.A vers\u00e3o foi desenvolvida para atender o segmento de transporte de pequenas cargas. Ela permite transportar diversos tipos de mercadoria. Para isso, vem equipada com controle adaptativo de carga e controle de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o AdvanceTrac.O controle adaptativo de carga aumenta a estabilidade em manobras bruscas e frenagens com o ve\u00edculo parcial ou totalmente carregado. O controle de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o AdvanceTrac conta com diversos sensores que mant\u00eam o ve\u00edculo sob controle mesmo em situa\u00e7\u00f5es imprevistas.A Ranger XL tem pre\u00e7o de R$129.300 na vers\u00e3o cabine simples e vem de s\u00e9rie com dire\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, diferencial traseiro blocante eletr\u00f4nico, controle autom\u00e1tico de descidas, controle anticapotamento, assistente de frenagem de emerg\u00eancia, assistente de partida em rampa, piloto autom\u00e1tico, r\u00e1dio com comandos de voz e controles no volante e provis\u00e3o el\u00e9trica para reboque.Com cabine dupla ela passa a custar R$139.590 e possui tamb\u00e9m cintos de seguran\u00e7a de tr\u00eas pontos nos bancos traseiros, encostos de cabe\u00e7a ajust\u00e1veis e ganchos para cadeiras infantis Isofix. O modelo chassi pode ser equipado com diferentes implementos, de acordo com as necessidades do cliente, e sai por R$124.200.A vers\u00e3o XLS inclui ma\u00e7anetas e retrovisores na cor do ve\u00edculo e para-choque traseiro na cor London Gray. A Nova Ranger 2.2 Diesel XLS 4x2 Autom\u00e1tica equipada com tra\u00e7\u00e3o 4x2 oferece uma nova alternativa por R$151.890.Ela vem equipada com sete airbags, controle eletr\u00f4nico de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o AdvanceTrac, assistente de partida em rampa, controle adaptativo de carga, assistente de frenagem de emerg\u00eancia, controle de estabilidade anticapotamento e controle autom\u00e1tico em descidas.Tem tamb\u00e9m central multim\u00eddia SYNC com comandos de voz para \u00e1udio e telefone, piloto autom\u00e1tico, c\u00e2mera de r\u00e9 e computador de bordo, entre outros equipamentos.Com os novos cat\u00e1logos, a Ranger 2019 passa a ter 11 vers\u00f5es e continua a ser a picape m\u00e9dia mais completa do mercado \u2013 \u00e9 a \u00fanica a oferecer duas motoriza\u00e7\u00f5es diesel, o 2.2 Puma e o 3.2 Duratorq, al\u00e9m do 2.5 Flex.A Ranger 3.2 Diesel, com pot\u00eancia de 200 cv, oferece duas vers\u00f5es, ambas com tra\u00e7\u00e3o 4x4 e autom\u00e1ticas. A XLT inclui bancos de couro, rodas de liga leve de 18 polegadas e central multim\u00eddia SYNC 3 com tela de 8 polegadas. A topo de linha Limited vem tamb\u00e9m com piloto autom\u00e1tico adaptativo, alerta de colis\u00e3o, sistema de perman\u00eancia em faixa, farol alto autom\u00e1tico, protetor de ca\u00e7amba, capota mar\u00edtima e santant\u00f4nio pintado na cor do ve\u00edculo.XLS 2.5 Flex: R$ 110.790XLT 2.5 Flex: R$121.490 (cabine simples), \u00a0R$139.590 (cabine dupla) e R$124.200 (chassi)Limited: R$129.650XL 2.2 Diesel: R$129.300XLS 4x4 manual 2.2 Diesel: R$157.460XLS autom\u00e1tica 2.2 Diesel: \u00a0R$151.890XLS 4x4 autom\u00e1tica 2.2 Diesel: R$164.650XLT 3.2 Diesel: R$183.490Limited 3.2 Diesel: R$ 193.490", "published_at": "2018-05-03T15:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/linha-2019-da-ranger-tem-nova-versao-e-mais-opcoes/?cHash=87eed6d9c189b09d6ff4a921a676899d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Ford-Ranger-2019-XL-Cabine-Simples_ec7b3ee032.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Ford-Ranger-2019-XL-Cabine-Simples_ec7b3ee032.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Ford-Ranger-2019-XL-Cabine-Simples_ec7b3ee032.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Ford-Ranger-2019-XL-Cabine-Simples_ec7b3ee032.jpg", "title": null}], "article_id": "87eed6d9c189b09d6ff4a921a676899d"},
{"subhead": "Crossover vem disputar espa\u00e7o em segmento concorrido ", "tags": ["citro\u00ebn", "c4 cactus", "lan\u00e7amento", "brasil"], "headline": "Citro\u00ebn confirma chegada do C4 Cactus ao Brasil", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-09T18:46:51-03:00", "content": "Quem disse que a Citro\u00ebn andava, digamos, sem produtos para o Brasil? N\u00e3o foi a marca, que recentemente entregou o C4 Lounge (tudo bem que o lan\u00e7amento aconteceu na Argentina, mas \u00e9 voltado ao mercado brasileiro) e, agora, sem tanto alarde mas com a mesma vontade, apresenta o C4 Cactus. O modelo, que tem previs\u00e3o de chegada ao mercado brasileiro no segundo semestre de 2018, chega com novo design, al\u00e9m de mudan\u00e7as em tecnologia e conforto. De acordo com a marca francesa, o C4 Cactus quebra paradigmas no segmento SUV.Fruto de um projeto global, com desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o realizados na Am\u00e9rica Latina, o Citro\u00ebn C4 Cactus traz linhas org\u00e2nicas e frente alta e mais expressiva. Isso acontece gra\u00e7as a um grupo \u00f3tico em dois n\u00edveis.No perfil, uma silhueta com maior equil\u00edbrio. Destaque para o exclusivo teto \u2018flutuante\u2019, as barras de teto, as rodas aro 17\u201c diamantadas com pneus de uso misto e os protetivos Airbump, a assinatura estil\u00edstica do modelo. Uma estreita grade com o duplo chevron se apresenta na parte superior.O protetor frontal ainda agrega uma grade centralizada e outra inferior, onde os far\u00f3is de neblina possuem molduras em cor contrastante, bem como pequenas entradas de ar se revelam nas laterais. Retrovisores, teto, molduras dos far\u00f3is de neblina e uma das molduras dos Airbumps ter\u00e3o contraste em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pintura.Na traseira, destaque para o aerof\u00f3lio integrado e para os m\u00f3dulos em LED com efeito 3D, que asseguram uma assinatura luminosa gr\u00e1fica e tecnol\u00f3gica. As lanternas duplas s\u00e3o de LED e cortadas pela tampa do porta-malas. O para-choque n\u00e3o sofreu altera\u00e7\u00f5es. As ma\u00e7anetas das portas s\u00e3o pretas e a moldura das portas traseiras permite um vidro menor, que deve baixar at\u00e9 a base da janela. Se ele ganhar\u00e1 teto panor\u00e2mico? O tempo dir\u00e1.Em suma: h\u00e1 muito floreio e poucas informa\u00e7\u00f5es. Nem mesmo a motoriza\u00e7\u00e3o foi confirmada, por\u00e9m h\u00e1 duas possibilidades de configura\u00e7\u00e3o: 1.6 EC5M de at\u00e9 118 cavalos ou o 1.6 THP Flex com at\u00e9 173 cavalos. Dependendo das vers\u00f5es os dois podem at\u00e9 chegar juntos. Quem corre por fora, mas tem boas possibilidades de aparecer \u00e9 o Puretech 1.2 Turbo Flex com 110 ou 130 cv com gasolina no tanque. \u00c9 ele quem abastece C3 e Peugeot 208. Uma certeza \u00e9 a transmiss\u00e3o autom\u00e1tica de seis velocidades.O pre\u00e7o tamb\u00e9m \u00e9 um ponto de interroga\u00e7\u00e3o (at\u00e9 um pouco maior que aquele que paira sobre o motor). Deve ser divulgado pr\u00f3ximo \u00e0 data de lan\u00e7amento do modelo ou at\u00e9 junto com o evento, caso a Citro\u00ebn promova alguma a\u00e7\u00e3o ao colocar o C4 Cactus no mercado brasileiro.", "published_at": "2018-05-09T18:40:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/citroen-confirma-chegada-do-c4-cactus-ao-brasil/?cHash=bc33fce5b12b661b305491e05cfacc2d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Citroe-n-C4-Cactus-2_3b7c0c196f.jpg", "title": null}], "article_id": "bc33fce5b12b661b305491e05cfacc2d"},
{"subhead": "Pol\u00eamicos, membros da banda investiam no estilo punk das letras ao visual", "tags": ["pr\u00f3xima parada", "cultura", "galeria", "the cure", "movimento", "punk", "40 anos"], "headline": "The Cure: Banda inglesa completa 40 anos da estreia em disco ", "section": "Cultura", "author": "Eduardo Cavalcanti - Colaborador", "modified_at": "2018-08-19T12:08:20-03:00", "content": "O cinema fez da d\u00e9cada de 80 uma era m\u00edtica. As pessoas usavam roupas rosa choque, destru\u00edam Ferraris impunemente e dan\u00e7avam quando ficavam de castigo na escola. No 'underground' da cultura pop, que no fim das contas tinha muito mais a ver com a vida real, a cor preferencial no guarda-roupa era o preto, o pessimismo dos fil\u00f3sofos existencialistas era um manual de sobreviv\u00eancia, e quem queria dan\u00e7ar frequentava lugares com nomes como Madame Sat\u00e3 e Crep\u00fasculo de Cubat\u00e3o.Esses n\u00e3o eram os anos 80 de Molly Ringwald e Ferris Bueller. Eram do Cure. Se fosse cinema, a banda inglesa seria um filme de Lars von Trier, nunca de John Hughes. Ela deu forma e subst\u00e2ncia ao movimento p\u00f3s-punk no rock, e h\u00e1 exatos 40 anos lan\u00e7ava seu primeiro e ainda pol\u00eamicoDe todos os sobreviventes da cena onde foi gerado \u2013 a Inglaterra na ressaca provocada pelo fim do punk, em 1978 \u2013 o Cure foi o \u00fanico a permanecer ativo, sem perder a relev\u00e2ncia, ao longo das d\u00e9cadas seguintes. N\u00e3o s\u00f3 isso, como comercialmente vi\u00e1vel, tamb\u00e9m.Bem poucas bandas alternativas conseguiram emplacar tantos sucessos no mercadoA imagem associada imediatamente \u00e0 banda, que se tornou um emblema de tudo o que se convencionou chamar deRobert Smith se juntou a outros m\u00fasicos que viam o fim dos anos 70 como o pren\u00fancio de tempos sombrios e angustiantes (algo que seria confirmado em breve pela epidemia da Aids e por uma onda implac\u00e1vel de conservadorismo em n\u00edvel global). Para entrar na d\u00e9cada seguinte, era preciso deixar toda a esperan\u00e7a do lado de fora da porta.N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, no Brasil, bandas como Bauhaus, Joy Division e Sioxsie and The Banshees, al\u00e9m do pr\u00f3prio Cure, eram chamadas deQuando o Cure estreou comQuantas bandas de rock, mesmo as que vendem uma imagem mais \u00f3bvia de rebeldia, ousariam lan\u00e7ar um \u00e1lbum com o t\u00edtulo deA melhor destila\u00e7\u00e3o desse estilo est\u00e1 emRobert Smith escolheu para sua banda o nome mais adequado ao tipo de som que ela produz. Se essa m\u00fasica \u00e9 a cura para alguma coisa, s\u00f3 pode ser para a doutrina atual de alegria & satisfa\u00e7\u00e3o a qualquer pre\u00e7o. A melancolia, mais que recurso estil\u00edstico, se tornou a ess\u00eancia do Cure. Que esse tipo de sentimento tenha dado \u00e0 banda status quase mitol\u00f3gico \u00e9 uma evid\u00eancia de que, quatro d\u00e9cadas depois, um certo mal-estar cultural continua existindo abaixo da superf\u00edcie brilhante dos para\u00edsos artificiais da felicidade.", "published_at": "2018-08-19T11:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/the-cure-banda-inglesa-completa-40-anos-da-estreia-em-disco/?cHash=06d6d5e54a24b20fea636f093d3ad808", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_thecure_3d94609feb.jpg", "title": null}], "article_id": "06d6d5e54a24b20fea636f093d3ad808"},
{"subhead": null, "tags": ["candidatos", "governador", "governo de SP", "postulantes"], "headline": "Veja quem s\u00e3o os 12 candidatos a governador de S\u00e3o Paulo ", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-16T15:51:41-03:00", "content": "", "published_at": "2018-08-16T08:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/veja-quem-sao-os-12-candidatos-a-governador-de-sao-paulo/?cHash=4b1ed5ccb6f3c99cdadb28b810142031", "images": [], "article_id": "4b1ed5ccb6f3c99cdadb28b810142031"},
{"subhead": "Modelo com pegada mais aventureira chega no segundo semestre a partir de R$ 63.490", "tags": ["ford", "ka", "freestyle", "aventureiro"], "headline": "Utilit\u00e1rio ou hatch compacto? Ka Freestyle quer 'de tudo um pouco'", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-30T16:04:07-03:00", "content": "A apresenta\u00e7\u00e3o para a Imprensa foi no in\u00edcio do ano. Havia at\u00e9 jornalistas argentinos para uma mostra est\u00e1tica (quando n\u00e3o h\u00e1 test drive) do Ka FreeStyle. Agora, a Ford promete o novo utilit\u00e1rio compacto para o segundo semestre. De acordo com a marca norte-americana, o modelo faz parte de uma nova categoria de ve\u00edculos, incorporando atributos de um utilit\u00e1rio em um hatch compacto. Os pre\u00e7os partem de R$ 63.490.O modelo chega com o motor 1.5 Ti-VCT de tr\u00eas cilindros, com 136 cv de pot\u00eancia, nova transmiss\u00e3o autom\u00e1tica de seis velocidades com op\u00e7\u00e3o de trocas manuais na alavanca e central multim\u00eddia SYNC 3 com tela capacitiva flutuante de 6,5 polegadas.O hatch conta tamb\u00e9m com carroceria e suspens\u00e3o refor\u00e7adas. Tem controles de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o, assistente de partida em rampa, c\u00e2mera de r\u00e9, sensor de estacionamento traseiro, rack de teto funcional, rodas de liga leve de 15 polegadas e interiorcom bancos parcialmente em couro.No design, a dianteira tem grade em formato colmeia pintada em cinza perolizado, far\u00f3is com m\u00e1scara negra e moldura cromada. O para-choque traz um elemento gr\u00e1fico em formato de C nas laterais, com os far\u00f3is de neblina integrados. H\u00e1 uma moldura preta em torno da carroceria. Os retrovisores trazem piscas integrados e h\u00e1 rack de teto. As rodas s\u00e3o de liga leve de 15 polegadas.O interior traz uma combina\u00e7\u00e3o de cores com teto preto e marrom escuro aplicado no painel, moldura do console e frisos das portas. Os bancos s\u00e3o revestidos em couro e tecido, com duas faixas em tom mais claro no centro e pespontos do mesmo tom. A central multim\u00eddia com tela de 6,5 polegadas tem acabamento em preto perolizado.O motor 1.5 Ti-VCT Flex de tr\u00eas cilindros tem pot\u00eancia de 136 cv. Oferece 85% do torque m\u00e1ximo (de 16,3 kgfm) a 3 mil giros. A nova transmiss\u00e3o pode ser autom\u00e1tica de seis velocidades com a op\u00e7\u00e3o de trocas manuais na alavanca ou a manual MX65. Nova, tem peso reduzido e primeira, segunda e terceira marchas com dupla sincroniza\u00e7\u00e3o.O Ka FreeStyle tem amortecedores e molas recalibrados e os pneus maiores, medida 185/60 R15. A dire\u00e7\u00e3o el\u00e9trica tamb\u00e9m tem uma calibra\u00e7\u00e3o \u00fanica, com maior progressividade de acordo com a velocidade e sistemas inteligentes que compensam vibra\u00e7\u00f5es e varia\u00e7\u00f5es. Os coxins do motor t\u00eam amortecimento hidr\u00e1ulico.O modelo vem equipado com controle eletr\u00f4nico de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o e um sistema de prote\u00e7\u00e3o anticapotamento com sensor de deriva, que estima a rolagem da carroceria em fun\u00e7\u00e3o da acelera\u00e7\u00e3o lateral e, se necess\u00e1rio, aciona os freios individualmente.O modelo conta com assistente de partida em rampa, c\u00e2mera de r\u00e9, sensor de estacionamento, setas nos retrovisores e alarme volum\u00e9trico.O Ka FreeStyle vem com central multim\u00eddia SYNC 3 com tela flutuante sens\u00edvel ao toque de 6,5 polegadas. Ela \u00e9 compat\u00edvel com Android Auto, Apple CarPlay e d\u00e1 acesso a v\u00e1rios aplicativos.A vers\u00e3o manual chega com o pre\u00e7o de R$63.490. Com a transmiss\u00e3o autom\u00e1tica sai por R$67.990.", "published_at": "2018-05-30T15:56:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/utilitario-ou-hatch-compacto-ka-freestyle-quer-de-tudo-um-pouco/?cHash=d117a57554b4b29f9e0e8b4dc5eed740", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Ford-Ka-FreeStyle-2_fb9c7b351a.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Ford-Ka-FreeStyle-2_fb9c7b351a.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Ford-Ka-FreeStyle-2_fb9c7b351a.jpg", "title": null}], "article_id": "d117a57554b4b29f9e0e8b4dc5eed740"},
{"subhead": "destaque da Copa do Mundo, vinha h\u00e1 15 jogos sem conseguir marcar em agosto", "tags": ["Kane", "ingl\u00eas", "campeonato", "Lucas", "Tottenham"], "headline": "Lucas marca, Kane encerra a 'maldi\u00e7\u00e3o de agosto' e Tottenham vence pelo Ingl\u00eas", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T13:52:45-03:00", "content": "O Tottenham alcan\u00e7ou a segunda vit\u00f3ria no Campeonato Ingl\u00eas em duas rodadas ao derrotar o Fulham por 3 a 1 neste s\u00e1bado (18), em Wembley. O brasileiro Lucas foi um dos destaques da partida ao abrir o marcador para o time mandante. E Harry Kane encerrou a \"maldi\u00e7\u00e3o do m\u00eas de agosto\" ao conseguir finalmente balan\u00e7ar as redes nesse per\u00edodo.O atacante brit\u00e2nico, um dos destaques da Copa do Mundo da R\u00fassia, vinha h\u00e1 15 jogos sem conseguir marcar em agosto. Trippier fez o outro gol do triunfo. Mitrovic descontou para os visitantes, que acumularam a segunda derrota na competi\u00e7\u00e3o.Lucas come\u00e7ou muito bem a partida e desperdi\u00e7ou grande chance de abrir o placar aos seis minutos ao cabecear, livre, para fora. Na sequ\u00eancia, no entanto, ele recebeu pela esquerda na entrada da \u00e1rea e bateu cruzado. A bola tocou na trave oposta e entrou.O Fulham voltou melhor para o segundo tempo. Mitrovic tamb\u00e9m errou a primeira tentativa e acertou a trave. Na outra, ele recebeu de Sessegnon e mandou para as redes. Harry Kane quase deixou o Tottenham em vantagem, mas mandou a bola na trave.Trippier, em cobran\u00e7a de falta atr\u00e1s da meia lua, deixou o Tottenham em vantagem novamente. Kane ainda buscava o gol para encerrar o inc\u00f4modo jejum. E ele veio aos 32 minutos. Lamela arrancou em contra-ataque pelo meio e rolou para o camisa 10 no lado esquerdo. Ele cortou o marcador e bateu no canto oposto do goleiro.Ainda neste s\u00e1bado, o Everton ganhou de 2 a 1 do Southhampton, em casa, com mais uma boa atua\u00e7\u00e3o do brasileiro Richarlison, ex-Fluminense. Depois de marcar dois gols na partida de estreia na competi\u00e7\u00e3o, ele balan\u00e7ou as redes mais uma vez no duelo pela segunda rodada do Ingl\u00eas. Walcott fez o outro gol e Danny Ings descontou.Outro ex-jogador do Fluminense n\u00e3o teve muito o que comemorar neste s\u00e1bado na competi\u00e7\u00e3o inglesa. Kenedy desperdi\u00e7ou um p\u00eanalti para o Newcastle nos acr\u00e9scimos da partida e sua equipe acabou empatando sem gols com o Cardiff, fora de casa. Tamb\u00e9m no s\u00e1bado, o Boyurnemouth bateu o West Ham tamb\u00e9m por 2 a 1, mas fora de casa.", "published_at": "2018-08-18T13:38:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/lucas-marca-kane-encerra-a-maldicao-de-agosto-e-tottenham-vence-pelo-ingles/?cHash=a6a0a260c548dc60fd933c22cbbe4b3f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_000_18G1G7_e9d47e1a94.jpg", "title": null}], "article_id": "a6a0a260c548dc60fd933c22cbbe4b3f"},
{"subhead": "Time alvinegro pagou 112 milh\u00f5es de euros (R$ 500 milh\u00f5es) ao Real Madrid pelo Gajo", "tags": ["Juventus", "protagonista", "janela", "Italiano", "fecha", "movimenta"], "headline": "Com Juventus protagonista, janela do Italiano fecha e movimenta mais de R$ 4 bi", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T14:03:22-03:00", "content": "Os clubes da primeira divis\u00e3o do Campeonato Italiano movimentaram mais de 1 bilh\u00e3o de euros (R$ 4,50 bilh\u00f5es) na janela de transfer\u00eancias de ver\u00e3o que se fechou no final da sexta-feira. Quem mais contribuiu para esse valor gigantesco foi a Juventus, que investiu cerca de 250 milh\u00f5es de euros (R$ 1,10 bilh\u00e3o).O time alvinegro pagou 112 milh\u00f5es de euros (R$ 500 milh\u00f5es) ao Real Madrid por Cristiano Ronaldo. Foi a contrata\u00e7\u00e3o mais cara do futebol italiano, superando os 90 milh\u00f5es de euros (R$ 400 milh\u00f5es) de quando a pr\u00f3pria Juventus acertou a vinda do argentino Higua\u00edn, ent\u00e3o jogador do Napoli.Al\u00e9m de Cristiano Ronaldo, o clube de Turim tamb\u00e9m acertou com o portugu\u00eas Jo\u00e3o Cancelo, os italianos Leonardo Bonucci e Mattia Perin, al\u00e9m de exercer a op\u00e7\u00e3o de compra do brasileiro Douglas Costa, que custou 40 milh\u00f5es de euros (R$ 180 milh\u00f5es). Outro destaque fica pela sa\u00edda de Claudio Marchisio ap\u00f3s 25 anos de clube.A segunda equipe que mais gastou foi a Roma, com 136 milh\u00f5es de euros no total (R$ 610 milh\u00f5es). Gra\u00e7as \u00e0s vendas do goleiro brasileiro Alisson para o Liverpool e do belga Nainggolan \u00e0 Inter de Mil\u00e3o, clube fez 11 contrata\u00e7\u00f5es. Destaque para a chegada do franc\u00eas Nzonzi, o argentino Javier Pastore e o holand\u00eas Justin Kluivert, filho do ex-atacante do Barcelona Patrick Kluivert.O p\u00f3dio \u00e9 completado pelo Milan, do diretor brasileiro Leonardo, que investiu 122 milh\u00f5es de euros (R$ 546 milh\u00f5es). Entre os refor\u00e7os, o argentino Higua\u00edn, o franc\u00eas Bakayoko e o espanhol Samu Castillejo.Tamb\u00e9m vale destacar o Napoli que contratou o colombiano Ospina e o espanhol Fabi\u00e1n Ruiz; o Bologna, que trouxe Simone Verdi; a Lazio que acertou com o argentino Joaqu\u00edn Correa e o Parma, que anunciou o marfinense Gervinho.A Inter de Mil\u00e3o, no final das contas, n\u00e3o conseguiu tirar o croata Luka Modric, do Real Madrid. O time espanhol notificou na sexta-feira a Fifa para apontar que o clube italiano est\u00e1 assediando o meia Luka Modric de forma irregular.", "published_at": "2018-08-18T13:56:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/futebol/com-juventus-protagonista-janela-do-italiano-fecha-e-movimenta-mais-de-r-4-bi/?cHash=82164c852a837161c03a9a3fff662e72", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_000_18G2FW-1_5b50f15e9f.jpg", "title": null}], "article_id": "82164c852a837161c03a9a3fff662e72"},
{"subhead": "Suspeito foi detido por recepta\u00e7\u00e3o. Sem flagrante, dono do ve\u00edculo apenas responder\u00e1 por delitos", "tags": ["GOLPE DO SEGURO", "PRAIA GRANDE", "RECEPTA\u00c7\u00c3O", "ESQUEMA", "subdestaque"], "headline": "Mec\u00e2nico \u00e9 preso por participar de golpe do seguro em Praia Grande", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-16T16:58:30-03:00", "content": "A recupera\u00e7\u00e3o de um carro supostamente furtado em Praia Grande trouxe \u00e0 tona, na quarta-feira (15), um caso de tentativa do golpe do seguro e ratificou o velho ditado segundo o qualUm mec\u00e2nico foi preso em flagrante por recepta\u00e7\u00e3o qualificada e a pretensa v\u00edtima do furto responder\u00e1 pelos delitos de tentativa de estelionato e falsa comunica\u00e7\u00e3o de crime.Policiais da Delegacia de Investiga\u00e7\u00f5es Gerais (DIG) apuraram que em uma casa na Rua Santo Marinelli, no Jardim Real, haveria um ve\u00edculo de proced\u00eancia criminosa e para l\u00e1 se dirigiram.Na garagem do im\u00f3vel, pertencente ao mec\u00e2nico Leandro Silva de Melo, de 32 anos, foi achado um Honda Civic preto. O carro estava com placa falsa, que na realidade pertence a um Gol de modelo antigo.Por meio da pesquisa do chassi, a equipe do delegado Luiz Ricardo de Lara Dias J\u00fanior e do investigador Paulo Carvalhal descobriu que o autom\u00f3vel possui queixa de furto, que teria ocorrido domingo (12) \u00e0 noite na Rua Honduras, no Guilhermina.Com passagem por recepta\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico negou ter praticado o furto, mas admitiu que comprou o Civic pela quantia de R$ 500,00, bem como confessou ter trocado o seu emplacamento. Leandro n\u00e3o revelou de quem adquiriu o carro.Propriet\u00e1rio do ve\u00edculo, Rafael Martins de Santana, de 25 anos, foi avisado por telefone sobre o encontro do Civic. Os policiais solicitaram que ele comparecesse \u00e0 DIG para receber o autom\u00f3vel e ele caiu em contradi\u00e7\u00f5es ao ser indagado sobre o furto.Por ocasi\u00e3o do registro do boletim de ocorr\u00eancia do furto, o jovem disse que deixou o Civic estacionado na Rua Honduras e, ao retornar cerca de uma hora depois, constatou que ele havia sido levado.\u201cApuramos que ele havia tentado vender o carro dias antes do furto e que possui seguro. Pelo estado de conserva\u00e7\u00e3o, o Civic vale cerca de R$ 20 mil, mas a companhia seguradora pagaria pr\u00eamio de R$ 30 mil, em caso de furto, pela tabela Fipe (Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas)\u201d, disse o investigador Janer Chaves.Ap\u00f3s cair em algumas contradi\u00e7\u00f5es, Rafael afirmou que passa por dificuldades financeiras e decidiu aplicar o golpe do seguro. Para isso, deixou a chave no contato do Civic em local e hor\u00e1rio previamente combinados para uma pessoa lev\u00e1-lo.Consumada esta opera\u00e7\u00e3o, Rafael comunicou o suposto furto na Delegacia de Praia Grande para acionar a companhia seguradora. J\u00e1 a pessoa que pegou o Civic na Rua Honduras ganharia dinheiro na venda do autom\u00f3vel ou das suas pe\u00e7as.\u201cAs investiga\u00e7\u00f5es prosseguem para identificar quem participou da trama, pegando o carro e o levando at\u00e9 o mec\u00e2nico\u201d, informou Carvalhal. Rafael foi liberado, porque n\u00e3o houve flagrante em rela\u00e7\u00e3o a ele, mas ser\u00e1 indiciado por falsa comunica\u00e7\u00e3o de crime e tentativa de estelionato.Dono de um centro automotivo e uma borracharia no Mirim, Leandro foi autuado em flagrante por recepta\u00e7\u00e3o e adultera\u00e7\u00e3o de sinal identificador de ve\u00edculo automotor, sendo recolhido \u00e0 cadeia. Segundo o delegado Leonardo Piccirillo, a recepta\u00e7\u00e3o foi qualificada, porque ocorreu no exerc\u00edcio de atividade comercial.", "published_at": "2018-08-16T14:22:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/mecanico-e-preso-por-participar-de-golpe-do-seguro-em-praia-grande/?cHash=fcf86aec7ec62861c311ceb1a54a46f2", "images": [], "article_id": "fcf86aec7ec62861c311ceb1a54a46f2"},
{"subhead": "Neste Dia Nacional do Ciclista, conhe\u00e7a a hist\u00f3ria de um aposentado santista que s\u00f3 v\u00ea vantagens no uso da bike ", "tags": ["dia nacional do ciclista", "bicicleta", "rotina", "santista", "72 anos", "idoso", "dados"], "headline": "Aos 72 anos, 'pedalador' usa bicicleta como meio oficial de transporte ", "section": "Cidades", "author": "Gabriela Lousada", "modified_at": "2018-08-19T09:49:51-03:00", "content": "Com o pre\u00e7o do combust\u00edvel nas alturas, tr\u00e2nsito cada vez mais ca\u00f3tico e necessidade de ajudar a preservar o meio ambiente - al\u00e9m de manter em dia a pr\u00f3pria sa\u00fade - a bicicleta \u00e9 cada vez mais adotada como op\u00e7\u00e3o de transporte e lazer. Para promover o uso da bike, neste domingo (19), \u00e9 celebrado oficialmente, pela primeira vez, o Dia Nacional do Ciclista.Segundo a pesquisa Perfil do Ciclista Brasileiro 2018, realizada pela ONG Transporte Ativo, 82,5% dos quase 8 mil entrevistados de todo o Pa\u00eds pedalam cinco dias ou mais por semana. Uma dessas pessoas \u00e9 o santista Jarbas Souza Campos.Apaixonado por bicicletas, o aposentado se autointitula umA lembran\u00e7a da primeira bicicleta que ganhou dos pais, aos 7 anos, ainda est\u00e1 na mem\u00f3ria. \"Lembro que foi na \u00e9poca que comecei a ir para escola. Era um modelo importado, se n\u00e3o me engano. Desde ent\u00e3o, nunca mais parei\".Por dia, s\u00e3o pelo menos 20 quil\u00f4metros em cima daEngana-se quem acredita que a utiliza\u00e7\u00e3o da bike se restrinja ao trabalho. O lazer, sempre que poss\u00edvel, tamb\u00e9m \u00e9 sobre duas rodas. \"Neste ano j\u00e1 fiz uma romaria de bicicleta entre os munic\u00edpios de Registro e Iguape, beirando o Rio Ribeira, e uma trilha pela Serra da Canastra (Minas Gerias) at\u00e9 onde nasce o Rio S\u00e3o Francisco\".Apesar da esposa apoiar as aventuras de Jarbas na bicicleta, s\u00e3o os filhos que tentam acompanhar o pique do ciclista s\u00eanior. \"Eles pedalam um pouco menos que eu, mas o importante mesmo \u00e9 pedalar. Faz bem para a sa\u00fade do corpo e da mente\".Ainda de acordo com o levantamento da ONG Transporte Ativo, 38,4% da popula\u00e7\u00e3o entrevistada considera ''rapidez e praticidade'' os principais motivos para adotar a bicicleta como modo de locomo\u00e7\u00e3o. Em seguida, aparecem os benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade (25,8%) e custo (22,1%), ou seja, a economia feita com a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de transportes motorizados.Mas a vontade de pedalar esbarra em obst\u00e1culos. O mesmo levantamento mostra que os principais problemas enfrentados pelos ciclistas s\u00e3o a falta de seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito (40,8%), e de infraestrutura adequada, como ciclovias e biciclet\u00e1rios (37,9%). Pouco menos que a metade dos\u00a0 entrevistados (47,6%) considera que o investimento em infraestrutura ciclovi\u00e1ria os faria sair de casa mais vezes pedalando.", "published_at": "2018-08-19T09:49:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/aos-72-anos-pedalador-usa-bicicleta-como-meio-oficial-de-transporte/?cHash=9461c3702f4fedf8afd854c72b541a1a", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_ciclistas-alberto_marques_AT_c441369e62.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_ciclistas-alberto_marques_AT_c441369e62.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_ciclistas-alberto_marques_AT_c441369e62.jpg", "title": null}], "article_id": "9461c3702f4fedf8afd854c72b541a1a"},
{"subhead": "Em teste mais detalhado verificamos cada item de tecnologia do SUV ", "tags": ["peugeot", "5008", "suv", "test drive"], "headline": "Peugeot 5008: carro ou nave?", "section": "Motor", "author": "Paulo Rog\u00e9rio", "modified_at": "2018-06-06T18:01:03-03:00", "content": "O design chama a aten\u00e7\u00e3o, assim como as cores dispon\u00edveis. H\u00e1 quem acredite que, dado o tamanho, um motor mais forte n\u00e3o cairia mal. Mas os que olham para a tecnologia embarcada elegem oDiferentemente do teste de lan\u00e7amento, o convite da Peugeot deu a possibilidade de ver com mais tempo todos os detalhes do SUV. E n\u00e3o s\u00e3o poucos, principalmente quando falamos em itens de seguran\u00e7a e tecnologia.O 5008 \u00e9 feito com a base do 3008, lan\u00e7ado h\u00e1 quase um ano, mas tem o diferencial de oferecer sete lugares, al\u00e9m de mais espa\u00e7o no bagageiro, que tem generosos 237 litros em caso de lota\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, mas essa capacidade pula para 780 litros se voc\u00ea optar por cinco ocupantes. E se algu\u00e9m quiser rebater todos os assentos, deixando apenas dois lugares, ser\u00e3o nada m\u00f3dicos 2.150 litros.O design lembra bastante o irm\u00e3o menor e a pr\u00f3pria Peugeot n\u00e3o s\u00f3 admite o fato como diz fazer parte de uma estrat\u00e9gia que d\u00e1 identidade aos modelos da marca. O 5008 tem uma frente bem agressiva, far\u00f3is full LED, far\u00f3is de neblina (tamb\u00e9m em LED), bem como as luzes diurnas. As portas traseiras s\u00e3o maiores e a traseira \u00e9 mais vertical, com colunas menos vistosas e lanternas em LED. A traseira, ali\u00e1s, com detalhes em preto, proporciona uma grande semelhan\u00e7a com o 3008. E a Peugeot considera essa proximidade justa.L\u00e1 dentro, o acabamento conta com tecidos exclusivos, bancos em couro com massageador (o 3008 j\u00e1 tinha e falamos nele no texto sobre o teste), teto solar panor\u00e2mico, instrumenta\u00e7\u00e3o digital, multim\u00eddia com Android Auto e Car Play e c\u00e2mera de r\u00e9. Um frigobar (sim) de 32 litros entre os bancos \u00e9 mais uma semelhan\u00e7a com o 3008.A vers\u00e3o Griffe Pack adiciona piloto autom\u00e1tico adaptativo, leitor de faixa com corre\u00e7\u00e3o, leitor de placas de sinaliza\u00e7\u00e3o, aviso de ponto cego, visor de 180 graus, far\u00f3is com fachos autom\u00e1ticos, sensor de fadiga, frenagem autom\u00e1tica de emerg\u00eancia e pintura em dois tons com retrovisores pretos.H\u00e1 quem defenda um propulsor mais forte, mas os testes mostram que o que o 5008 oferece pode, sim, ser suficiente. O motor \u00e9 o mesmo 1.6 THP abastecido apenas com gasolina e entregando 165 cv a 6.000 rpm e 24,5 kgfm a 1.400 rpm. O c\u00e2mbio autom\u00e1tico tem seis marchas e a tra\u00e7\u00e3o \u00e9 dianteira. Nas medidas s\u00e3o 4,64 metros de comprimento com 2,84 metros de entre-eixos.Quando o teste \u00e9 mais curto e o carro vem dotado de muita tecnologia, torna-se necess\u00e1rio verificar tudo o que ele tem e como acionar cada comando antes de aceler\u00e1-lo. Sempre melhor do que tentar achar as fun\u00e7\u00f5es com o carro em movimento. S\u00f3 que tivemos mais tempo para destrinchar o 5008 agora do que tivemos quando o modelo foi lan\u00e7ado. E a conclus\u00e3o foi de que, para concorrer com ele, \u00e9 necess\u00e1rio um bom investimento em tecnologia.Mas primeiro vamos falar do 5008 acelerado. Dotado de i-cockpit, o SUV tem l\u00e1 suas similaridades com o 3008. Isso significa um volante pequeno e que facilita em muito as manobras e uma posi\u00e7\u00e3o de dirigir que pode ser considerada ideal.Com o 5008 em movimento, o 1.6 THP segue rigorosamente as doses de acelera\u00e7\u00e3o. N\u00e3o falta nem exagera, a n\u00e3o ser que o condutor \u2018force\u2019 o propulsor. A\u00ed n\u00e3o tem jeito: os giros v\u00e3o l\u00e1 para cima e o consumo aumenta. Para quem prefere uma condu\u00e7\u00e3o mais racional, o 5008 ganha velocidade progressivamente se mant\u00e9m na base da suavidade quando colocado em velocidade de cruzeiro. Voc\u00ea pode optar pelo piloto autom\u00e1tico, mas ele saber\u00e1 dosar a acelera\u00e7\u00e3o. Colocou o SUV em um aclive e voc\u00ea ir\u00e1 sentir o motor aumentando o tom. Sem o recurso, retomadas e redu\u00e7\u00e3o de giros para ultrapassagens acontecem sem dificuldade e as borboletas atr\u00e1s do volante s\u00e3o bem eficientes.A tecnologia \u00e9 o diferencial. Acionamos os principais comandos. O Controle de Velocidade de Cruzeiro (ACC) nos deu a exata no\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia dos ve\u00edculos \u00e0 frente e se havia algum risco de colis\u00e3o. A uma certa dist\u00e2ncia uma luz j\u00e1 pisca no painel indicando o perigo e um aviso com letras tamb\u00e9m vem. O lane assist \u00e9 outro ponto de destaque. Tente mudar de pista sem dar seta e o 5008 n\u00e3o s\u00f3 mostrar\u00e1 uma luz laranja no painel (do lado que voc\u00eb tenta ir) como ir\u00e1 \u2018segurar o volante\u2019 e permanecer na faixa original. Claro, se voc\u00ea insistir, ele permite a mudan\u00e7a.O entretenimento tamb\u00e9m funciona bem. A compatibilidade com os sistemas do celular auxilia na condu\u00e7\u00e3o e os acionamentos pelas teclas \u00e9 bem f\u00e1cil. Ah, o massageador dos bancos frontais tamb\u00e9m \u00e9 um fator positivo no 5008.", "published_at": "2018-06-06T17:48:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/peugeot-5008-carro-ou-nave/?cHash=f76770c50e4b3faef2214a8f02615f1c", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_peugeot-5008-brasil-2_9a6def8ffb.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_peugeot-5008-brasil-2_9a6def8ffb.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_peugeot-5008-brasil-2_9a6def8ffb.jpg", "title": null}], "article_id": "f76770c50e4b3faef2214a8f02615f1c"},
{"subhead": "Apresenta\u00e7\u00e3o representa um novo passo simb\u00f3lico na aproxima\u00e7\u00e3o das duas partes da pen\u00ednsula ", "tags": ["duas", "Coreias", "desfilam", "conjuntamente", "abertura", "Jogos", "Asi\u00e1ticos"], "headline": "Coreia do Norte e do Sul desfilam conjuntamente na abertura dos Jogos Asi\u00e1ticos", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T14:43:43-03:00", "content": "A Indon\u00e9sia deu in\u00edcio neste s\u00e1bado aos Jogos Asi\u00e1ticos, onde as duas Coreias, do Norte e do Sul, apresentaram equipes unificadas em v\u00e1rias disciplinas por ocasi\u00e3o desta competi\u00e7\u00e3o que se encontra sob fortes medidas de seguran\u00e7a.As duas Coreias desfilaram conjuntamente na cerim\u00f4nia de abertura no est\u00e1dio Gelora Bung Karno de Jacarta.A apresenta\u00e7\u00e3o de equipes unificadas nestes Jogos representa um novo passo simb\u00f3lico na aproxima\u00e7\u00e3o das duas partes da pen\u00ednsula coreana desde os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno de Pyeongchang, no m\u00eas de fevereiro.O evento conta com cerca de 16.000 atletas de 45 pa\u00edses asi\u00e1ticos e, segundo as autoridades s\u00e3o 8.000 membros das for\u00e7as de ordem mobilizados para garantir a seguran\u00e7a das 50.000 pessoas esperadas para acompanhar os Jogos.", "published_at": "2018-08-18T14:16:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/coreia-do-norte-e-do-sul-desfilam-conjuntamente-na-abertura-dos-jogos-asiaticos/?cHash=dc0ead4b48ad1fe50c0212ca3aefd9bf", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_000_18G17Q_02399e5686.jpg", "title": null}], "article_id": "dc0ead4b48ad1fe50c0212ca3aefd9bf"},
{"subhead": "Juiz comandou duelo entre Peixe e Cruzeiro, pela Copa do Brasil", "tags": ["Santos", "Cruzeiro", "Rodolpho Toski Marques", "juiz", "\u00e1rbitro", "CBF"], "headline": "Santos pede \u00e0 CBF que \u00e1rbitro Rodolpho Toski Marques n\u00e3o apite seus jogos", "section": "Santos FC", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-16T19:35:13-03:00", "content": "O Santos emitiu comunicado, nesta quinta-feira (16), para informar que entregar\u00e1 of\u00edcio \u00e0 Comiss\u00e3o de Arbitragem da CBF, pedindo que o \u00e1rbitro Rodolpho Toski Marques n\u00e3o apite mais os jogos do time. Ainda sugeriu que o juiz seja afastado das competi\u00e7\u00f5es e que passe por um per\u00edodo de reciclagem.A revolta toda \u00e9 porque o \u00e1rbitro encerrou a partida de quarta-feira contra o Cruzeiro, pela Copa do Brasil, quando o centroavante Gabriel arrancou livre em contra-ataque e poderia ter marcado o gol da classifica\u00e7\u00e3o do time alvinegro.O jogo terminou com vit\u00f3ria do Santos por 2 a 1. Como o Cruzeiro havia vencido o primeiro duelo por 1 a 0, a decis\u00e3o foi para os p\u00eanaltis. O goleiro F\u00e1bio, ent\u00e3o, pegou as tr\u00eas cobran\u00e7as santistas e garantiu a equipe mineira nas semifinais da competi\u00e7\u00e3o.\"O Santos Futebol Clube entregar\u00e1 um of\u00edcio \u00e0 Comiss\u00e3o de Arbitragem da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol nesta quinta-feira (16) manifestando protesto em rela\u00e7\u00e3o a grosseira pr\u00e1tica de antijogo e aus\u00eancia de bom senso do \u00e1rbitro Rodolpho Toski Marques na partida de quarta-feira contra o Cruzeiro e que resultou em grave preju\u00edzo desportivo, t\u00e9cnico e financeiro ao clube\".De acordo com a nota, o Santos pedir\u00e1 uma apura\u00e7\u00e3o disciplinar sobre a interrup\u00e7\u00e3o pelo \u00e1rbitro do lance do contra-ataque, que aconteceu \"aos 49 minutos da segunda etapa, quando o mesmo \u00e1rbitro, em agravante, havia sinalizado que a partida transcorreria at\u00e9 os 50 minutos\".Rodolpho Toski Marques encerrou o jogo a quatro segundos dos 50 minutos previstos. O clube paulista acha que o \u00e1rbitro \"foi crucial e decisivo\" na defini\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o do Cruzeiro e pediu que ele \"n\u00e3o seja mais escalado para as partidas do Peixe em suas competi\u00e7\u00f5es, assim como solicita provid\u00eancia da Comiss\u00e3o de Arbitragem para reciclagem do \u00e1rbitro\".A situa\u00e7\u00e3o do Santos na temporada \u00e9 complicada. Al\u00e9m da elimina\u00e7\u00e3o na Copa do Brasil, o time alvinegro luta para sair da zona de rebaixamento no Campeonato Brasileiro. A equipe volta a campo no s\u00e1bado, \u00e0s 16h, contra o Sport, na Vila Belmiro, pela 19\u00aa rodada da competi\u00e7\u00e3o nacional.", "published_at": "2018-08-16T19:12:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/santos-pede-a-cbf-que-arbitro-rodolpho-marques-nao-apite-seus-jogos/?cHash=674a48815565753016ba4b160cf70456", "images": [], "article_id": "674a48815565753016ba4b160cf70456"},
{"subhead": "Manuten\u00e7\u00e3o nos 14 pain\u00e9is da via-cr\u00facis est\u00e1 sendo feita na escadaria do Monte Serrat", "tags": ["Santos", "Dia da Padroeira", "prepara\u00e7\u00e3o", "Nossa Senhora do Monte Serrat"], "headline": "Prefeitura de Santos come\u00e7a prepara\u00e7\u00e3o para o Dia da Padroeira", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-18T15:55:53-03:00", "content": "No pr\u00f3ximo dia 8 de setembro, Santos comemora o Dia de Nossa Senhora do Monte Serrat, padroeira da Cidade. Mas os preparativos para celebrar a data j\u00e1 come\u00e7aram: a Prefeitura come\u00e7ou a reparar os 14 pain\u00e9is que narram a via-cr\u00facis, instalados na escadaria do Monte Serrat, no Centro Hist\u00f3rico.Os trabalhos est\u00e3o sendo executados pela equipe Manuten\u00e7\u00e3o de Monumentos da Secretaria de Cultura (Secult). O servi\u00e7o consiste na raspagem das velas, lavagem, pintura e polimento das pe\u00e7as em bronze.Os 14 nichos (cavidades nas paredes onde se colocam est\u00e1tuas) s\u00e3o confeccionados em granito, com imagens em relevo esculpidas em bronze, que seguem o estilo colonial. As obras foram criadas em 1939, por Marino Del Fabero, e fundidas no metal por Metelo Benedetti.Os servi\u00e7os da Secult ocorrem no local diariamente, a partir das 9h30. A conclus\u00e3o \u00e9 estimada em cerca de dez dias. Em caso de chuva, as atividades s\u00e3o paralisadas.", "published_at": "2018-08-18T15:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/prefeitura-de-santos-comeca-preparacao-para-o-dia-da-padroeira/?cHash=e9e52ba0b22a3e0ce42ede916a192cc5", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_padroeira_PMS-copy_73c55b1666.jpg", "title": null}], "article_id": "e9e52ba0b22a3e0ce42ede916a192cc5"},
{"subhead": "Inten\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico era refor\u00e7ar e equilibrar o elenco antes do fechamento da janela de transfer\u00eancias internacionais no Brasil", "tags": ["Falta de refor\u00e7os", "Cuca", "Santos", "Peres"], "headline": "Falta de refor\u00e7os incomoda Cuca no Santos: \"O presidente sabe o que precisamos\"", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-18T10:07:39-03:00", "content": "Apesar de estar insatisfeito com a atua\u00e7\u00e3o da diretoria do Santos no mercado em busca de refor\u00e7os, o t\u00e9cnico Cuca n\u00e3o quer mais falar das car\u00eancias do time em p\u00fablico. Com muita lentid\u00e3o naquilo que diz respeito a negocia\u00e7\u00f5es, a c\u00fapula alvinegra j\u00e1 foi alvo de algumas cr\u00edticas do treinador que n\u00e3o se conforma, por exemplo, de, em pleno m\u00eas de agosto, estar com jogadores rec\u00e9m-chegados no elenco.\"Daqui para frente vou dizer assim: 'tem isso, tem aquilo', e vou cuidar dos guris que eu tenho com maior carinho, prazer e satisfa\u00e7\u00e3o. Todos sabem de algumas car\u00eancias que temos, alguns jogadores que necessitamos para melhorar como grupo. N\u00e3o que venha algu\u00e9m que j\u00e1 vai jogar. Antes de qualquer coisa vai precisar provar. Mas n\u00e3o vou ficar falando o que precisa. O presidente (Jos\u00e9 Carlos Peres) sabe o que precisamos e a\u00ed \u00e9 com ele\", desabafou o treinador.A chatea\u00e7\u00e3o de Cuca est\u00e1 diretamente ligada ao fato de ter indicado alguns nomes \u00e0 diretoria desde que chegou ao clube e nenhum deles terem sido contratados. A inten\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico era refor\u00e7ar e equilibrar o elenco antes do fechamento da janela de transfer\u00eancias internacionais no Brasil, que ocorreu na \u00faltima quarta-feira.\"O que diretoria fizer est\u00e1 feito. Estou com o meu pessoal aqui, e estou muito contente de trabalhar com eles. Muito mesmo\", sentenciou Cuca.", "published_at": "2018-08-18T10:01:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/falta-de-reforcos-incomoda-cuca-no-santos-o-presidente-sabe-o-que-precisamos-e-com-ele/?cHash=309c50747a957b8e4d4503cdb25218ad", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Coletiva-JPG3_66302f54a1.jpg", "title": null}], "article_id": "309c50747a957b8e4d4503cdb25218ad"},
{"subhead": "Irregularidades foram encontradas ap\u00f3s cruzamento de dados dos benefici\u00e1rios", "tags": ["INSS", "Previd\u00eancia", "cortes", "benef\u00edcios", "destaque"], "headline": "Governo acelera corte de 151 mil benef\u00edcios do INSS", "section": "Economia", "author": "Rosana Rife", "modified_at": "2018-08-10T11:10:10-03:00", "content": "O Governo Federal vai acelerar o corte do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), tamb\u00e9m chamado de Loas. Em todo o Brasil, s\u00e3o 151.601 benef\u00edcios considerados irregulares, 35.021 casos apenas no Estado de S\u00e3o Paulo. N\u00e3o h\u00e1 dados regionais.A medida ser\u00e1 poss\u00edvel por conta de umO objetivo \u00e9 dar mais agilidade para verifica\u00e7\u00e3o dos 4,5 milh\u00f5es de benef\u00edcios assistenciais pagos pelo Governo. Desse total, cerca de 2 milh\u00f5es s\u00e3o para idosos e 2,5 milh\u00f5es destinados a pessoas com defici\u00eancia.Entre o final deste ano e o in\u00edcio de 2019, dever\u00e1 ocorrer uma opera\u00e7\u00e3o pente-fino no BPC, semelhante \u00e0 que vem ocorrendo nas aposentadorias por invalidez e nos aux\u00edlios-doen\u00e7a desembolsados pelo INSS.\u201cSempre existiu a necessidade de passar por per\u00edcia, mas o INSS nunca chamou essas pessoas\u201d, diz a advogada Cl\u00e1udia Cavallini.O BPC equivale a um sal\u00e1rio-m\u00ednimo (R$ 954) e \u00e9 destinado a pessoas com defici\u00eancia ou com mais de 65 anos que n\u00e3o tenham meios para se manter. \u00c9 exigido que a renda da fam\u00edlia n\u00e3o seja superior a um quarto do m\u00ednimo (R$ 238,50) por pessoa.As irregularidades no BPC foram encontradas pelo grupo de trabalho do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social, que cruzou os dados dessas pessoas no sistema do Governo. O pente-fino come\u00e7ou no ano passado. Dos 151.601 benef\u00edcios com problemas, 26 mil estavam em nome de pessoas mortas.Conforme o decreto, quando for encontrado algo errado, as pessoas ser\u00e3o avisadas por meio do extrato banc\u00e1rio e ter\u00e3o um prazo de dez dias pra se explicar (veja abaixo).\u201cPara os que fazem jus ao BPC, o decreto n\u00e3o traz nenhuma altera\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o. Nenhum direito ser\u00e1 violado ou alterado\u201d, disse o ministro do Desenvolvimento Social, Alberto Beltrame.Segundo ele, as mudan\u00e7as simplificar\u00e3o a forma de notifica\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios. \u201cUm procedimento que pode levar mais de um ano, nos moldes atuais, dever\u00e1 ocorrer em cerca de tr\u00eas meses\u201d.>> Como vai funcionar>> Mais mudan\u00e7as", "published_at": "2018-08-10T11:10:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/governo-acelera-corte-de-151-mil-beneficios-do-inss/?cHash=4696907661b900411e1583bc48e27ade", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_INSS-Alexsander_13dad77d1c_48e30ec31c.jpg", "title": null}], "article_id": "4696907661b900411e1583bc48e27ade"},
{"subhead": "Ela \u00e9 divertida, de riso f\u00e1cil e t\u00e1 cada dia mais famosinha... se liga nesse bate-papo superlegal", "tags": ["luara fonseca", "diz a\u00ed", "youtuber", "instagramer", "digital influencer", "internet", "redes sociais", "YouTube", "Instagram"], "headline": "Luara Fonseca, a influencer santista de 13 anos que arrasta 2,6 milh\u00f5es de seguidores", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Rosa Santos", "modified_at": "2018-08-15T18:21:17-03:00", "content": "Luara Fonseca tem 13 anos, \u00e9 santista e um sucesso nas redes sociais. Youtuber, instagramer e digital influencer, ela passeia divertidamente pelo mundo digital seguida de perto por uma legi\u00e3o de 2,6 milh\u00f5es de pessoas sendo nada mais do que \u00e9, uma adolescente que faz coisas de adolescente. Dan\u00e7a, ama slime (aquela geleca que virou febre entre os teens), s\u00e9ries e, principalmente, de estar junto com os amigos, muitos, inclusive, famosinhos e antigos \u00eddolos que viraram BFFs.Logo depois de baterEu e minha m\u00e3e, principalmente, nos dedicamos muito pra conseguir chegar onde a gente chegou. Acho que ainda d\u00e1 pra melhorar bastante, com novas coisas, se renovando para n\u00e3o ficar cansativo para o p\u00fablico e estressante pra mim.Costumo falar com eles por direct, respondendo alguns coment\u00e1rios quando eu posso. N\u00e3o d\u00e1 pra falar com todo mundo. \u00c0s vezes reclamam que eu n\u00e3o respondo, mas \u00e9 muita gente. N\u00e3o d\u00e1 pra responder um por um.N\u00e3o sigo muito essa coisa do que est\u00e1 bombando no momento ou o que vai me dar views. Fa\u00e7o o que gosto. N\u00e3o tenho um cronograma certo. Gravo quando tenho inspira\u00e7\u00e3o. N\u00e3o adianta marcar, por exemplo, v\u00eddeo toda quinta-feira. Pode ser um dia p\u00e9ssimo pra mim e eu n\u00e3o querer gravar. Nem todo dia a gente t\u00e1 feliz, disposta e sorrindo pra tudo. Somos seres humanos e \u00e9 claro que temos altos e baixos durante a nossa vida.A primeira \u00e9 aquela bem clich\u00ea, mas bem real: seja voc\u00ea. At\u00e9 pode criar um personagem que agrade seu p\u00fablico, mas n\u00e3o mude sua personalidade s\u00f3 pra ganhar views ou s\u00f3 porque aquilo t\u00e1 bombando no YouTube. Voc\u00ea tem que fazer o que gosta, porque tenho certeza que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um alien\u00edgena e tem outras pessoas que tamb\u00e9m gostam da mesma coisa. Al\u00e9m disso, o foco \u00e9 muito importante. Algumas pessoas n\u00e3o entendem isso. Esse meio n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 folia, \u00e9 muito trabalho. Muitas vezes voc\u00ea deixa de ir a algum lugar pra se divertir porque tem de gravar. Mas isso n\u00e3o quer dizer que voc\u00ea tem de ser uma escrava. Eu deixo muito claro que trabalho porque \u00e9 uma coisa que eu quero, que eu gosto, com a qual me divirto. E, se eu quero ir pra frente e tratar isso como uma coisa profissional, tenho de ter foco, sen\u00e3o n\u00e3o adianta.Sim, mas n\u00e3o pra gravar, e sim pra descansar. Porque \u00e0s vezes eu t\u00f4 h\u00e1 muito tempo naquele pique de sair de casa, ir pra tal lugar, gravar sei l\u00e1 o que, a\u00ed vai pra festa, dorme tarde, acorda cedo. A minha m\u00e3e tamb\u00e9m nunca deixa eu ficar extrapolando porque tenho de cumprir meus hor\u00e1rios e as coisas da escola.Tem alguns lugares de S\u00e3o Paulo que \u00e9 mais demorado chegar do que ir de Santos pra S\u00e3o Paulo. Ent\u00e3o, n\u00e3o sei se sairia do conforto da minha casa, se deixaria minha fam\u00edlia e meus amigos pra ir pra l\u00e1. Aqui tem a praia. Eu adoro o visual de Santos. Amo a minha cidade. Por mais que ela seja pequena, tem tudo e \u00e9 segura. Ent\u00e3o, eu n\u00e3o deixaria Santos.Na verdade, a minha alimenta\u00e7\u00e3o sempre foi saud\u00e1vel. A minha m\u00e3e sempre me acostumou assim. Tanto que eu levava de lanche pra escola p\u00e3o integral cheio de alguma coisa saud\u00e1vel e suco natural. J\u00e1 as minhas amigas levavam pacote de salgadinho todos os dias com refrigerante. Estudava de manh\u00e3 e n\u00e3o entendia como elas podiam comer aquilo.Sim, mas a\u00ed eu entrei no meio (virou youtuber), que tem muita festa e, consequentemente, muita comilan\u00e7a. Sempre tive tend\u00eancia a engordar. Se eu comia muito parecia que tinha comido tr\u00eas vezes mais. Tem pessoas que conseguem comer muito e serem mag\u00e9rrimas. Outras comem menos e s\u00e3o mais pra cheinhas. N\u00e3o que tenha algum problema, mas como vou muito a eventos, acabava comendo muito fast-food. Vi que aquilo estava me fazendo mal e passei a me cuidar mais. N\u00e3o que eu seja bitolada. Sempre fui uma crian\u00e7a normal, que comia coisas saud\u00e1veis mas, no final de semana, comia algumas coisas que gostava.Na verdade, eu virei uma aluna que se esfor\u00e7a muito pra dan\u00e7ar. Comecei com 9 anos, fazendo uma aula de zumba. Mas o foco n\u00e3o era tanto aprender a dan\u00e7ar, e sim fazer exerc\u00edcios. Agora t\u00f4 evoluindo com meu professor, Diego Chefaly, que faz algumas coreografias superlegais, e o Jeyke, que me ajudou a fazer a coreografia do meu clipe de 1 milh\u00e3o no YouTube, com a m\u00fasica Ginga, da IZA.Acho que seria legal, at\u00e9 pro meu p\u00fablico. Seria uma experi\u00eancia diferente, mas por enquanto n\u00e3o tem nenhum tema. N\u00e3o quero que seja qualquer coisa. Quero que seja legal, diferente. Uma coisa Luara, que fugisse dos padr\u00f5es, porque eu n\u00e3o gosto de padr\u00f5es. N\u00e3o gosto dessa coisa regradinha, tipo vida f\u00e1cil. N\u00e3o, eu gosto da realidade. No meu livro eu mostraria isso. Ent\u00e3o, precisa de muita dedica\u00e7\u00e3o, tanto minha quanto da minha m\u00e3e.\u00c9 claro. Eles s\u00e3o minha raz\u00e3o. Os f\u00e3s-clubes est\u00e3o sempre l\u00e1 comigo, olhando as postagens pra interagir. S\u00e3o um meio de intera\u00e7\u00e3o. Acho isso muito legal, at\u00e9 porque est\u00e3o em v\u00e1rios lugares do mundo.Da m\u00fasicaAcho que fazer alguns trabalhos na tev\u00ea deve ser muito legal, mas n\u00e3o que seja s\u00f3 isso. Minha liga\u00e7\u00e3o com as redes sociais \u00e9 muito forte. Tenho mais conex\u00e3o com a internet. Se eu fosse pra tev\u00ea algum dia, continuaria na internet. Mas com certeza seria uma experi\u00eancia muito divertida.Comecei do nada porque gostava muito dos youtubers. Ent\u00e3o eu falei pra minha m\u00e3e que queria fazer um canal e ela disse: \"T\u00e1 bom\". A\u00ed comecei um canal com uma amiga minha, o Vilu Vlog. Depois fiz o meu sozinha.Assisto tantas que eu tenho at\u00e9 medo de esquecer... Mas vamos l\u00e1:\u00a0Stranger Things,\u00a0Riverdale,\u00a0PLL (Pretty Little Lies),\u00a0The Walking Dead e\u00a0Shadowhunters.Dif\u00edcil, porque ultimamente eu n\u00e3o assisto muito filme, s\u00f3 s\u00e9ries. O \u00faltimo que eu assisti foi 'Os Incr\u00edveis'. Mas o meu filme preferido da vida \u00e9 'Meninas Malvadas'. J\u00e1 assisti 20 vezes e nunca canso. Regina George \u00e9 minha \u00eddola. Adoro ela. Imagina gravar 'Meninas Malvadas' com ela. S\u00f3 no sonho mesmo!Tem de responder?\u00c9 muito relativo, porque \u00e0s vezes tem uma que eu gosto mais e vou mal e que eu vou bem e gosto menos. A pior mesmo, pra estudar, \u00e9 Hist\u00f3ria. Porque por mais que Matem\u00e1tica eu tenha mais dificuldade, n\u00e3o preciso decorar mil datas. Se eu entendo e estudo vou bem.N\u00e3o vou dizer que seja meu favorito e n\u00e3o gosto de qualquer outro, mas no momento estou assistindo muito um canal conjunto que se chama\u00c9 preciso tomar cuidado com tudo que a gente fala porque podemos ser mal interpretados, j\u00e1 que cada um entende a mesma coisa de jeitos diferentes. Ent\u00e3o \u00e9 preciso muito cuidado pra n\u00e3o ofender ningu\u00e9m, n\u00e3o ficarem te julgando pelo que voc\u00ea disse. Mas eu sou realista e n\u00e3o vou ficar mentindo para as pessoas que me assistem. Eu sou eu.", "published_at": "2018-08-15T17:50:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/luara-fonseca-a-influencer-santista-de-13-anos-que-arrasta-26-milhoes-de-seguidores/?cHash=2f569d2c0e6200cc426e6595226dda2c", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Luara14_42ce1a661f.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Luara14_42ce1a661f.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Luara14_42ce1a661f.jpg", "title": null}], "article_id": "2f569d2c0e6200cc426e6595226dda2c"},
{"subhead": "Concentra\u00e7\u00e3o para o ritual ser\u00e1 \u00e0s 14 horas, na frente dos port\u00f5es 6 e 7 \r\n", "tags": ["m\u00e1 fase", "Santos Futebol Clube", "Cuca", "corredor", "sal grosso", "torcida"], "headline": "Por fim da m\u00e1 fase, Cuca aprova corredor com banho de sal grosso da torcida", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-18T10:09:39-03:00", "content": "Para espantar de uma vez por todas a crise da Vila Belmiro, a torcida do Santos promete promover um corredor na chegada do \u00f4nibus ao est\u00e1dio, na tarde deste s\u00e1bado (18), antes do jogo contra o Sport, para dar banho de sal grosso no elenco alvinegro.A concentra\u00e7\u00e3o para o ritual ser\u00e1 \u00e0s 14 horas, na frente dos port\u00f5es 6 e 7, diante da est\u00e1tua do ex-jogador Zito.Famoso por ser uma pessoa cheia de supersti\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico Cuca aprovou a a\u00e7\u00e3o da torcida. \"N\u00e3o estava sabendo. \u00c9 novidade para mim. Mas est\u00e1 bom (risos). Se \u00e9 para o bem que seja feito. Mas que seja com pedras de sal grosso pequenas. Tamo junto! (risos)\", disse o t\u00e9cnico.\"Eu j\u00e1 vi jogador entrar com sal grosso e jogar para tr\u00e1s (por cima do ombro). Eu j\u00e1 vi preparador f\u00edsico jogando balinha para o santo e tentarem comer. A\u00ed come\u00e7ou uma briga: 'N\u00e3o, n\u00e3o come porque \u00e9 do trabalho'. Tanta coisa que voc\u00ea n\u00e3o tem ideia\", acrescentou o treinador.O banho de sal grosso para tirar a zica do time, por sinal, chega em boa hora. Eliminado da Copa do Brasil pelo Cruzeiro nos p\u00eanaltis, quarta-feira (15), o Santos tem um confronto direto contra o Sport para sair da parte de baixo da tabela, e depois, j\u00e1 na ter\u00e7a-feira (21), o Peixe encara o Independiente, da Argentina, fora de casa, pela primeira partida das oitavas de final da Copa Libertadores.", "published_at": "2018-08-18T09:56:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/por-fim-da-ma-fase-no-santos-cuca-aprova-corredor-com-banho-de-sal-grosso-da-torcida/?cHash=57482f9f9e76730e01cdb67e5d3520f4", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Coletiva_04_4ec257211c.jpg", "title": null}], "article_id": "57482f9f9e76730e01cdb67e5d3520f4"},
{"subhead": "Entre outras coisas, dirigentes turcos sumiram, e atleta procurou cartola na concentra\u00e7\u00e3o", "tags": ["Santos", "Besiktas", "VAgner Love"], "headline": "Santos e Vagner Love tinham contratos assinados", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-16T19:12:45-03:00", "content": "O acerto entre Santos e Vagner Love esteve realmente muito perto de se confirmar, antes do fechamento da janela de transfer\u00eancias internacionais no Brasil, \u00e0s 23h59 desta quarta-feira (15). Conforme o apurado porO an\u00fancio, entretanto, s\u00f3 n\u00e3o ocorreu por conta de seguidos sumi\u00e7os dos dirigentes europeus, e de uma exig\u00eancia repentina feita pelos turcos. Na expectativa de voltar ao Brasil, o jogador ficou acordado durante toda a madrugada tentando colaborar com o acerto.De acordo com informa\u00e7\u00f5es obtidas pelo site, Santos e Besiktas haviam se acertado verbalmente sobre a transfer\u00eancia ainda durante o per\u00edodo da tarde no Brasil (noite na Turquia por conta das seis horas de diferen\u00e7a do fuso hor\u00e1rio).Os turcos, que at\u00e9 semana passada n\u00e3o queriam negociar o atacante, mudaram de ideia devido \u00e0 crise econ\u00f4mica que atinge o pa\u00eds. Diante disso, aceitaram rescindir o contrato de Love mediante o pagamento de um valor feito pelo Santos.Com a anu\u00eancia dos cartolas europeus, membros da c\u00fapula alvinegra iniciaram as tratativas com o jogador, e rapidamente chegaram a um acordo em rela\u00e7\u00e3o a sal\u00e1rios e tempo de v\u00ednculo. Tudo estava encaminhado.No in\u00edcio da noite no Brasil, o departamento jur\u00eddico do Santos elaborou o contrato. O documento foi assinado pelo presidente Jos\u00e9 Carlos Peres e enviado \u00e0 Turquia, onde o centroavante tamb\u00e9m assinou. Faltava apenas o presidente do Besiktas rescindido contrato de Vagner Love para que a documenta\u00e7\u00e3o fosse entregue na CBF. A partir da\u00ed, tudo aquilo que estava encaminhado virou uma corrida contra o tempo.Procurados de diferentes formas, tanto o presidente do clube turco, Fikret Orman, quanto o diretor de futebol da equipe, Ali Naibi, sumiram. Pessoas ligadas ao Santos e a Vagner Love, que estava na Austria, concentrado com o Besiktas para a partida desta quinta-feira (16), contra o Lask Linz, v\u00e1lida pela Liga Europa, tentavam contato por meio de telefonemas e mensagens via Whatsapp. Todas sem sucesso.O pr\u00f3prio atleta tentou conversar pessoalmente com Ali Naibi, que tamb\u00e9m estava na \u00c1ustria. Mas o dirigente n\u00e3o foi localizado dentro do hotel em que o time estava hospedado.J\u00e1 com o rel\u00f3gio virando a madrugada na Turquia, o presidente do Besiktas atendeu um dos contatos feitos pelos empres\u00e1rios do atacante. Por\u00e9m, na hora de assinar a rescis\u00e3o, ele fez uma nova exig\u00eancia. O pedido foi repassado ao presidente do Santos, que acompanhava o compromisso do time, no Mineir\u00e3o, contra o Cruzeiro pelas quartas de final da Copa do Brasil.Ainda assim, Jos\u00e9 Carlos Peres atendeu a exig\u00eancia e deu o aval para sacramentar a transa\u00e7\u00e3o. Um novo contrato foi elaborado e enviado ao presidente da equipe europeia. Esse, por sua vez, com o rel\u00f3gio na Turquia marcando entre 4 e 5 horas da manh\u00e3, sumiu mais uma vez.Na concentra\u00e7\u00e3o, Vagner Love persistiu na busca pelo diretor de futebol at\u00e9 pouco antes da meia-noite de Bras\u00edlia. Sem que nenhum deles fosse localizado, o Peixe viu mais uma tentativa de contrata\u00e7\u00e3o fracassar.Em entrevista ao site, Evandro Ferreira, empres\u00e1rio de Vagner Love, afirmou que nunca havia visto um comportamento t\u00e3o inusitado como o dos representantes do Besiktas.\"Est\u00e1 tava certo entre todo mundo. O Santos cumpriu tudo que estava ao seu alcance, mas o presidente do Besiktas sumiu. Eu nunca vi um neg\u00f3cio desses. E al\u00e9m disso teve o sumi\u00e7o do Naibi (diretor de futebol). O Vagner ficou acordado a madrugada inteira atr\u00e1s dele no hotel, mas ningu\u00e9m o achava. N\u00f3s tentamos at\u00e9 o limite m\u00e1ximo e at\u00e9 agora eles n\u00e3o me deram uma satisfa\u00e7\u00e3o para explicar tudo o que ocorreu\", falou o agente.Por meio de sua assessoria de imprensa, o jogador agradeceu o interesse e a dedica\u00e7\u00e3o dos cartolas santistas na sua contrata\u00e7\u00e3o. Confira o que ele escreveu:", "published_at": "2018-08-16T17:53:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/santos-e-vagner-love-tinham-contratos-assinados/?cHash=a0d27d363ac921390e94f582532d1f81", "images": [], "article_id": "a0d27d363ac921390e94f582532d1f81"},
{"subhead": "Jessica Martins ter\u00e1 de passar pela terceira cirurgia e precisava de R$ 10 mil", "tags": ["lu\u00edsa sonza", "cirurgia", "seguidora", "campanha", "doa\u00e7\u00e3o"], "headline": "Comovida, Lu\u00edsa Sonza ajuda a pagar cirurgia de seguidora", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-16T17:37:58-03:00", "content": "As redes sociais aproximam os famosos de seus f\u00e3s. E mais do que isso, elas tamb\u00e9m t\u00eam ajudado a dar voz \u00e0s hist\u00f3rias e aos problemas da vida real. Foi o que aconteceu com a cantora Lu\u00edsa Sonza e uma f\u00e3, que perguntou se ela poderia ajud\u00e1-la a pagar uma cirurgia na coluna. \"Vou pagar sua cirurgia! Me chama no direct\", respondeu Lu\u00edsa.Jessica Martins \u00e9 de S\u00e3o Paulo e foi diagnosticada com espondilol\u00edstese (escorregamento de v\u00e9rtebra) grau 2 em 2014. No ano seguinte, ela realizou uma cirurgia para colocar oito parafusos nas v\u00e9rtebras, mas voltou a sentir dores. Fez uma nova opera\u00e7\u00e3o em 2017, teve uma boa recupera\u00e7\u00e3o por\u00e9m, devido ao excesso de procedimentos cir\u00fargicos, ficou com fibrose por dentro da pele. Esse problema tem comprimido os nervos e, para ficar bem novamente, precisa passar por uma nova cirurgia.Mesmo com o conv\u00eanio m\u00e9dico, Jessica ter\u00e1 de arcar com despesas que somam R$ 10 mil. Por isso, em julho deste ano, come\u00e7ou uma\"Eu, Jessica Martins, venho aqui agradecer imensamente cada pessoa que compartilhou ou doou para eu fazer minha cirurgia. Ainda faltava bastante, mas a Lu\u00edsa Sonza me deu o que faltava\", publicou a f\u00e3. Ela ainda afirmou que far\u00e1 stories contando todos os procedimentos da cirurgia para quem se sensibilizou com a hist\u00f3ria.Final feliz! Boa sorte, Jessica <3", "published_at": "2018-08-16T14:25:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/comovida-luisa-sonza-ajuda-a-pagar-cirurgia-de-seguidora/?cHash=39a1f4788bbc8ffa02528905d744ee08", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_luiza_8560592f22.jpg", "title": null}], "article_id": "39a1f4788bbc8ffa02528905d744ee08"},
{"subhead": "Harris tenta emplacar novamente na primeira posi\u00e7\u00e3o das paradas do Reino Unido", "tags": ["promisses", "calvin harris", "sam smith", "m\u00fasica", "lan\u00e7amento"], "headline": "'Promisses' \u00e9 o novo sucesso de Calvin Harris e Sam Smith", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-17T15:00:05-03:00", "content": "Sextou! E nada melhor do que um lan\u00e7amento no mundo da m\u00fasica. O de hoje ficou por conta de uma parceria entre Calvin Harris e Sam Smith. 'Promisses' ser\u00e1 sucesso na certa ou nem? N\u00f3s escutamos e adoramos a batida eletr\u00f4nica. Confira:Ela \u00e9 uma tentativa de Calvin Harris emplacar sua nona m\u00fasica em primeiro lugar nas paradas do Reino Unido. J\u00e1 Sam Smith arrasou (como sempre!) na voz.", "published_at": "2018-08-17T14:51:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/promisses-e-o-novo-sucesso-de-calvin-harris-e-sam-smith/?cHash=5e8e81bc97f38786e3d03a8c8bd426ee", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_sam2_9f9e6d6a2f.jpg", "title": null}], "article_id": "5e8e81bc97f38786e3d03a8c8bd426ee"},
{"subhead": "Galera do Diz A\u00ed... esteve em tr\u00eas est\u00fadios e conta como foi a experi\u00eancia de ser tatuada ", "tags": ["tatuagem", "tattoo", "Santos City Tattoo", "Blush Tattoo Studio", "Est\u00fadio Carol Rodriguez", "Tatiana Alves", "diz a\u00ed"], "headline": "Tatuagem d\u00f3i? Demora pra fazer? N\u00f3s fizemos e mostramos tudinho pra voc\u00ea", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Rosa Santos", "modified_at": "2018-08-17T15:33:11-03:00", "content": "Se voc\u00ea \u00e9 louco pra fazer uma tatuagem e, por algum motivo, ainda est\u00e1 procurando coragem, essa videorreportagem \u00e9 pra voc\u00ea. \u00a0As rep\u00f3rteres Rosa Santos, Julia Carrilo e Beatriz Martins, da equipe do Diz A\u00ed..., estiveram em tr\u00eas est\u00fadios de Santos e contam detalhadamente o que realmente importa antes, durante e depois de optar por uma tatuagem. Ser\u00e1 que d\u00f3i tanto quanto falam? Que cuidados tomar? Quem escolhe os desenhos, voc\u00ea ou o tatuador? Enfim, d\u00e1 play e confere.Rosa optou por tatuar uma rosa dos ventos perto da nuca, com o tra\u00e7o fino de Tatiana Alves, doJulia j\u00e1 tem sete tatuagens e fez a oitava noJ\u00e1 Beatriz, que tem duas tatuagens, fez seu desenho no", "published_at": "2018-08-17T15:22:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/tatuagem-doi-demora-pra-fazer-nos-fizemos-e-mostramos-tudinho-pra-voce/?cHash=9da17e02f5274d39d37e50ed829b3af6", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_WhatsApp-Image-2018-08-17-at-14-48-02_f4defdbf0b.jpg", "title": null}], "article_id": "9da17e02f5274d39d37e50ed829b3af6"},
{"subhead": "Com\u00e9dia rom\u00e2ntica adaptada do livro \u00e9 muito aguardada pelos f\u00e3s", "tags": ["para todos os garotos que amei", "filme", "netflix", "lan\u00e7amento"], "headline": "Estreia de 'Para Todos os Garotos que Amei' \u00e9 a pedida certa para o fim de semana", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-17T14:49:11-03:00", "content": "Quem quiser aproveitar o friozinho e tempo ruim para ficar em casa, e ainda por cima curte uma com\u00e9dia rom\u00e2ntica no estilo Sess\u00e3o da Tarde, a Netflix te d\u00e1 um baita presente: a estreia do filme 'Para Todos os Garotos que Amei', muito aguardado desde que foi anunciado pelo servi\u00e7o de streaming.Cria\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria Netflix e dirigido por Susan Johnson, o filme conta a hist\u00f3ria da adolescente Lara Jean (Lara Condor), que adora escrever cartas de amor secretas para seus paqueras. Ela s\u00f3 n\u00e3o esperava que um dia elas seriam misteriosamente enviadas para os cinco garotos que Lara j\u00e1 gostou!O filme \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o do livro que leva o mesmo nome do filme, escrito pela autora best-seller do New York Times, Jenny Han.Parece ser um filme bem gostosinho para curtir! Bora assistir?", "published_at": "2018-08-17T14:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/finalmente-para-todos-os-garotos-que-amei-estreia-na-netflix/?cHash=9aea96dea9a3039d625392503bff6b75", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/filme_02.jpg", "title": null}], "article_id": "9aea96dea9a3039d625392503bff6b75"},
{"subhead": "Vocalista estava longe dos palcos desde janeiro, sendo substitu\u00eddo por Thiago Martins", "tags": ["sorriso maroto", "bruno cardoso", "sa\u00fade", "m\u00fasica"], "headline": "Depois de enfrentar doen\u00e7a, Bruno Cardoso est\u00e1 de volta ao Sorriso Maroto", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-17T15:28:02-03:00", "content": "Bruno Cardoso, vocalista do Sorriso Maroto, precisou ficar seis meses afastado do grupo para cuidar da sa\u00fade. \u00c9 claro que deixou o mundo da m\u00fasica e todos os f\u00e3s morrendo de saudade, mas ele mandou avisar que est\u00e1 de volta!Em um v\u00eddeo divulgado de surpresa nesta sexta-feira (17), Bruno afirmou que teve medo de morrer por conta da inflama\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio, doen\u00e7a que o afastou dos palcos. \"Foram 188 dias, 6 meses,e mais de 27 mil minutos para repensar a vida, sentir saudades, conhecer com quem posso contar e pra quem quero cantar\".Bruno resolveu ficar afastado do trabalho em janeiro e, desde ent\u00e3o, os cantores Thiago Martins, Dilsinho e Mumuzinho se revezavam nas apresenta\u00e7\u00f5es do Sorriso Maroto pelo Brasil.", "published_at": "2018-08-17T15:24:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/depois-de-enfrentar-doenca-bruno-cardoso-esta-de-volta-ao-sorriso-maroto/?cHash=0eb48bf91583adbb814c31de949acb7e", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_bruno_01_5814b091f9.jpg", "title": null}], "article_id": "0eb48bf91583adbb814c31de949acb7e"},
{"subhead": "Ra\u00edssa Chaddad, Julia Gomes, Luara Fonseca e Vic Mendes usam m\u00e9todos bastante diferentes", "tags": ["depila\u00e7\u00e3o", "adolesc\u00eancia", "adolescente", "puberdade", "pelos", "menstrua\u00e7\u00e3o", "cera", "laser", "Ra\u00edssa Chaddad", "Julia Gomes", "Luara Fonseca", "Vic Mendes"], "headline": "Youtubers e instagramers contam como foi a experi\u00eancia de fazer a primeira depila\u00e7\u00e3o", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Isabel Franson - colaboradora", "modified_at": "2018-08-18T11:00:00-03:00", "content": "Toda menina tem aquele momento em que se olha no espelho e pensa: \u201cOps. Mas o que \u00e9 isso? Ontem esse pelo n\u00e3o estava a\u00ed\u201d. Pois \u00e9. N\u00e3o se sinta sozinha. Esta \u00e9 uma mudan\u00e7a muito normal e pela qual toda mulher passa, mais cedo ou mais tarde.No caso da digital influencer Ra\u00edssa Chaddad, que fez Chiquititas, a mudan\u00e7a foi aos 13 anos. \u201cEu j\u00e1 queria ter depilado antes, mas a m\u00e9dica pediu para a minha m\u00e3e esperar at\u00e9 minha primeira menstrua\u00e7\u00e3o. A\u00ed sim, pude depilar\u201d.\u00c0 \u00e9poca, a atriz mirim optou pela cera depilat\u00f3ria, no sal\u00e3o de beleza. \u201cSe eu fizesse sozinha, ia acabar deixando a cera na pele, porque ia chorar muito de dor e n\u00e3o conseguiria arrancar. Ent\u00e3o, deixei para profissionais\u201d.Primeiro foi axila, depois perna e virilha. \u201cJuro que doeu muito. At\u00e9 hoje sinto dor, mas n\u00e3o mais como daquela vez\u201d.A professora-titular de Dermatologia do curso de Medicina da Unimes, Darlene Polito, explica que a sensa\u00e7\u00e3o de dor para cada menina \u00e9 muito particular. \u201cCada pessoa vai sentir de uma maneira. \u00c9 normal. Por isso, existem tantas modalidades de depila\u00e7\u00e3o. Basta encontrar a que elas mais se adaptam e seguir as recomenda\u00e7\u00f5es\u201d.A m\u00e9dica explica que a cera quente pode acabar sendo reutilizada em alguns sal\u00f5es de beleza, o que \u00e9 prejudicial. \"Parece inacredit\u00e1vel, mas acontece. Fiquem atentas, porque aumenta o risco de alguma dermatite\".J\u00e1 a cera fria, que geralmente a gente compra pra fazer em casa, pode parecer mais f\u00e1cil, mas tamb\u00e9m tem suas particularidades. \"O tempo de perman\u00eancia na pele deve ser respeitado. \u00c0s vezes a gente se distrai, vai olhar o celular... E quando lembra, passou do hor\u00e1rio. \u00c9 perigoso e pode prejudicar o resultado\".A cantora Julia Gomes, ex-The Voice Kids, tinha 11 anos na sua primeira vez. E encarou o laser logo de primeira. \u201cCome\u00e7ou a nascer uma penugem bem fininha na axila. Avisei a minha m\u00e3e e, na \u00e9poca, optamos por fazer a laser\u201d.A m\u00e9dica especialista em est\u00e9tica e laser\u00a0Maria L\u00facia Pozzobon Indolfo\u00a0conta que o acompanhamento das m\u00e3es e a instru\u00e7\u00e3o nessa fase de tantas mudan\u00e7as na vida fazem toda a diferen\u00e7a. \u201cPara as meninas, \u00e9 tudo muito novo, n\u00e9? Elas est\u00e3o cheias de d\u00favida e, de certa forma, as m\u00e3es j\u00e1 passaram por isso. O ideal \u00e9 que a m\u00e3e sempre acompanhe e procure um m\u00e9dico nesses momentos\u201d.Para Ju Gomes, o laser tem suas vantagens. \u201cTenho o pelo bem fininho e demora pra crescer. Sempre me falaram que se raspasse com aparelho de barbear os pelos ficariam grossos e nasceriam em maior quantidade\u201d.Mas o laser pode n\u00e3o funcionar em alguns locais, como no rosto. \"\u00c9 dif\u00edcil fazer o bu\u00e7o a laser, por exemplo, porque ele \u00e9 atra\u00eddo pela melanina, pela pigmenta\u00e7\u00e3o (cor) do pelo. Como a penugem do rosto \u00e9 muito fininha, o laser n\u00e3o costuma dar certo\", explica Maria L\u00facia.J\u00e1 a youtuber Vic Mendes tentou diferentes m\u00e9todos at\u00e9 encontrar o que melhor se adaptou. \"Foi o bu\u00e7o. Tentei primeiro com linha, mas senti dor. Como n\u00e3o deu certo, minha m\u00e3e sugeriu que eu fizesse a definitiva, a laser, para n\u00e3o passar por isso todo m\u00eas\".M\u00e3e e filha foram a uma dermatologista antes de iniciar as sess\u00f5es. \"Ainda tinha muita dor. Tamb\u00e9m fiz no bra\u00e7o, pra ir me adaptando \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o. Mas n\u00e3o deu certo. Era muito sofrimento\".Incomodada, Vic migrou para a fotodepila\u00e7\u00e3o: m\u00e9todo com luz pulsada, que leva mais tempo, por\u00e9m \u00e9 menos agressivo \u00e0 pele. \"Hoje, \u00e9 indolor. Fa\u00e7o a perna inteira... axila, bu\u00e7os, bra\u00e7os\".Para a doutora Maria L\u00facia, o m\u00e9todo que usa a linha \u00e9 bom nos pelos finos. Principalmente na face. \"Mais eficaz que o laser, por\u00e9m o ideal \u00e9 procurar um sal\u00e3o de beleza, e n\u00e3o tentar isso em casa\".Mas a professora Darlene lembra: \"A dor pode ser bastante desconfort\u00e1vel. Ainda mais para as adolescentes, que ainda est\u00e3o entrando nesse processo de depila\u00e7\u00e3o e est\u00e9tica\".N\u00e3o h\u00e1 como negar que o mais barato e f\u00e1cil m\u00e9todo de depila\u00e7\u00e3o \u00e9 o antigo aparelho de barbear. Por ser t\u00e3o pr\u00e1tico, muitas meninas abusam. \"Querem fazer escondido das m\u00e3es, \u00e0s vezes t\u00eam vergonha... Mas n\u00e3o sabem muito bem como proceder e podem acabar complicando mais a situa\u00e7\u00e3o\", lembra Darlene.Ela explica que diversos cuidados devem ser tomados. \"\u00c9 fundamental garantir que a l\u00e2mina seja mesmo nova e que se fa\u00e7a o descarte depois, para n\u00e3o haver risco de infec\u00e7\u00e3o por l\u00e2mina antiga\".Tamb\u00e9m \u00e9 preciso ter aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o irritar a pele. \"O ideal \u00e9 cortar s\u00f3 no sentido do crescimento do pelo e dar alguns dias de intervalo entre uma depila\u00e7\u00e3o e outra, para n\u00e3o irritar a pele\".J\u00e1 a youtuber e digital influencer santista Luara Fonseca d\u00e1 a maior sorte. Ela tem 13 anos e ainda nenhum pelo. Ou, como ela diz, \"s\u00f3 dois na axila\".Ela herdou a mesma gen\u00e9tica da m\u00e3e, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada, s\u00f3 penugem. \"Ela quase n\u00e3o faz a sobrancelha e o bu\u00e7o\". Luara comemora. \"Acho \u00f3timo n\u00e3o precisar depilar. Tenho uma amiga que j\u00e1 tem muitos. E ela odeia, vive reclamando\".Ju Gomes, que enfrenta o laser de vez em quando, d\u00e1 um conselho pra quem est\u00e1 passando por essa fase. \"Eu diria pras meninas tirarem as d\u00favidas com as pediatras sempre que puderem. E ouvirem as m\u00e3es. \u00c0s vezes a gente pode sentir vergonha do novo, mas temos que conversar sobre o assunto, pesquisar e decidir o que vai ser melhor para nosso corpo\".Para ela, todas as formas de depila\u00e7\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidas. \"Basta encontrar a sua. Tenho amigas que usam l\u00e2minas, outras que se depilam com cera, mas eu optei em fazer a laser e me dei superbem. Cada uma tem que encontrar a forma que mais agrada e que a deixe feliz com seu corpo. E n\u00e3o podemos esquecer que todo mundo passa por isso, n\u00e3o precisamos ter vergonha\".A doutora Maria L\u00facia lembra que a escolha vai de cada menina, mas a prefer\u00eancia dela \u00e9 pelo laser. \"Se a gente colocar na ponta do l\u00e1pis o pre\u00e7o do laser x cera, sai quase a mesma coisa. Porque a frequ\u00eancia da cera \u00e9 bem maior e n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo muito barato tamb\u00e9m. Mas o laser \u00e9 um investimento. Voc\u00ea fica sempre pronta para qualquer compromisso, praia etc\".", "published_at": "2018-08-18T11:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/youtubers-e-instagramers-contam-como-foi-a-experiencia-de-fazer-a-primeira-depilacao/?cHash=aefd52a81c0d9aa6be6114582744d128", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_AdobeStock_116997240_4c9a15c673.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_AdobeStock_116997240_4c9a15c673.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_AdobeStock_116997240_4c9a15c673.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_AdobeStock_116997240_4c9a15c673.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_AdobeStock_116997240_4c9a15c673.jpg", "title": null}], "article_id": "aefd52a81c0d9aa6be6114582744d128"},
{"subhead": "Para participar \u00e9 preciso ser maior de 18 anos e ter lido todos os sete livros da saga", "tags": ["USP", "inscri\u00e7\u00f5es", "curso", "Harry Potter", "livros", "S\u00e3o Paulo"], "headline": "USP abre inscri\u00e7\u00f5es para curso sobre Harry Potter nesta segunda-feira", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-19T12:56:57-03:00", "content": "Temos uma boa not\u00edcia pra voc\u00ea que gosta de Harry Potter e literatura. \u00c9 que o universo m\u00e1gico do bruxinho ser\u00e1 tema de um curso de extens\u00e3o gratuito da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP). As inscri\u00e7\u00f5es podem ser feitas a partir desta segunda (20),O curso 'Harry Potter: Caminhos Interpretativos' ser\u00e1 ministrado por tr\u00eas estudantes de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o sob supervis\u00e3o de uma professora do Departamento de Teoria Liter\u00e1ria e Literatura Comparada. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser aluno da USP para participar das atividades. Os \u00fanicos requisitos s\u00e3o ter mais de 18 anos e ter lido os sete livros da saga.\u2013 Os personagens-chave de Harry Potter\u2013 Harry Potter: her\u00f3i romanesco\u2013 Harry Potter: indiv\u00edduo em forma\u00e7\u00e3o\u2013 As constru\u00e7\u00f5es dos masculinos e dos femininos em Harry Potter\u2013 Harry Potter, a cr\u00edtica liter\u00e1ria e a voz do leitor", "published_at": "2018-08-19T11:52:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/usp-abre-inscricoes-para-curso-sobre-harry-potter/?cHash=1c56babfdb36c6fff2dd4a7b60c47ecb", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_bb465df84ce53e566dddd64c69b2ff73-754x394_84a20e1e26.jpg", "title": null}], "article_id": "1c56babfdb36c6fff2dd4a7b60c47ecb"},
{"subhead": "Cantor e atriz seguiram todas as tradi\u00e7\u00f5es do pa\u00eds de Priyanka neste s\u00e1bado (18)", "tags": ["nick jonas", "priyanka chopra", "noivado", "cerim\u00f4nia", "\u00edndia"], "headline": "Que lindos! Nick Jonas e Priyanka Chopra ficam noivos na \u00cdndia", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-18T11:47:37-03:00", "content": "Em uma cerim\u00f4nia na \u00cdndia, Nick Jonas e Priyanka Chopra ficaram noivos! Ap\u00f3s dois meses de namoro, o cantor norte-americano resolveu pedir a atriz indiana em casamento.A cerim\u00f4nia contou com a presen\u00e7a de familiares e amigos do casal neste s\u00e1bado (18) em Mumbai. E pelas fotos divulgadas no Instagram da noiva, a cerim\u00f4nia estava linda e o casal seguiu todas as tradi\u00e7\u00f5es da \u00cdndia. Felicidades! <3", "published_at": "2018-08-18T11:38:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/nick-jonas-e-priyanka-chopra-ficam-noivos-na-india/?cHash=8aa3edfea27485d15428b87c49099052", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_nick_9b2400a3cf.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_nick_9b2400a3cf.jpg", "title": null}], "article_id": "8aa3edfea27485d15428b87c49099052"},
{"subhead": "Marcos dos Santos Oliveira danificou a porta do banco e retirou um monitor, mas PM chegou a tempo", "tags": ["banco", "centro", "santander", "arrombamento"], "headline": "Homem \u00e9 preso em flagrante ap\u00f3s arrombar ag\u00eancia banc\u00e1ria em Santos", "section": "Play AT", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-19T17:51:18-03:00", "content": "Sem resid\u00eancia fixa, conforme afirmou, Marcos dos Santos Oliveira, de 35 anos, foi preso em flagrante por arrombar a ag\u00eancia do Santander localizada na Rua Br\u00e1s Cubas, 119, no Centro de Santos, na noite de s\u00e1bado (18).Acionados pela empresa que realiza a vigil\u00e2ncia monitorada do banco, policiais militares se depararam com Marcos sentado na frente da ag\u00eancia. Imagens de c\u00e2meras de seguran\u00e7a mostram ele arrombando o Santander.O banco estava com a porta danificada e um monitor j\u00e1 havia sido retirado do seu lugar original e se encontrava sobre uma cadeira, pronto para ser levado, conforme disseram os PMs.Marcos nada quis declarar e foi conduzido \u00e0 Central de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (CPJ). O delegado Marcelo Gon\u00e7alves da Silva autuou o acusado por tentativa de furto qualificado e determinou a sua remo\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia anexa ao 5\u00ba DP.", "published_at": "2018-08-19T17:39:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/homem-e-preso-em-flagrante-apos-arrombar-agencia-bancaria-no-centro-de-santos/?cHash=092903572803c76538c7641f9f814f40", "images": [], "article_id": "092903572803c76538c7641f9f814f40"},
{"subhead": "Problema no som ocorreu minutos antes de duelo entre Verd\u00e3o e Bahia", "tags": ["Santos", "Palmeiras", "Bahia", "PAcaembu"], "headline": "No Pacaembu, hino do Santos toca para anunciar escala\u00e7\u00e3o do Palmeiras", "section": "Santos FC", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-16T21:36:54-03:00", "content": "O hino do Santos tocou no est\u00e1dio do Pacaembu nesta quinta-feira (16). O problema \u00e9 que os clubes que entrariam em campo eram Palmeiras, o mandante, e Bahia, em confronto v\u00e1lido pelas quartas de final da Copa do Brasil.Na verdade, o hino do Verd\u00e3o seria tocado. Mas, por volta de 18h40, 35 minutos antes de o embate citado come\u00e7ar, a m\u00fasica do Santos passou a tocar para anunciar a escala\u00e7\u00e3o do Palmeiras. O erro foi corrigido rapidamente, e a can\u00e7\u00e3o alviverde \"foi ao ar\".", "published_at": "2018-08-16T20:01:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/no-pacaembu-hino-do-santos-toca-em-jogo-do-palmeiras/?cHash=8433de703a2798f21c22316263994d40", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/Divulgac-a-o_12.jpg", "title": null}], "article_id": "8433de703a2798f21c22316263994d40"},
{"subhead": "Na vis\u00e3o do treinador, o camisa 10 do Peixe tem evolu\u00eddo bem nas \u00faltimas partidas ", "tags": ["Cuca", "Gabigol", "camisa 9", "Santos"], "headline": "Sem contar com a chegada de um 9, Cuca v\u00ea Gabriel em evolu\u00e7\u00e3o como centroavante", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-18T10:55:59-03:00", "content": "Diante de toda a dificuldade que a diretoria do Santos vem enfrentando para contratar um camisa 9, o t\u00e9cnico Cuca j\u00e1 tem um escolhido para fazer a fun\u00e7\u00e3o de centroavante caso nenhuma pe\u00e7a chegue \u00e0 Vila Belmiro: \u00e9 o atacante Gabriel.Na vis\u00e3o do treinador, o camisa 10 do Peixe tem evolu\u00eddo bem nas \u00faltimas partidas e se posicionado melhor na grande \u00e1rea. N\u00e3o a toa marcou dois dos tr\u00eas \u00faltimos gols da equipe, diante de Atl\u00e9tico-MG e Cruzeiro.\"Tem que respeitar a caracter\u00edstica do Gabriel. Ele n\u00e3o pode ficar no meio dos dois zagueiros para disputar e ganhar de cabe\u00e7a. N\u00e3o vai fazer. Ele tem aproveitado bem, se colocado melhor, saindo um pouco menos para os lados. Quando sai para os lados, o meia pode ocupar (o espa\u00e7o) sem problema. Mas esse n\u00e3o \u00e9 caso do Rodrygo ou do meia que ainda buscamos. Estamos atrasados e s\u00f3 o trabalho pode adiantar\", detalha o treinador.Ainda de acordo com o treinador, a escolha de Gabigol para ser refer\u00eancia no ataque deve-se tamb\u00e9m a juventude de Yuri Alberto, de apenas 17, que chegou a ser titular contra o Cear\u00e1, em Fortaleza, pelo Campeonato Brasileiro.\"O Gabriel \u00e9 o melhor que temos para a posi\u00e7\u00e3o. Trabalhamos duas ou tr\u00eas vezes com Yuri, mas precisamos de mais tempo. Ele \u00e9 jovem e vai amadurecer entrando no decorrer dos jogos\", finalizou Cuca.", "published_at": "2018-08-18T10:45:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/sem-contar-com-a-chegada-de-um-9-cuca-ve-gabriel-em-evolucao-como-centroavante/?cHash=0390a3ebb0d6c5bed96271360a3fff6f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Coletiva-JPG4_3fa8eab797.jpg", "title": null}], "article_id": "0390a3ebb0d6c5bed96271360a3fff6f"},
{"subhead": "Peixe joga contra o Sport na tarde deste s\u00e1bado. Time precisa da vit\u00f3ria para deixar a zona de rebaixamento", "tags": ["Cuca", "estilo de jogo uruguaio", "Santos", "contratar", "Cavani", "Suarez"], "headline": "Cuca diz que adota estilo de jogo uruguaio se Santos contratar Cavani e Suarez", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-18T11:22:43-03:00", "content": "Antes de vencer o Cruzeiro por 2 a 1, no Mineir\u00e3o, quarta-feira, pela Copa do Brasil, o Santos vivia um jejum de 10 jogos sem vit\u00f3rias. A s\u00e9rie de maus resultados, obviamente, incomodava os torcedores, que come\u00e7avam a questionar a insist\u00eancia do t\u00e9cnico Cuca num sistema de jogo com tr\u00eas atacantes. Para muitos, estava na hora de sacar um dos homens de frente e fechar a casinha para jogar por uma bola.O volante Carlos S\u00e1nchez, inclusive, chegou a dizer que para tirar o time da crise n\u00e3o seria m\u00e1 ideia adotar uma postura mais uruguaia dentro de campo. Ou seja, jogar sem a preocupa\u00e7\u00e3o de dar espet\u00e1culo e pensando em vencer por placares magros.Questionado se incorporar o estilo de jogo da Celeste Ol\u00edmpica era uma possibilidade que passava pela sua cabe\u00e7a, o t\u00e9cnico Cuca, com muito bom-humor, disse que sim. Mas com uma 'pequena' condi\u00e7\u00e3o.\"Vamos trazer o Cavani e o Su\u00e1rez. Fala para o S\u00e1nchez isso (risos). A\u00ed est\u00e1 fechado. Tendo eles eu jogo com dois atacantes!\", brincou o comandante alvinegro. \"Jogar como Uruguai? \u00c9 uma boa, uma boa, vamos trabalhar isso tamb\u00e9m\", completou ainda sorrindo.Compatriota de Cavani e Suarez, S\u00e1nchez deve voltar ao time titular do Santos na tarde deste s\u00e1bado (18), diante do Sport, pelo Campeonato Brasileiro. A partida marcar\u00e1 a estreia do volante na Vila Belmiro. O Peixe precisa da vit\u00f3ria para deixar a zona de rebaixamento. Com apenas 18 pontos, os comandados de Cuca ocupam a 17\u00aa coloca\u00e7\u00e3o. A equipe pernambucana, com 20 pontos, \u00e9 o 14\u00ba na tabela.", "published_at": "2018-08-18T11:09:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/cuca-diz-que-adota-estilo-de-jogo-uruguaio-se-santos-contratar-cavani-e-suarez/?cHash=b8df75d4dc906a7873a568b330d23148", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Coletiva-JPG5_9240599ebf.jpg", "title": null}], "article_id": "b8df75d4dc906a7873a568b330d23148"},
{"subhead": "Goleiros chegaram a ir a campo, mas retornaram para a academia", "tags": ["Santos", "Treino", "chuva", "cancelamento"], "headline": "Chuva cancela treino do Santos nesta sexta", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-17T13:05:54-03:00", "content": "A forte chuva que caiu, e ainda cai, na cidade de Santos alagou os gramados do CT do Rei Pel\u00e9. Com isso, o \u00faltimo treinamento da equipe visando o jogo deste s\u00e1bado (17), contra o Sport, na Vila Belmiro, pelo Campeonato Brasileiro, que, em tese, ocorreria nesta manh\u00e3 foi cancelado.Os goleiros do elenco iniciaram uma atividade acompanhados do preparador de goleiros, Arzul, mas a chuva voltou a cair com for\u00e7a e todos retornaram para a academia, onde os demais jogadores j\u00e1 permaneciam.O compromisso diante da equipe pernambucana acontece \u00e0s 16 horas. Com apenas 18 pontos, o Santos \u00e9 17\u00ba colocado, na zona de rebaixamento. O Sport, que vem \u00e0 Vila Belmiro de t\u00e9cnico novo - Eduardo Baptista assumiu o time da Ilha do Retiro nesta semana - tem 20 pontos e \u00e9 14\u00ba colocado na tabela.", "published_at": "2018-08-17T11:03:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/chuva-pode-cancelar-treino-do-santos-nesta-sexta/?cHash=88ca91800bbb2056556e5ff97d617b31", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Santos-Treino-goleiros-Nirley_acfc249615.jpg", "title": null}], "article_id": "88ca91800bbb2056556e5ff97d617b31"},
{"subhead": "Treinador afirmou que vit\u00f3ria sobre o Cruzeiro no tempo normal revigorou o grupo", "tags": ["Santos", "Cuca", "ambiente", "vit\u00f3ria"], "headline": "Cuca v\u00ea ambiente renovado no Santos e reprova den\u00fancia contra \u00e1rbitro", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-17T18:35:22-03:00", "content": "A atua\u00e7\u00e3o e a vit\u00f3ria por 2 a 1 diante do Cruzeiro, quarta-feira (15), no Mineir\u00e3o, pela Copa do Brasil, n\u00e3o renderam a classifica\u00e7\u00e3o \u00e0s semifinais da competi\u00e7\u00e3o, mas funcionaram como uma inje\u00e7\u00e3o de \u00e2nimo na torcida e no elenco. Em entrevista coletiva nesta sexta-feira (17) no CT Rei Pel\u00e9, o t\u00e9cnico Cuca admitiu que ap\u00f3s uma frustra\u00e7\u00e3o inicial, ainda no vesti\u00e1rio, o desempenho renovou o ambiente dentro do grupo.\"Foi um jogo muito dif\u00edcil. Nem preciso falar que o Cruzeiro tem uma das melhores equipes do Brasil, \u00e9 candidato ao t\u00edtulo das copas. N\u00f3s fizemos um grande jogo. Se fosse um compromisso de Campeonato Brasileiro seria tudo que quer\u00edamos. Fica o sabor de conquistar a primeira vit\u00f3ria. O clima estava ruim. Eles estavam abatidos. Parecia que tinham perdido o jogo. T\u00ednhamos que ter valorizado muito aquela vit\u00f3ria, porque nos d\u00e1 um \u00e2nimo novo para fazer um jogo bom amanh\u00e3\".Ainda sobre o jogo de quarta-feira, o treinador se mostrou contr\u00e1rio a decis\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o do Santos de pedir \u00e0 CBF para que o \u00e1rbitro Rodolpho Toski Marques n\u00e3o apite mais os compromisso do Peixe.\"Acho que o Toski \u00e9 bom arbitro. Um dos melhores. Tem que apitar jogos nossos. Vai ter erro como todos outros t\u00eam. N\u00e3o foi m\u00e1-f\u00e9. N\u00e3o d\u00e1 pra colocar um r\u00f3tulo de que n\u00e3o pode mais trabalhar nas nossas partidas. A diretoria est\u00e1 representando a dor de todos. Mas temos que reconhecer a qualidade dele\", completou o t\u00e9cnico.", "published_at": "2018-08-17T12:05:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/cuca-ve-ambiente-renovado-no-santos-e-se-mostra-contra-denuncia-a-arbitro/?cHash=c0ee689e6b1c1a8ea92dc4e2efded1cb", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_SANTOS-Cuca-Nirley_a6047744e1.jpg", "title": null}], "article_id": "c0ee689e6b1c1a8ea92dc4e2efded1cb"},
{"subhead": "Zagueiro sentiu dores musculares no in\u00edcio da partida contra o Cruzeiro", "tags": ["Luiz Felipe", "les\u00e3o", "desfalque", "santos"], "headline": "Luiz Felipe tem les\u00e3o na coxa esquerda e desfalca o Santos por at\u00e9 tr\u00eas semanas ", "section": "Santos FC", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-17T11:23:50-03:00", "content": "O Santos deve perder o zagueiro Luiz Felipe por duas a tr\u00eas semanas. Na manh\u00e3 desta sexta-feira (17), o defensor foi diagnosticado com uma les\u00e3o muscular na coxa esquerda.Luiz Felipe sentiu dores logo aos cinco minutos do primeiro tempo da partida contra o Cruzeiro, na \u00faltima quarta-feira, e foi substitu\u00eddo imediatamente.Para a partida deste s\u00e1bado diante do Sport, \u00e0s 16 horas, na Vila Belmiro, Gustavo Henrique deve ser o titular da equipe santista.", "published_at": "2018-08-17T11:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/luiz-felipe-tem-lesao-na-coxa-esquerda-e-desfalca-o-santos-por-ate-tres-semanas/?cHash=959bc0d497d57b28f879801d70df157e", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_luiz-felipe-treino-santos-RS_9c89e1897b.jpg", "title": null}], "article_id": "959bc0d497d57b28f879801d70df157e"},
{"subhead": "Treinador se disse incomodado com o r\u00f3tulo de que n\u00e3o gosta de jogadores vindos do exterior", "tags": ["Santos", "Cuca", "estrangeiros", "refor\u00e7os"], "headline": "Cuca revela que o nome de Nicol\u00e1s Blandi foi indica\u00e7\u00e3o sua ao Santos", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-17T13:01:02-03:00", "content": "As dificuldades do Santos para encontrar um novo camisa 9 n\u00e3o devem-se apenas aos obst\u00e1culos colocados pelo t\u00e9cnico Cuca aos atletas estrangeiros. Pelo menos \u00e9 o que ele garante. Em entrevista coletiva na manh\u00e3 desta sexta-feira (17), no CT Rei Pel\u00e9, o treinador afirmou que foi ele quem indicou a contrata\u00e7\u00e3o de Nicol\u00e1s Blandi, do San Lorenzo, por exemplo, e se disse incomodado com o r\u00f3tulo de que n\u00e3o gosta de jogadores vindos do exterior.\"L\u00f3gico que incomoda, porque isso \u00e9 uma inverdade. J\u00e1 trouxe v\u00e1rios estrangeiros. Diego Lugano, Walter Montillo, Yerri Mina... Eu indiquei o Nicol\u00e1s Blandi, que era diferente do Marco Ruben. Eu indiquei o Moreno. N\u00e3o tenho nada contra jogadores estrangeiros. Eu gosto do bom jogador. N\u00e3o vieram os jogadores. N\u00e3o \u00e9 culpa minha\".Al\u00e9m de Blandi e Ruben, nesta temporada o Peixe tentou a contrata\u00e7\u00e3o do equatoriano Cifuentes, o argentino Tobias Figueroa, o boliviano Marcelo Moreno, o colombiano Uribe, \u00a0e os uruguaios Stuani e Ardaiz, mas nenhum deles chegou \u00e0 Vila Belmiro.", "published_at": "2018-08-17T12:54:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/cuca-revela-que-o-nome-de-nicolas-blandi-foi-indicacao-sua-ao-santos/?cHash=1973fd3439bfa9924ad09497bed2ea1f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_SANTOS-Cuca-Nirley_01_dd3eee2241.jpg", "title": null}], "article_id": "1973fd3439bfa9924ad09497bed2ea1f"},
{"subhead": "T\u00e9cnico sugeriu Emmanuel Gigliotti, do Independiente, e Marcelo Moreno, do Wuhan Zall", "tags": ["Santos", "Cuca", "Emmanuel Gigliotti", "marcelo moreno", "Nicol\u00e1s Blandi"], "headline": "Cuca rebate antipatia a gringos e revela indica\u00e7\u00e3o de argentino e boliviano", "section": "Santos FC", "author": "Bruno Lima", "modified_at": "2018-08-17T18:00:44-03:00", "content": "Al\u00e9m de revelar que o Santos s\u00f3 tentou a contrata\u00e7\u00e3o do atacante Nicol\u00e1s Blandi, do San Lorenzo, da Argentina, por indica\u00e7\u00e3o sua, o t\u00e9cnico Cuca, incomodado com o r\u00f3tulo de 'inimigos de estrangeiros', disse que tamb\u00e9m recomendou o nome de Emmanuel Gigliotti, centroavante do Independiente, da Argentina, advers\u00e1rio do Peixe na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (21) pelas oitava de final da Copa Libertadores da Am\u00e9rica, e do boliviano Marcelo Moreno, do Wuhan Zall, da China.O treinador explicou que Gigliotti, Blandi e Moreno t\u00eam caracter\u00edsticas que o agradam mais para a fun\u00e7\u00e3o de um camisa 9 do que as apresentadas pelo tamb\u00e9m argentino Marco Ruben, do Rosario Central. Ruben teve a sua contrata\u00e7\u00e3o vetada pelo t\u00e9cnico quando o neg\u00f3cio j\u00e1 estava praticamente fechado entre os clubes e o jogador.\"O Marco Ruben, eu enfrentei na Libertadores. Ele \u00e9 mais t\u00e9cnico, sai da \u00e1rea, n\u00e3o \u00e9 o piv\u00f4 que vai desafogar o time numa bola longa ou fazer a parede que tanto precisamos, principalmente em casa, sem espa\u00e7o para construirmos jogadas, com o advers\u00e1rio passando a linha. Por isso, o Blandi ou Gigliotti. Eu indiquei, n\u00e3o deu, tentamos o Marcelo Moreno e por \u00faltimo o Vagner Love\", detalhou o comandante alvinegro.\"Junto a isso temos (conversado) o Junior Brand\u00e3o, do Atl\u00e9tico-GO, e estamos observando um outro jogador. O que posso fazer \u00e9 ver o que o time precisa e indicar para a diretoria buscar. N\u00e3o tenho nada contra estrangeiro, me dei bem com a maioria deles at\u00e9 hoje\", completou Cuca.", "published_at": "2018-08-17T18:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/cuca-rebate-antipatia-a-gringos-e-revela-indicacao-de-argentino-e-boliviano/?cHash=ceba2a11ba82961bc5ac1e064da615bc", "images": [], "article_id": "ceba2a11ba82961bc5ac1e064da615bc"},
{"subhead": "Em seu primeiro minuto em campo, zagueiro cometeu a infra\u00e7\u00e3o", "tags": ["Santos", "sivasspor", "david braz", "p\u00eanalti", "estreia"], "headline": "David Braz comete p\u00eanalti e estreia com derrota pelo Sivasspor", "section": "Santos FC", "author": null, "modified_at": "2018-08-17T18:54:44-03:00", "content": "A estreia do zagueiro David Braz pelo Sivasspor, da Turquia, n\u00e3o foi como o atleta desejava. No primeiro minuto em campo pelo novo clube, o jogador, que foi emprestado pelo Santos, cometeu um p\u00eanalti, posteriormente convertido pelo time da casa. No fim, a equipe do defensor foi vencida pelo Trabzonspor por 3 a 1.Braz iniciou a partida no banco de reservas, mas, aos 12 minutos da primeira etapa, entrou na vaga de Delvin Ddinga. Aos 13, ele cometeu o p\u00eanalti, que foi anotado por Hugo Rodallega. Confira o lance:Vale ressaltar que, no momento em que o ex-santista cometeu a penalidade, o placar j\u00e1 apontava 1 a 0 para o Trabzonspor (gol de Olcay Sahan).No fim do primeiro tempo, o time da casa j\u00e1 vencia a equipe da dupla Braz e Robinho por 3 a 1.Ap\u00f3s o rev\u00e9s, o Sivasspor ficou na 10\u00aa posi\u00e7\u00e3o do Campeonato Turco, com 3 pontos. O Trabzonspor tem a mesma pontua\u00e7\u00e3o, mas est\u00e1 em 9\u00aa na tabela de classifica\u00e7\u00e3o.", "published_at": "2018-08-17T18:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/futebol/david-braz-comete-penalti-e-estreia-com-derrota-pelo-sivasspor/?cHash=35b2460fd167f5d77086d5c77ca03781", "images": [], "article_id": "35b2460fd167f5d77086d5c77ca03781"},
{"subhead": "Isso equivale a 41% da popula\u00e7\u00e3o adulta e a um aumento de 4,3% em rela\u00e7\u00e3o a julho de 2017", "tags": ["Inadimpl\u00eancia; atinge; milh\u00f5es; brasileiros"], "headline": "Inadimpl\u00eancia sobe e atinge 63,4 milh\u00f5es de brasileiros", "section": "Economia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-10T14:17:14-03:00", "content": "O n\u00famero de brasileiros com alguma conta em atraso chegou a 63,4 milh\u00f5es no m\u00eas passado, o que equivale a 41% da popula\u00e7\u00e3o adulta e a um aumento de 4,3% em rela\u00e7\u00e3o a julho de 2017. Levantamento feito pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de \u00a0Dirigentes Lojistas (CNDL), em parceria com o Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito (SPC Brasil), mostra que mais da metade dos inadimplentes (51%) tem entre 30 e 49 anos.A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que essa faixa et\u00e1ria representa para muitos o momento de constru\u00e7\u00e3o da vida pessoal e profissional, o que leva a desequil\u00edbrios de or\u00e7amento. \"Isso implica assumir diversos compromissos financeiros e, com as dificuldades que a crise ainda \u00a0gera, a conta nem sempre fecha no final m\u00eas, levando \u00e0 inadimpl\u00eancia\", comenta o presidente do SPC Brasil, Roque Pellizzaro.O balan\u00e7o leva em considera\u00e7\u00e3o desde d\u00edvidas banc\u00e1rias - como faturas atrasadas de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e empr\u00e9stimos banc\u00e1rios n\u00e3o pagos - a credi\u00e1rios abertos no com\u00e9rcio e d\u00edvidas com empresas que prestam servi\u00e7os de telefonia, TV por assinatura e internet.Em julho, o volume de d\u00edvidas em nome de pessoas f\u00edsicas - em m\u00e9dia, cada inadimplente possui duas contas em atraso - subiu 1,5% frente ao mesmo m\u00eas de 2017. O maior aumento da inadimpl\u00eancia, de 7,7%, se deu nas contas de servi\u00e7os b\u00e1sicos, como \u00e1gua e \u00a0luz. Na sequ\u00eancia, com alta de 6,9%, aparecem as d\u00edvidas banc\u00e1rias, incluindo cart\u00e3o de cr\u00e9dito, cheque especial, empr\u00e9stimos, financiamentos e seguros.\"O desemprego elevado e a renda achatada dos brasileiros seguem contribuindo para esse avan\u00e7o no quadro de inadimpl\u00eancia. Ainda que o Pa\u00eds tenha superado a recess\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o da economia continua mais lenta do que o previsto, agravada pelo clima de incertezas das elei\u00e7\u00f5es que se aproximam\", avalia o presidente da CNDL, Jos\u00e9 Cesar da Costa.", "published_at": "2018-08-10T14:13:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/inadimplencia-sobe-e-atinge-634-milhoes-de-brasileiros/?cHash=2e6f9194f2b584685e25b9eb57f3fcd4", "images": [], "article_id": "2e6f9194f2b584685e25b9eb57f3fcd4"},
{"subhead": "Novatos poder\u00e3o encarar o Independiente, da Argentina, nas oitavas de final", "tags": ["SAntos", "Libertadores", "inscritos", "lista"], "headline": "Com refor\u00e7os, Santos faz cinco mudan\u00e7as na lista de inscritos na Libertadores", "section": "Santos FC", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-17T23:34:50-03:00", "content": "O Santos realizou cinco mudan\u00e7as na lista de jogadores inscritos na Libertadores. Os tr\u00eas refor\u00e7os contratados para o segundo semestre, o uruguaio Carlos S\u00e1nchez, o costarriquenho Bryan Ruiz e o paraguaio Derlis Gonzalez, foram inseridos na rela\u00e7\u00e3o e poder\u00e3o disputar as oitavas de final contra o Independiente. Os dois clubes realizam o duelo de ida na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (21), na Argentina.", "published_at": "2018-08-17T23:19:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/com-reforcos-santos-faz-cinco-mudancas-na-lista-de-inscritos-na-libertadores/?cHash=384a0efbeab475f963a27f2dbe978f58", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_SANTOS-Carlos-Sanchez-NirleySena-AT_41c0d6dee2.jpg", "title": null}], "article_id": "384a0efbeab475f963a27f2dbe978f58"},
{"subhead": "Estatal acredita ter direito ao valor pelo per\u00edodo anterior a agosto de 2018", "tags": ["Aneel", "ressarcimento", "R$ 5 bilh\u00f5es", "Eletrobr\u00e1s"], "headline": "Aneel nega ressarcir R$ 5 bilh\u00f5es \u00e0 Eletrobr\u00e1s", "section": "Economia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-11T15:00:00-03:00", "content": "A Eletrobr\u00e1s n\u00e3o ter\u00e1 direito a ressarcimento de despesas que teve com as distribuidoras de energia nos \u00faltimos dois anos, avisou o diretor-geral da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (Aneel) em of\u00edcio enviado ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia (MME). A estatal acredita ter direito a um ressarcimento de cerca de R$ 5 bilh\u00f5es pelo per\u00edodo anterior a agosto de 2018, segundo apurou o Estad\u00e3o/Broadcast.O governo j\u00e1 garantiu a compensa\u00e7\u00e3o dos custos na gest\u00e3o de distribuidoras de Norte e Nordeste para o per\u00edodo entre 1\u00ba de agosto e 31 de dezembro deste ano em caso de liquida\u00e7\u00e3o dessas companhias, mas a Eletrobr\u00e1s desejava estender o benef\u00edcio de forma retroativa mesmo com a privatiza\u00e7\u00e3o das distribuidoras. O documento deixa claro, no entanto, que a chamada \"neutralidade econ\u00f4mica\", que garante o reembolso, s\u00f3 ocorrer\u00e1 na hip\u00f3tese de liquida\u00e7\u00e3o das distribuidoras e, ainda assim, apenas no per\u00edodo entre agosto e dezembro deste ano.Portaria publicada pelo governo no m\u00eas passado garante neutralidade econ\u00f4mica para a Eletrobr\u00e1s na gest\u00e3o das distribuidoras entre 1.\u00ba de agosto e 31 de dezembro, caso elas n\u00e3o sejam privatizadas at\u00e9 o fim de 2018. Isso significa que, no cen\u00e1rio de liquida\u00e7\u00e3o, todos os custos das empresas ter\u00e3o de ser cobertos pelas tarifas pagas pelos clientes locais e por empr\u00e9stimos subsidiados, bancados pelas contas de luz de consumidores de todo o Pa\u00eds.A portaria foi publicada para garantir que os acionistas da Eletrobr\u00e1s votassem a favor da prorroga\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de designa\u00e7\u00e3o, de forma a evitar a liquida\u00e7\u00e3o das empresas.", "published_at": "2018-08-11T15:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/aneel-nega-ressarcir-r-5-bilhoes-a-eletrobras/?cHash=7c886ab5d6c6e903f33d833c1c89759d", "images": [], "article_id": "7c886ab5d6c6e903f33d833c1c89759d"},
{"subhead": "Antecipa\u00e7\u00e3o da chamada gratifica\u00e7\u00e3o natalina deve injetar R$ 20,6 bilh\u00f5es na economia do Pa\u00eds", "tags": ["Previd\u00eancia", "INSS", "13\u00ba sal\u00e1rio", "antecipa\u00e7\u00e3o", "economia", "subdestaque"], "headline": "INSS antecipa 1\u00aa parcela do 13\u00ba sal\u00e1rio no pr\u00f3ximo dia 27", "section": "Economia", "author": "Caio Prates - Portal Previd\u00eancia Total", "modified_at": "2018-08-13T08:29:25-03:00", "content": "No pr\u00f3ximo dia 27 come\u00e7ar\u00e3o a ser efetuados os pagamentos da primeira parcela do 13\u00ba sal\u00e1rio dos aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). Ter\u00e3o direito a essa parcela do abono anual 30 milh\u00f5es de beneficiados. O Governo Federal estima que a antecipa\u00e7\u00e3o da chamada gratifica\u00e7\u00e3o natalina injetar\u00e1 R$ 20,6 bilh\u00f5es na economia do Pa\u00eds at\u00e9 setembro.A primeira parcela corresponde a 50% do valor do 13\u00ba sal\u00e1rio e ser\u00e1 depositada junto com o benef\u00edcio mensal da folha de pagamento. O calend\u00e1rio de dep\u00f3sitos come\u00e7a no dia 27 e vai at\u00e9 10 de setembro.O presidente do Sindicato Nacional dos Aposentados, Pensionistas e Idosos, Marcos Bulgarelli, diz que desde 2006 o governo antecipa a primeira parcela do 13\u00ba dos aposentados e pensionistas na folha de agosto, junto com o pagamento do benef\u00edcio mensal.O advogado Bruno Souza Dias, do escrit\u00f3rio Stuchi, Dias & Andorfato, afirma que t\u00eam direito ao 13\u00ba os segurados do INSS que, durante o ano, receberam benef\u00edcio previdenci\u00e1rio de aposentadoria, pens\u00e3o por morte, aux\u00edlio-doen\u00e7a, aux\u00edlio-acidente, aux\u00edlio-reclus\u00e3o ou sal\u00e1rio-maternidade.\u201cJ\u00e1 aqueles que recebem benef\u00edcios assistenciais, como o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (BPC/Loas) e o Renda Mensal Vital\u00edcia (RMV), n\u00e3o t\u00eam direito ao 13\u00ba sal\u00e1rio\u201d, alerta o especialista.A Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que o 13\u00ba da Previd\u00eancia Social deve ser pago com base no valor integral dos benef\u00edcios ou aposentadoria recebida durante o ano, considerando-se o valor dos proventos do m\u00eas de dezembro, e dever\u00e3o ser depositados at\u00e9 o fim do ano.O vice-presidente do Instituto Brasileiro de Direito Previdenci\u00e1rio (IBDP), Alexandre Triches, afirma que o pagamento do abono anual em regra \u00e9 pago de forma parcelada.A previs\u00e3o legal \u00e9 que para os benef\u00edcios permanentes, 50% do valor devem ser pagos at\u00e9 a compet\u00eancia dezembro ou da cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, ou caso autorizado, na compet\u00eancia agosto, como est\u00e1 ocorrendo. Ou 100% do valor at\u00e9 compet\u00eancia dezembro, descontado o valor da parcela paga anteriormente no ano.J\u00e1 para os benef\u00edcios tempor\u00e1rios a regra \u00e9 mais espec\u00edfica. Segundo o vice-presidente do IBDP, para os tempor\u00e1rios as normas preveem duas op\u00e7\u00f5es.Metade do valor deve ser pago at\u00e9 a compet\u00eancia agosto ou da cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, caso prevista, descontados os valores pagos anteriormente no ano decorrentes de cessa\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio posteriormente restabelecido.Ou 100% do valor at\u00e9 a compet\u00eancia dezembro ou da cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, caso prevista, descontado o valor das parcelas pagas antes no ano.A gratifica\u00e7\u00e3o natalina do INSS \u00e9 dividida em duas parcelas. De acordo com o professor de Direito Previdenci\u00e1rio Adriano Mauss, para calcular quanto receber\u00e3o os aposentados e pensionistas s\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o duas vari\u00e1veis: total de m\u00eas de vig\u00eancia do benef\u00edcio no ano e dias de pagamento dentro de um m\u00eas. \u201cS\u00f3 \u00e9 considerado o m\u00eas quando o benef\u00edcio foi pago por mais de 15 dias\u201d, explica.Segundo o exemplo do professor, um benef\u00edcio pago de 20 de fevereiro de 2018 at\u00e9 16 de dezembro de 2018 ter\u00e1 o 13\u00ba calculado levando em conta dezembro, pois este teve mais de 15 dias de pagamento, e desconsiderado fevereiro, por este ter tido menos de 15 dias de pagamento normal.Como existem regras espec\u00edficas para o 13\u00ba, o advogado Jo\u00e3o Badari, especialista em Direito Previdenci\u00e1rio e s\u00f3cio do escrit\u00f3rio Aith, Badari e Luchin, aconselha que o segurado do INSS requisite um extrato detalhado de seu pagamento.\u201cAssim, ele poder\u00e1 calcular se o valor depositado corresponde aos 50% do valor pago no \u00faltimo m\u00eas nesta primeira parcela. Caso n\u00e3o concorde com o valor depositado, poder\u00e1 se dirigir ao INSS e solicitar a an\u00e1lise pelo atendente da ag\u00eancia\u201d, alerta.O segurado deve tomar cuidado com os valores depositados, diz o advogado Roberto Hadid, do escrit\u00f3rio Yamazaki, Calazans e Vieira Dias.\u201cSe ocorrer algum problema relacionado ao valor do abono ou n\u00e3o for depositado nenhuma quantia, o segurado dever\u00e1 procurar a ag\u00eancia do INSS em sua cidade e reivindicar os corretos valores referentes \u00e0 parcela do 13\u00ba sal\u00e1rio\u2019, diz.Caso o erro persista e n\u00e3o seja resolvido, o segurado poder\u00e1 ingressar com uma a\u00e7\u00e3o judicial para receber seu direito, recomenda o advogado.", "published_at": "2018-08-13T08:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/inss-antecipa-1a-parcela-do-13o-salario-no-proximo-dia-27/?cHash=1cc33ece3ae8f4ef6217f193f5ce5943", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_comercio-saovicente-AM_ca85334600.jpg", "title": null}], "article_id": "1cc33ece3ae8f4ef6217f193f5ce5943"},
{"subhead": "Desde o dia 8 de agosto, o cr\u00e9dito para correntistas da Caixa e do Banco do Brasil est\u00e1 sendo feito automaticamente", "tags": ["Resgate", "PIS/Pasep"], "headline": "Resgate do PIS/Pasep come\u00e7a na ter\u00e7a para trabalhadores de todas as idades", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-13T12:19:12-03:00", "content": "A partir desta ter\u00e7a-feira (14), trabalhadores de todas as idades que tiverem direito a cotas dos fundos dos programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep) poder\u00e3o sacar seus recursos. O prazo ficar\u00e1 aberto at\u00e9 28 de setembro.Desde o dia 8 de agosto, o cr\u00e9dito para correntistas da Caixa e do Banco do Brasil est\u00e1 sendo feito automaticamente. A partir de amanh\u00e3, todas as pessoas poder\u00e3o sacar os recursos corrigidos. A partir de 29 de setembro, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel receber as quantias dos dois fundos nos casos previstos na Lei 13.677/2018.Para saber o saldo e se tem direito ao benef\u00edcio, o trabalhador pode acessar os sites do PIS e do Pasep. Para os cotistas do PIS, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel consultar a Caixa Econ\u00f4mica Federal no telefone 0800-726-0207 ou nos caixas eletr\u00f4nicos da institui\u00e7\u00e3o, desde que o interessado tenha o Cart\u00e3o Cidad\u00e3o. No caso do Pasep, a consulta \u00e9 feita ao Banco do Brasil, nos telefones 4004-0001 ou 0800-729-0001.T\u00eam direito ao saque as pessoas que trabalharam com carteira assinada antes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. As cotas s\u00e3o os recursos anuais depositados nas contas de trabalhadores criadas entre 1971, ano da cria\u00e7\u00e3o do PIS/Pasep, e 1988.Quem contribuiu ap\u00f3s 4 de outubro de 1988 n\u00e3o tem direito ao saque. Isso ocorre porque a Constitui\u00e7\u00e3o, promulgada naquele ano, passou a destinar as contribui\u00e7\u00f5es do PIS/Pasep das empresas para o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), que paga o seguro-desemprego e o abono salarial, e para o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES).At\u00e9 2017, o saque das cotas era permitido quando o trabalhador completasse 70 anos, em caso de aposentadoria e em outras situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Desde o ano passado, o governo federal flexibilizou o acesso e at\u00e9 setembro pessoas de todas as idades podem retirar o dinheiro.Em julho, o pagamento foi suspenso para o c\u00e1lculo do rendimento do exerc\u00edcio 2017-2018. Na primeira etapa do cronograma, encerrada no dia 29 de junho, 1,1 milh\u00e3o de trabalhadores fizeram o saque, retirando uma soma de R$ 1,5 bilh\u00e3o.", "published_at": "2018-08-13T12:16:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/resgate-do-pispasep-comeca-na-terca-feira-para-trabalhadores-de-todas-as-idades/?cHash=5d9e9f867054d5599fbbf56ca29136c8", "images": [], "article_id": "5d9e9f867054d5599fbbf56ca29136c8"},
{"subhead": "Consulta para saber o saldo e se tem direito ao benef\u00edcio ocorre pela internet", "tags": ["prazo", "saque", "pis/pasep", "trabalhador", "todas as idades"], "headline": "Trabalhadores de todas as idades j\u00e1 podem sacar cotas do Pis/Pasep", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-14T08:38:26-03:00", "content": "Trabalhadores de todas as idades que tiverem direito a cotas dos fundos dos programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep) podem sacar seus recursos a partir desta ter\u00e7a-feira (14). O prazo ficar\u00e1 aberto at\u00e9 28 de setembro.Desde o dia 8 de agosto, o cr\u00e9dito para correntistas da Caixa e do Banco do Brasil est\u00e1 sendo feito automaticamente. A partir desta ter\u00e7a-feira, todas as pessoas poder\u00e3o sacar os recursos corrigidos. J\u00e1 a partir de 29 de setembro, s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel receber as quantias dos dois fundos nos casos previstos na Lei 13.677/2018.Para saber o saldo e se tem direito ao benef\u00edcio, o trabalhador pode acessar os sites do PIS e do Pasep. Para os cotistas do PIS, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel consultar a Caixa Econ\u00f4mica Federal no telefone 0800-726-0207 ou nos caixas eletr\u00f4nicos da institui\u00e7\u00e3o, desde que o interessado tenha o Cart\u00e3o Cidad\u00e3o. No caso do Pasep, a consulta \u00e9 feita ao Banco do Brasil, nos telefones 4004-0001 ou 0800-729-0001.T\u00eam direito ao saque as pessoas que trabalharam com carteira assinada antes da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. As cotas s\u00e3o os rendimentos anuais depositados nas contas de trabalhadores criadas entre 1971, ano da cria\u00e7\u00e3o do PIS/Pasep, e 1988.Quem contribuiu ap\u00f3s 4 de outubro de 1988 n\u00e3o tem direito ao saque. Isso ocorre porque a Constitui\u00e7\u00e3o, promulgada naquele ano, passou a destinar as contribui\u00e7\u00f5es do PIS/Pasep das empresas para o Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), que paga o seguro-desemprego e o abono salarial, e para o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES).At\u00e9 2017, o saque das cotas era permitido quando o trabalhador completasse 70 anos, em caso de aposentadoria e em outras situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Desde o ano passado, o governo federal flexibilizou o acesso e at\u00e9 setembro pessoas de todas as idades podem retirar o dinheiro.Em julho, o pagamento foi suspenso para o c\u00e1lculo do rendimento do exerc\u00edcio 2017-2018. Na primeira etapa do cronograma, encerrada no dia 29 de junho, 1,1 milh\u00e3o de trabalhadores fizeram o saque, retirando uma soma de R$ 1,5 bilh\u00e3o.", "published_at": "2018-08-14T08:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/trabalhadores-de-todas-as-idades-ja-podem-sacar-cotas-do-pispasep/?cHash=df48812a5a535567b694d5902c8a6bba", "images": [], "article_id": "df48812a5a535567b694d5902c8a6bba"},
{"subhead": "Segurados do aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentados por invalidez devem agendar atendimento at\u00e9 as 22 horas ", "tags": ["previd\u00eancia", "agendamento", "INSS", "per\u00edcia"], "headline": "Prazo para agendamento de per\u00edcia m\u00e9dica no INSS termina hoje", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-13T16:18:07-03:00", "content": "Termina nesta segunda-feira (13) o prazo para que mais de 178 mil segurados do aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentados por invalidez agendem as per\u00edcias m\u00e9dicas de revis\u00e3o dos benef\u00edcios. De acordo com o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), o agendamento pode ser marcado pelo telefone 135 at\u00e9 \u00e0s 22h, \u00faltimo hor\u00e1rio de funcionamento do servi\u00e7o. N\u00e3o haver\u00e1 prorroga\u00e7\u00e3o desse prazo, segundo o governo.O edital com a lista das pessoas que ainda n\u00e3o fizeram a revis\u00e3o e n\u00e3o foram localizadas foi publicado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o no dia 20 de julho.De acordo com o ministro do Desenvolvimento Social, Alberto Beltrame, os benefici\u00e1rios listados s\u00e3o aqueles que n\u00e3o foram localizados pelo INSS por meio de correspond\u00eancia, por causa de uma mudan\u00e7a de endere\u00e7o ou devido ao cadastro estar incompleto. Tamb\u00e9m est\u00e3o na lista aqueles segurados que n\u00e3o agendaram a per\u00edcia no prazo determinado.\u201cO Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social tem uma grande preocupa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o causar qualquer injusti\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios, sejam de aposentadoria por invalidez, ou por aux\u00edlio-doen\u00e7a. A inten\u00e7\u00e3o do edital \u00e9 alertar as pessoas para que elas marquem a per\u00edcia e compare\u00e7am na data marcada\u201d, explica Beltrame.Os benefici\u00e1rios que n\u00e3o agendarem a per\u00edcia at\u00e9 hoje ter\u00e3o o benef\u00edcio suspenso. Em caso de suspens\u00e3o do pagamento, os segurados ter\u00e3o ainda at\u00e9 60 dias para regularizar a situa\u00e7\u00e3o no INSS antes do cancelamento definitivo do benef\u00edcio. Segundo o INSS, devem participam do processo de revis\u00e3o os benefici\u00e1rios de aux\u00edlio-doen\u00e7a e aposentadoria por invalidez que h\u00e1 mais de dois anos n\u00e3o passam por uma per\u00edcia m\u00e9dica.", "published_at": "2018-08-13T16:15:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/prazo-para-agendamento-de-pericia-medica-no-inss-termina-hoje/?cHash=aca643bb6d00dbb1d52fb7f2305a147a", "images": [], "article_id": "aca643bb6d00dbb1d52fb7f2305a147a"},
{"subhead": "Segundo a legisla\u00e7\u00e3o, ato configura \"enriquecimento il\u00edcito\" e deve ser denunciado", "tags": ["Procon", "CDC", "dinheiro", "troco", "empresas", "legisla\u00e7\u00e3o", "subdestaque"], "headline": "Ficar \"devendo troco\" ao consumidor \u00e9 ilegal, alerta Procon-Santos", "section": "Economia", "author": "Sheila Almeida", "modified_at": "2018-08-14T11:23:25-03:00", "content": "\u201cQuer uma balinha?\u201d. Todo mundo j\u00e1 ouviu essa pergunta quando, em vez de um doce, aguardava o troco de uma compra. Afinal, ter trocados \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o do estabelecimento ou prestador de servi\u00e7o. O consumidor deve ficar atento para exigir seu direito.O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC) mostra que outra cena comum, a de \u201cficar devendo\u201d a quantia ao consumidor, \u00e9 inaceit\u00e1vel. Pois fica constatado um ato ilegal de enriquecimento il\u00edcito em detrimento do patrim\u00f4nio dos consumidores.Quem explica \u00e9 o Procon do Rio de Janeiro, que at\u00e9 j\u00e1 confeccionou uma cartilha sobre o tema. Alerta que, com a reten\u00e7\u00e3o desses centavos de troco, as empresas acabam acumulando valores e aumentando o seu \u00edndice de lucratividade \u2013 o que \u00e9 crime, segundo o artigo 884 do C\u00f3digo Civil. Ele diz que quem enriquece sem justa causa ou a custa de outro \u00e9 obrigado a restituir o valor, com atualiza\u00e7\u00e3o.No CDC a pr\u00e1tica \u00e9 considerada abusiva, pois n\u00e3o se pode onerar o consumidor. Ent\u00e3o, quem vende absorve o preju\u00edzo, como explica Rafael Quaresma, chefe do Departamento de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, o Procon-Santos.\u201cO que temos na nossa sociedade \u00e9 uma cultura de arrendodamento dos valores, em regra para mais. Por exemplo, um produto custa R$ 14,90 e vira R$ 15. Est\u00e1 errado\u201d, conta ele, explicando que a regra vale para o consumidor e fornecedor. \u201cSe o prestador de servi\u00e7o ou loja n\u00e3o admite que faltem centavos na hora de pagar, o consumidor tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 obrigado a deixar de receber o troco\u201d, enfatiza.Nos casos sem solu\u00e7\u00e3o amistosa e amig\u00e1vel, que causam impedimento de servi\u00e7o \u2013 como impedimento de entrar num \u00f4nibus ou de assistir uma pe\u00e7a de teatro \u2013 \u00e9 importante reclamar. \u201cMuitas vezes \u00e9 um funcion\u00e1rio que est\u00e1 na frente e n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o, autonomia ou poder de decis\u00e3o. O consumidor deve se munir de elementos de prova e noticiar o fato aos \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor\u201d, orienta Quaresma, ressaltando a import\u00e2ncia das queixas. \u201cSei que em valores inexpressivos ningu\u00e9m reclama, mas vale a pena a den\u00fancia, para que esses locais sejam autuados\u201d.O direito se estende mesmo no pagamento por meio de tickets com valor superior ao consumido. O fornecedor \u00e9 obrigado a devolver troco em contra-vale ou moeda corrente.Em Santos, o Procon atende pelo 0800-7790151, no site", "published_at": "2018-08-14T11:19:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/ficar-devendo-troco-ao-consumidor-e-ilegal-alerta-procon-santos/?cHash=004c734e725450865ddf5bb04b04b989", "images": [], "article_id": "004c734e725450865ddf5bb04b04b989"},
{"subhead": "Al\u00e9m disso, presidenci\u00e1vel culpa crescimento de 2% como principal problema econ\u00f4mico do Pa\u00eds", "tags": ["Ciro", "debate", "reformas", "previd\u00eancia", "tribut\u00e1ria"], "headline": "Ciro quer debate antes de propor reformas previdenci\u00e1ria e tribut\u00e1ria", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-14T15:38:40-03:00", "content": "Ao participar de um evento promovido por empres\u00e1rios ligados \u00e0 Uni\u00e3o Nacional de Entidades do Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os (Unecs), nesta ter\u00e7a-feira (14), o candidato do PDT \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Ciro Gomes, destacou que os problemas brasileiros n\u00e3o v\u00e3o se resolver se o pa\u00eds continuar crescendo apenas 2% ao ano e mantiver \"a pior distribui\u00e7\u00e3o de renda do planeta\".Resolver o endividamento das fam\u00edlias e do setor empresarial, atrair o investimento privado e melhorar a efici\u00eancia do setor p\u00fablico foi o caminho sugerido pelo candidato.Para melhorar a efici\u00eancia do Estado, Ciro defendeu, nos seis primeiros meses de governo, um grande debate com a popula\u00e7\u00e3o sobre as reformas da Previd\u00eancia e tribut\u00e1ria, com apoio das universidades. Para o candidato, \u00e9 preciso um redesenho do pacto federativo e a reforma tribut\u00e1ria para melhor distribui\u00e7\u00e3o dos impostos. Ele disse que pretende adotar melhores pr\u00e1ticas, como a cobran\u00e7a de impostos sobre mercadorias no destino (hoje s\u00e3o cobrados na origem) e a fus\u00e3o de tributos.Na \u00e1rea de urbanismo, o candidato quer aumentar a participa\u00e7\u00e3o das prefeituras e governos estaduais em programas como o Minha Casa, Minha Vida. Na vis\u00e3o do pedetista, com um d\u00e9ficit de 6 milh\u00f5es de habita\u00e7\u00f5es, a infraestrutura necess\u00e1ria para os programas de moradia n\u00e3o pode ser responsabilidade apenas do governo federal. A ideia \u00e9 que estados e prefeitura assumam, sem \u00f4nus para o morador, a infraestrutura dos conjuntos habitacionais, que chega a 20% do custo da obra. Segundo Ciro, isso vai garantir a regularidade nos pagamentos dos mutu\u00e1rios.Questionado sobre seguran\u00e7a nas fronteiras, Ciro defendeu a cria\u00e7\u00e3o de uma guarda nacional de fronteiras ostensiva e, segundo ele, essencialmente tecnol\u00f3gica. Pela proposta, a Pol\u00edcia Federal (PF) n\u00e3o teria mais responsabilidade nessas regi\u00f5es.Na sa\u00fade, Ciro afimrou que os principais problemas s\u00e3o o subfinanciamento e a m\u00e1 gest\u00e3o. Para o candidato, \u00e9 preciso universalizar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com a forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos generalistas, al\u00e9m de sistematizar a entrega de rem\u00e9dios, a realiza\u00e7\u00e3o de exames especializados e de cirurgias eletivas. \u201cNo Cear\u00e1, criamos policl\u00ednicas, com marca\u00e7\u00e3o de exames pelos pr\u00f3prios m\u00e9dicos. Quero trazer essa experi\u00eancia para o [\u00e2mbito] nacional\u201d, disse.", "published_at": "2018-08-14T15:38:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/ciro-quer-debate-antes-de-propor-reformas-previdenciaria-e-tributaria/?cHash=23f8ab9c576b34c6d9dd2f3c7a949122", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "23f8ab9c576b34c6d9dd2f3c7a949122"},
{"subhead": "Segundo ele, lei \u00e9 inconstitucional por infringir o conceito de livre concorr\u00eancia  no Artigo 170 da Carta Magna", "tags": ["Usiminas", "critica", "tabelamento", "frete"], "headline": "Presidente da Usiminas considera \"desastroso\" o tabelamento do frete", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-14T14:50:34-03:00", "content": "O presidente da Usiminas, Sergio Leite de Andrade, afirmou nesta ter\u00e7a-feira (14) que a Pol\u00edtica de Frete M\u00ednimo para o Transporte Rodovi\u00e1rio de Cargas, sancionada na semana passada pelo presidente Michel Temer, \u00e9 \u201cdesastrosa\u201d para o pa\u00eds.Ao participar do F\u00f3rum Lide sobre Infraestrutura, ele informou que vai pedir ao Supremo Tribunal Federal (STF) que declare a lei inconstitucional, por infringir o conceito de livre concorr\u00eancia do Artigo 170 da Carta Magna. \u201cCaso n\u00e3o se decida pelo cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o, queremos que o tabelamento seja referencial, e n\u00e3o vinculativo\u201d, afirmou.Segundo Leite, na ind\u00fastria do a\u00e7o, o impacto no pre\u00e7o m\u00ednimo do frete \u00e9 estimado em R$ 1,1 bilh\u00e3o. \u201cN\u00e3o foi considerado, nessa tabela desastrosa, o respeito a acordos, a contratos.\u201dO presidente da Usiminas lembrou que o tabelamento n\u00e3o fixa os valores, mas cria as regras para que a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) defina o piso, conforme fatores como custo do \u00f3leo diesel, ped\u00e1gios e especificidades das cargas.Para Leite, um dos piores reflexos da nova lei ser\u00e1 o impacto no mercado. \u201c[O tabelamento] representa interven\u00e7\u00e3o inadequada no mercado brasileiro, traz inseguran\u00e7a jur\u00eddica\u201d, afirmou. Ele teme que haja aumentos abusivos dos pre\u00e7os do frete, com impacto inflacion\u00e1rio que prejudicar\u00e1 o consumidor e resultar\u00e1 na inviabilidade do transporte dos produtos de baixo valor agregado.De acordo com Leite, a greve dos caminhoneiros, ocorrida em maio deste ano, gerou perda de R$ 1,8 bilh\u00e3o para a ind\u00fastria do a\u00e7o. A Usiminas, que precisou criar um comit\u00ea de crise para enfrentar a adversidade, contabilizou 16 fornos abafados e 15 lamina\u00e7\u00f5es paralisadas. \u201cFoi uma crise extremamente grave para o nosso pa\u00eds, trouxe consequ\u00eancias para toda a sociedade\u201d, avaliou.", "published_at": "2018-08-14T14:40:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/presidente-da-usiminas-considera-desastroso-o-tabelamento-do-frete/?cHash=83c79d408ecb707230adc44b76b57171", "images": [], "article_id": "83c79d408ecb707230adc44b76b57171"},
{"subhead": "Com cargo vago ap\u00f3s cassa\u00e7\u00e3o de Pr\u00f3cida e Cabe\u00e7a, TRE deve chamar novo pleito", "tags": ["mongagu\u00e1", "elei\u00e7\u00f5es", "arthur parada pr\u00f3cida", "pol\u00edtica", "corrup\u00e7\u00e3o", "destaque"], "headline": "M\u00e1rcio Cabe\u00e7a deixa comando de Mongagu\u00e1 e cidade pode ter nova elei\u00e7\u00e3o ", "section": "Cidades", "author": "Sandro Thadeu", "modified_at": "2018-08-18T16:13:13-03:00", "content": "At\u00e9 ent\u00e3o prefeito em exerc\u00edcio de Mongagu\u00e1, M\u00e1rcio Melo Gomes (sem partido) deixou o comando do Munic\u00edpio acusando um \u201cgolpe pol\u00edtico arquitetado por oito vereadores e um suplente\u201d e uma \u201cdecis\u00e3o pol\u00edtica de cassa\u00e7\u00e3o\u201d. Ele comunicou a decis\u00e3o por meio da assessoria de imprensa da Prefeitura, neste s\u00e1bado (18).A sa\u00edda acontece ap\u00f3s a maioria da C\u00e2mara de Mongagu\u00e1 ter decidido, na madrugada de sexta-feira (17), pelaA decis\u00e3o de afast\u00e1-los foi tomada na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria iniciada \u00e0s 15 horas da \u00faltima quinta-feira (16) e finalizada por volta das 6 horas de sexta-feira. Segundo o Legislativo, essa foi a plen\u00e1ria mais longa da hist\u00f3ria da Cidade. Diante da vac\u00e2ncia do cargo, Mongagu\u00e1 volta a ser comandada interinamente pelo presidente da C\u00e2mara, Rodrigo Cardoso Biagioni, o Rodrigo Casa Branca (PSDB).Ele j\u00e1 havia exercido a fun\u00e7\u00e3o por algumas semanas, ap\u00f3s a Pol\u00edcia Federal deflagrar a Opera\u00e7\u00e3o Prato Feito, em 9 de maio, o que abalou a pol\u00edtica local.Os decretos legislativos que tratam do afastamento de ambos j\u00e1 foram protocolados na tarde de sexta-feira pela Justi\u00e7a Eleitoral. Caso n\u00e3o haja nenhuma inconsist\u00eancia na documenta\u00e7\u00e3o, o Tribunal Regional Eleitoral (TRE) dever\u00e1 convocar um novo pleito na Cidade, segundo o presidente da Comiss\u00e3o de Direito Eleitoral da Ordem dos Advogados do Brasil \u2013 Subse\u00e7\u00e3o Santos, Rog\u00e9rio Braz Mehanna Khamis.\u201cO Tribunal far\u00e1 apenas uma avalia\u00e7\u00e3o administrativa para verificar se os procedimentos realizados foram corretos. Se tudo estiver certo, o TRE passa a tomar as provid\u00eancias para preparar e marcar o novo pleito. A Corte n\u00e3o vai reavaliar a decis\u00e3o da C\u00e2mara\u201d, disse.As partes que se sentirem prejudicadas poder\u00e3o acionar a Justi\u00e7a comum para tentar reverter a medida tomada pelo Legislativo. Portanto, a hist\u00f3ria poder\u00e1 ganhar novos contornos nos pr\u00f3ximos dias.Advogado especializado em Direito Eleitoral, Arthur Rollo acredita que a quest\u00e3o ser\u00e1 judicializada. Um ponto que poder\u00e1 ser questionado \u00e9 o fato de Casa Branca ter participado da vota\u00e7\u00e3o e ser beneficiado diretamente pelo resultado.\u201cO prefeito at\u00e9 poder\u00e1 sair do cargo, mas tem chance de obter liminar para voltar. Ele pode pedir ainda para n\u00e3o realizar novas elei\u00e7\u00f5es enquanto a quest\u00e3o n\u00e3o for definida em car\u00e1ter definitivo\u201d, afirmou.O advogado do prefeito cassado, Eug\u00eanio Malavasi, explicou que tomar\u00e1 as medidas cab\u00edveis na pr\u00f3xima semana para anular a plen\u00e1ria de sexta-feira.\u201cFomos notificados (da sess\u00e3o) apenas \u00e0s 20 horas do dia anterior, e n\u00e3o pudemos comparecer. Ao tomarmos ci\u00eancia, por conta do curto espa\u00e7o de tempo, solicitamos o adiamento da vota\u00e7\u00e3o, mas nosso pedido n\u00e3o foi considerado\u201d, citou.Para o vereador Guilherme Pr\u00f3cida, o que aconteceu no Legislativo foi \u201cum golpe pol\u00edtico\u201d para afast\u00e1-lo sem qualquer crit\u00e9rio para colocar o suplente a fim de garantir os votos suficientes para afastar o prefeito e o vice.A C\u00e2mara citou que as comiss\u00f5es processantes seguiram os trabalhos de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, inclusive, dentro dos prazos, dando ci\u00eancia \u00e0s partes envolvidas e a defesa dos acusados tiveram todas as notifica\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.", "published_at": "2018-08-18T16:12:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/marcio-cabeca-deixa-comando-de-mongagua-e-cidade-pode-ter-nova-eleicao/?cHash=dfb3b8e8f6e966121867950619d7ae94", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_mongagua2_e1e873ad56.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_mongagua2_e1e873ad56.jpg", "title": null}], "article_id": "dfb3b8e8f6e966121867950619d7ae94"},
{"subhead": "Comemora\u00e7\u00e3o ter\u00e1 diversos eventos, alguns abertos ao p\u00fablico", "tags": ["Santos", "Benefic\u00eancia Portuguesa", "anivers\u00e1rio", "159 anos", "programa\u00e7\u00e3o"], "headline": "Benefic\u00eancia Portuguesa de Santos completa 159 anos com programa\u00e7\u00e3o especial", "section": "Cidades", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-18T16:23:00-03:00", "content": "A Sociedade Portuguesa de Benefic\u00eancia (SPB) de Santos comemora 159 anos de funda\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (21). Para comemorar, haver\u00e1 programa\u00e7\u00e3o com eventos abertos ao p\u00fablico e outros para s\u00f3cios, colaboradores e terceirizados.Na ter\u00e7a, durante a missa festiva que contar\u00e1 com a celebra\u00e7\u00e3o do padre Jo\u00e3o Bosco e participa\u00e7\u00e3o do coral das igrejas Cora\u00e7\u00e3o de Maria e Santa Cruz, sob a dire\u00e7\u00e3o do maestro Teruo Oda, onde dois funcion\u00e1rios ser\u00e3o homenageados. Uma \u00e9 a auxiliar de enfermagem Maria Jos\u00e9 de Ara\u00fajo que completou 31 anos de trabalho. Outro \u00e9 o eletricista Manuel Messias Santana, que se aposentou nesta semana. A missa festiva acontece \u00e0s 9 horas e \u00e9 aberta ao p\u00fablico. Ser\u00e1 na Capela Santo Ant\u00f4nio.J\u00e1 na sexta-feira (24), das 9 \u00e0s 16 horas, ser\u00e1 realizada a Campanha de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0s Hepatites Virais, com orienta\u00e7\u00e3o e testagem. \u00c9 uma parceria com a ONG Grupo Esperan\u00e7a e ser\u00e1 no ambulat\u00f3rio, com entrada pelo pronto-socorro (Rua Monsenhor Paula Rodrigues).No s\u00e1bado (25), das 8 \u00e0s 18 horas, acontece a Primeira Jornada de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica Aplicada. Ser\u00e1 no sal\u00e3o nobre da institui\u00e7\u00e3o e voltada a estudantes e profissionais de Fisioterapia, Medicina e Enfermagem. As inscri\u00e7\u00f5es podem ser feitas pelo endere\u00e7o", "published_at": "2018-08-18T16:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/beneficencia-portuguesa-de-santos-completa-159-anos-com-programacao-especial/?cHash=21c55094e24fcc8b109acbde6d563380", "images": [], "article_id": "21c55094e24fcc8b109acbde6d563380"},
{"subhead": "Evento \u00e9 realizado pela Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Santos Jovem e vai at\u00e9 dia 24", "tags": ["Santos", "ACS Jovem", "Semana do Jovem Empreendedor", "universidades"], "headline": "Universidades de Santos recebem 9\u00aa Semana do Jovem Empreendedor", "section": "Cidades", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-18T16:57:54-03:00", "content": "A partir desta segunda-feira (20), a Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Santos Jovem (ACS Jovem) \u2014 o bra\u00e7o mais novo da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Santos (ACS) \u2014 realiza a 9\u00aa Semana do Jovem Empreendedor de Santos. As atividades come\u00e7am na segunda-feira, \u00e0s 19h, e v\u00e3o at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta-feira (24), nas principais institui\u00e7\u00f5es de ensino locais.O encontro de segunda-feira ser\u00e1 na Universidade Santa Cec\u00edlia (Unisanta), quando vai ser discutido o futuro e a oportunidade na constru\u00e7\u00e3o civil. Participam da mesa Ina Castaldi, da V\u00e9rtice Construtora, Roberto Barroso, da Engeplus, e Rold\u00e3o Abyara, da Abyara.Na ter\u00e7a-feira (21), na Strong Esags, ser\u00e1 a vez de importantes nomes da regi\u00e3o discutirem a economia que cabe no bolso. Os debatedores ser\u00e3o Eurico Vaz, da empresa de cr\u00e9dito Sicredi, Wagner Nunes, da Argos Financial Partner, e Marco Aur\u00e9lio Rosas, do Sebrae.Na quarta-feira (22), a Universidade Cat\u00f3lica de Santos ser\u00e1 palco para a conversa dos jovens empreendedores sobre gastronomia e entretenimento em Santos. O bate-papo contar\u00e1 com Alex Piraj\u00e1, do Moby Dick, Daniel Maggi, do Original Co, Janaina Cardoso, do Natufoods, e Michele Uerama, coordenadora do curso de gastronomia na institui\u00e7\u00e3o.No dia seguinte, quinta-feira, o Centro Universit\u00e1rio S\u00e3o Judas Tadeu - Campus Unimonte receber\u00e1 o encontro sobre tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. A conversa contar\u00e1 com Rodolfo Ribeiro, CEO da startup 7waves, Paulo Loyola, do Parque Tecnol\u00f3gico de Santos, e Celso Garcia, da Webnets. A media\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita pelo economista Adalto Correa, que \u00e9 vice-reitor da institui\u00e7\u00e3o.Fechando a programa\u00e7\u00e3o da semana, na sexta-feira, a Universidade Paulista (Campus Santos) receber\u00e1 o encontro sobre a presen\u00e7a de grandes embarca\u00e7\u00f5es no Porto de Santos.ACS Jovem \u00e9 um n\u00facleo de jovens empreendedores da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Santos. Segundo o coordenador do grupo, Marcelo Teixeira Filho, a miss\u00e3o deles \u00e9 promover a integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o dos associados em iniciativas de incentivo e fortalecimento do empreendedorismo.Uma vez por m\u00eas, os jovens se re\u00fanem na sede da associa\u00e7\u00e3o, no hist\u00f3rico pr\u00e9dio do Centro de Santos, sempre \u00e0s segundas segunda-feiras do m\u00eas. O grupo tem nove comiss\u00f5es, para abordar diferentes temas, como cidadania e a\u00e7\u00e3o social, educa\u00e7\u00e3o e cultura, esporte e lazer, justi\u00e7a e ci\u00eancia pol\u00edtica, entre outros.A miss\u00e3o do grupo, segundo Teixeira Filho, \u00e9 funcionar como um ponto de apoio ao jovem empreendedor. \u201cA gente quer oferecer aux\u00edlio ao jovem, mostrar hist\u00f3rias de empreendedores que deram certo e tamb\u00e9m daqueles que n\u00e3o deram, para que seja poss\u00edvel aprender por meio dos exemplos\u201d.", "published_at": "2018-08-18T16:41:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/universidades-de-santos-recebem-9a-semana-do-jovem-empreendedor/?cHash=d32dd5053f94f4d4f64be72c5b0a1d3d", "images": [], "article_id": "d32dd5053f94f4d4f64be72c5b0a1d3d"},
{"subhead": "Por quest\u00e3o de seguran\u00e7a, Prefeitura mudar\u00e1 o local para exposi\u00e7\u00e3o deste domingo (19)", "tags": ["feirarte", "santos", "sesc", "pra\u00e7a", "boqueir\u00e3o", "furto", "cabos", "aparecida", "subdestaque"], "headline": "Ap\u00f3s furto de cabos de energia, feira da pra\u00e7a do Sesc \u00e9 transferida para o Boqueir\u00e3o", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-18T17:05:10-03:00", "content": "O furto de cabos de energia da Pra\u00e7a Caio Ribeiro de Moraes (Pra\u00e7a do Sesc), na Aparecida, em Santos, fez com que a FeirArte, que ocorreria neste domingo (19) no local fosse transferida para a orla do Boqueir\u00e3o, na altura da Avenida Conselheiro N\u00e9bias, onde j\u00e1 \u00e9 realizada aos s\u00e1bados.A medida foi anunciada pela Prefeitura por quest\u00e3o de seguran\u00e7a, devido ao preju\u00edzo \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o. De acordo com a Administra\u00e7\u00e3o Municipal, a a\u00e7\u00e3o criminosa foi constatada pela Guarda Municipal e informada \u00e0 Secretaria de Servi\u00e7os P\u00fablicos (Seserp). Em seguida, uma an\u00e1lise feita por t\u00e9cnicos da pasta constatou que os cabos n\u00e3o poderiam ser repostos ainda neste fim de semana.A \u00e1rea est\u00e1 em reforma pela pela Prefeitura, que estuda novas interven\u00e7\u00f5es para proteger o cabeamento e evitar novos epis\u00f3dios.Ap\u00f3s mais de um ano longe do local, os 150 expositores da FeirArte retornaram \u00e0 Pra\u00e7a do Sesc no dia 8 de julho. O espa\u00e7o de 12,8 mil metros quadrados est\u00e1 sendo recuperado pela Administra\u00e7\u00e3o Municipal desde abril de 2017. A \u00e1rea est\u00e1 recebendo cobertura em pergolado, novas mesas e cadeiras e melhorias na ilumina\u00e7\u00e3o, piso de concreto desempenado, academia ao ar livre, pista de cooper, paisagismo.", "published_at": "2018-08-18T17:04:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos/apos-furto-de-cabos-de-energia-feira-da-praca-do-sesc-e-transferida-para-o-boqueirao/?cHash=ab1393f1b03840ba4de37f56b79e03b2", "images": [], "article_id": "ab1393f1b03840ba4de37f56b79e03b2"},
{"subhead": "Neste segundo Dia D, quase 2 mil crian\u00e7as foram imunizadas na Cidade", "tags": ["vacina\u00e7\u00e3o", "sarampo", "p\u00f3lio", "crian\u00e7as", "imuniza\u00e7\u00e3o", "policl\u00ednicas", "santos"], "headline": "Cobertura vacinal contra a p\u00f3lio e sarampo chega a 80% em Santos ", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-18T19:53:14-03:00", "content": "Quase 2 mil crian\u00e7as foram vacinadas neste s\u00e1bado (18), em Santos, no segundo Dia D contra a poliomielite e o sarampo. De acordo com a Secretaria Municipal de Sa\u00fade, j\u00e1 foram aplicadas 13.662 doses contra o sarampo (80,17%) e 13.610 contra a p\u00f3lio (79,86%), o que representa 80% do p\u00fablico-alvo.A campanha segue at\u00e9 o dia 31 de agosto em 17 policl\u00ednicas da Cidade, sempre de segunda \u00e0 sexta-feira, das 9h \u00e0s 16h. A meta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 de, pelo menos, 95% do p\u00fablico-alvo, que s\u00e3o crian\u00e7as entre 1 e 4 anos, 11 meses e 29 dias.A\u00a0 meta de vacina\u00e7\u00e3o em Santos \u00e9 imunizar 16 mil crian\u00e7as, mesmo aquelas que j\u00e1 tomaram as doses das vacinas anteriormente.Pais e respons\u00e1veis devem comparecer ao local de vacina\u00e7\u00e3o com RG ou certid\u00e3o de nascimento da crian\u00e7a, o cart\u00e3o SUS (se tiver) e a caderneta de vacina\u00e7\u00e3o para confer\u00eancia e atualiza\u00e7\u00e3o das doses que faltam.Alemoa e Chico de Paula - Pra\u00e7a Guilherme D\u00e9lius s/n\u00ba, AlemoaR\u00e1dio Clube - Avenida Hugo Maia s/n\u00baS\u00e3o Jorge e Caneleira - Rua Francisco Ferreira Canto, 351, S\u00e3o JorgeCastelo - Rua Francisco de Barros Melo, 184 -S\u00e3o Manoel \u2013 Pra\u00e7a Nicolau Geraigire s/n\u00b0Aparecida - Av. Pedro Lessa, 1.728Embar\u00e9 - Pra\u00e7a Coronel Fernando Prestes s/n\u00baJos\u00e9 Menino / Pompeia - Avenida Floriano Peixoto, 201Ponta da Praia - Pra\u00e7a 1\u00ba de Maio s/n\u00baS\u00e3o Bento - Rua das Pedras s/n\u00baNova Cintra - Rua Jos\u00e9 Oz\u00e9as Barbosa s/n\u00baMarap\u00e9 - Rua S\u00e3o Judas Tadeu, 115Valongo - Rua Prof\u00aa. Maria Neusa Cunha s/n\u00ba, Sabo\u00f3Conselheiro N\u00e9bias - Av. Conselheiro N\u00e9bias, 514, EncruzilhadaMartins Fontes \u2013 Rua Luiza Macuco, 40, Vila MathiasVila Matias - Rua Xavier Pinheiro, 284, Vila MathiasCaruara \u2013 Rua Andrade Soares, 800", "published_at": "2018-08-18T19:44:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos/cobertura-vacinal-contra-a-polio-e-sarampo-chega-a-80-em-santos/?cHash=c83c482bfe403c9f31c4107e0f3639c7", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vacinacao_polio_CN_18082018-copy_544b0b05b5.jpg", "title": null}], "article_id": "c83c482bfe403c9f31c4107e0f3639c7"},
{"subhead": "Temperatura aumenta ao longo da manh\u00e3, at\u00e9 o pico de 23\u00ba \u00e0s 13 horas", "tags": ["previs\u00e3o", "tempo", "clima", "baixada santista", "santos"], "headline": "Domingo ser\u00e1 de sol e temperaturas amenas na regi\u00e3o", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T09:26:31-03:00", "content": "O domingo (19) de sol ser\u00e1 prop\u00edcio para sair de casa e curtir atividades ao ar livre nas cidades da Baixada Santista, segundo informa\u00e7\u00f5es do Instituto Climatempo.Em Santos, a temperatura m\u00ednima de 16\u00ba e m\u00e1xima de 23\u00ba, o clima ameno e c\u00e9u aberto garantem a caminhada ou pedalada sem medo de passar calor ou enfrentar chuva.Em S\u00e3o Vicente e Praia Grande, as m\u00ednimas ficam na casa dos 14\u00ba e as m\u00e1ximas, 23\u00ba, sem chance de chuva. Cubat\u00e3o tem m\u00ednima de 15\u00ba e m\u00e1xima 22\u00ba.Em Guaruj\u00e1 e Bertioga tamb\u00e9m d\u00e1 praia. M\u00ednimas de 14\u00ba e m\u00e1xima de 24\u00ba.J\u00e1 Mongagu\u00e1 e Itanha\u00e9m t\u00eam m\u00ednimas de 12\u00ba e m\u00e1xima de 23\u00ba. E em Peru\u00edbe, os term\u00f4metros variam entre 14\u00ba e 25\u00ba.", "published_at": "2018-08-19T08:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/domingo-de-sol-e-temperaturas-amenas-sera-propicio-pra-sair-de-casa/?cHash=31172ea906a5212d4f972dcfc10ae387", "images": [], "article_id": "31172ea906a5212d4f972dcfc10ae387"},
{"subhead": "Sorteio foi realizado na noite deste s\u00e1bado, na cidade de Coribe (BA)", "tags": ["loteria", "caixa", "mega-sena", "dezenas"], "headline": "Ningu\u00e9m acerta a Mega-Sena e pr\u00f3ximo concurso pode pagar R$ 27,5 milh\u00f5es ", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-18T22:22:01-03:00", "content": "Ningu\u00e9m acertou as dezenas da Mega-Sena sorteadas na noite deste s\u00e1bado (18), na cidade de Coribe (BA), pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. Com o resultado, o pr\u00f3ximo concurso, na quarta-feira (22), poder\u00e1 pagar um pr\u00eamio de R$ 27,5 milh\u00f5es.Na Quina, foram 84 apostas ganhadoras, sendo que cada uma vai levar R$ 25.629,96. J\u00e1 na Quadra, 5.654 apostas ganharam e cada uma ficar\u00e1 com R$ 543,96.", "published_at": "2018-08-18T22:19:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/ninguem-acerta-a-mega-sena-e-proximo-concurso-pode-pagar-r-275-milhoes/?cHash=c822832ad2364fafd32d75bdf3ecb778", "images": [], "article_id": "c822832ad2364fafd32d75bdf3ecb778"},
{"subhead": "H\u00e1 golpistas se passando por representantes do Conselho Nacional da Previd\u00eancia", "tags": ["aposentado", "golpe", "inss", "cuidado", "previd\u00eancia", "destaque"], "headline": "N\u00famero de aposentados do INSS que caem em golpe cresce quase 30%", "section": "Cidades", "author": "Rosana Rife", "modified_at": "2018-08-18T21:19:52-03:00", "content": "O n\u00famero de golpes contra aposentados do INSS cresceu quase 30% entre 2016 e 2017 e segue em ritmo de alta este ano. Tanto que a Previd\u00eancia divulgou um alerta sobre a \u00faltima modalidade criminosa.Agora, h\u00e1 golpistas se passando por representantes do Conselho Nacional da Previd\u00eancia. Eles ligam para o segurado avisando sobre a libera\u00e7\u00e3o de montantes atrasados - que, na verdade, n\u00e3o existem. Para receber, seria preciso pagar uma taxa, via dep\u00f3sito, em conta indicada por eles.\u201cConforme uma modalidade de golpe \u00e9 exaurida, eles inventam outra. Mas o importante \u00e9 o aposentado saber que a din\u00e2mica \u00e9 essa: eles vendem o para\u00edso, mas para chegar l\u00e1 tem o custo do ingresso. O INSS n\u00e3o cobra para atender o segurado\u201d, explica o advogado previdenci\u00e1rio Cleiton Leal Dias J\u00fanior.S\u00f3 para se ter uma ideia do alcance dos estelionat\u00e1rios no Pa\u00eds, foram 947 queixas feitas h\u00e1 dois anos. O n\u00famero saltou para 1.222 ano passado e est\u00e1 em 461 nos seis primeiros meses deste ano.Nunca passe qualquer dado pessoal a estranhos, seja por telefone ou outra forma. N\u00e3o h\u00e1 cobran\u00e7a para acessar servi\u00e7os do INSS. Em nenhuma hip\u00f3tese, representantes de Conselhos da Previd\u00eancia entram em contato com segurados, alerta o INSS.Em caso de d\u00favida, v\u00e1 a uma ag\u00eancia da Previd\u00eancia ou ligue para Central 135. Consultado, o INSS informa que, quem j\u00e1 foi v\u00edtima de algum intermedi\u00e1rio, deve entrar em contato com a Coordena\u00e7\u00e3o Geral da Ouvidoria Previdenci\u00e1ria.Isso tamb\u00e9m pode ser feito pela Central 135 ou pelo", "published_at": "2018-08-18T21:19:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/numero-de-aposentados-do-inss-que-caem-em-golpe-cresce-quase-30/?cHash=c383b0e1578bfc485f2265702c9b27a0", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_inss_03_504be2b846.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_inss_03_504be2b846.jpg", "title": null}], "article_id": "c383b0e1578bfc485f2265702c9b27a0"},
{"subhead": "Bairro santista re\u00fane diversas atra\u00e7\u00f5es, como o Orquid\u00e1rio e o Emiss\u00e1rio Submarino", "tags": ["santos", "jos\u00e9", "menino", "fotos", "nirley", "sena", "bairros"], "headline": "S\u00e9rie Bairros, de A Tribuna, registra a vida pulsante do Jos\u00e9 Menino", "section": "Cidades", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-19T12:50:02-03:00", "content": "Oficialmente, o Jos\u00e9 Menino existe desde 1960. Seu nome, por\u00e9m, faz refer\u00eancia a um agricultor falecido no s\u00e9culo 19, Jos\u00e9 Hon\u00f3rio Bueno, cujo apelido deu nome ao bairro. Muito tempo se passou at\u00e9 que o lugar, entre o Canal 1 e a divisa de Santos e S\u00e3o Vicente, se transformasse num espa\u00e7o m\u00faltiplo.H\u00e1 as belezas naturais do Orquid\u00e1rio, a f\u00e9 de quem reza o ter\u00e7o na Ermida M\u00e3e Rainha (como Maria Ivonete Pinheiro, ao lado) ou frequenta a Igreja Anglicana do reverendo Leandro Antunes Campos.O trabalho, como o dos irm\u00e3os barbeiros que mant\u00eam um sal\u00e3o e s\u00e3o mais conhecidos pelos apelidos (Piu, Fofo e Ferrugem) e o lazer proporcionado pelo Parque Municipal Roberto M\u00e1rio Santini, no Emiss\u00e1rio Submarino, s\u00e3o registros do cotidiano, no olhar da rep\u00f3rter fotogr\u00e1fica Nirley Sena.", "published_at": "2018-08-19T10:47:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/serie-bairros-de-a-tribuna-registra-a-vida-pulsante-do-jose-menino/?cHash=6d0c654f2ccea293e49dfb070c053cfc", "images": [], "article_id": "6d0c654f2ccea293e49dfb070c053cfc"},
{"subhead": "Com cassa\u00e7\u00e3o de mandatos de Parada Pr\u00f3cida e M\u00e1rcio Melo, Casa Branca reassume", "tags": ["M\u00e1rcio Cabe\u00e7a", "golpe", "comando", "prefeitura", "Mongagu\u00e1", "cassa\u00e7\u00e3o", "mandatos", "Parada Pr\u00f3cida", "M\u00e1rcio Melo", "Casa Branca", "subdestaque"], "headline": "M\u00e1rcio Cabe\u00e7a acusa golpe e deixa comando de Mongagu\u00e1", "section": "Cidades", "author": "Gustavo T. de Miranda", "modified_at": "2018-08-19T11:01:09-03:00", "content": "At\u00e9 ent\u00e3o prefeito em exerc\u00edcio de Mongagu\u00e1, M\u00e1rcio Melo Gomes (sem partido), o M\u00e1rcio Cabe\u00e7a, deixou no s\u00e1bado o comando do Munic\u00edpio acusando um \u201cgolpe pol\u00edtico arquitetado por oito vereadores e um suplente\u201d, em uma \u201cdecis\u00e3o pol\u00edtica de cassa\u00e7\u00e3o\u201d. Rodrigo Cardoso Biagioni, o Rodrigo Casa Branca (PSDB), assumiu as fun\u00e7\u00f5es de chefe do Executivo por volta das 15 horas.A sa\u00edda acontece depois de a maioria da C\u00e2mara de Mongagu\u00e1 ter decidido, na madrugada de sexta-feira, pela cassa\u00e7\u00e3o dos mandatos do prefeito Artur Parada Pr\u00f3cida (PSDB) e de seu vice, M\u00e1rcio Cabe\u00e7a.Em um v\u00eddeo postado em suas redes sociais, Cabe\u00e7a fala que decidiu sair temporariamente do cargo, porque est\u00e3o sendo tomadas decis\u00f5es jur\u00eddicas cab\u00edveis, para retornar ao posto. \u201cN\u00f3s vamos continuar no trabalho focado, sem prejudicar o andamento da cidade. N\u00e3o vamos travar, nem fazer todo aquele tumulto poss\u00edvel. A popula\u00e7\u00e3o de Mongagu\u00e1 j\u00e1 sofreu demais com tudo isso que vem acontecendo na nossa cidade\u201d, fala ele, na grava\u00e7\u00e3o.O ex-prefeito em exerc\u00edcio afirmou ter \u201cplena confian\u00e7a em Deus e a certeza que tal golpe pol\u00edtico arquitetado por oito vereadores e um suplente ser\u00e1 revisto pela Justi\u00e7a\u201d, \u201cque novamente garantir\u00e1 o direito de exercer a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica de prefeito, diante da inoc\u00eancia de todas as acusa\u00e7\u00f5es, como j\u00e1 demonstrado pela decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal\u201d.Em reuni\u00e3o ontem, Casa Branca definiu as primeiras 12 metas de trabalho, como: revis\u00e3o dos projetos em andamento, avalia\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros e humanos, a verifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do projeto de implanta\u00e7\u00e3o da Maternidade Municipal, checagem das condi\u00e7\u00f5es de trabalho das equipes de servidores que desempenham a\u00e7\u00f5es de zeladoria em vias, entre outras.Mongagu\u00e1 vive a expectativa de que seja realizada nova elei\u00e7\u00e3o para definir quem ocupar\u00e1 a Prefeitura at\u00e9 2020. Casa Branca j\u00e1 havia exercido a fun\u00e7\u00e3o por algumas semanas, ap\u00f3s a Pol\u00edcia Federal deflagrar a Opera\u00e7\u00e3o Prato Feito, que investiga poss\u00edveis irregularidades no fornecimento de merenda, uniformes e materiais escolares a prefeituras.Na dilig\u00eancia feita na casa de Pr\u00f3cida, a PF encontrou R$ 5,3milh\u00f5es, em dinheiro vivo. Sem explicar a origem da quantia, ele foi detido acusado de lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o passiva. Atualmente, est\u00e1 preso na Penitenci\u00e1ria de Trememb\u00e9.Os decretos do afastamento foram protocolados na Justi\u00e7a Eleitoral e no Di\u00e1rio Oficial da cidade. Caso n\u00e3o haja inconsist\u00eancia nos documentos, o Tribunal Regional Eleitoral (TRE) chama elei\u00e7\u00f5es.", "published_at": "2018-08-19T10:33:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/litoral-sul-e-vale/marcio-cabeca-acusa-golpe-e-deixa-comando-de-mongagua/?cHash=d7ec5d09309abda1366c9cbd68e0da8d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Posse_do_02_e7e808d42d.jpg", "title": null}], "article_id": "d7ec5d09309abda1366c9cbd68e0da8d"},
{"subhead": "Encontro ser\u00e1 no dia 27; inscri\u00e7\u00f5es acontecem a partir desta segunda-feira (20)", "tags": ["regi\u00e3o em pauta", "a tribuna", "baixada santista", "assist\u00eancia social"], "headline": "F\u00f3rum A Regi\u00e3o em Pauta discute o tema assist\u00eancia social", "section": "Cidades", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-19T12:52:15-03:00", "content": "Duas quest\u00f5es da assist\u00eancia social oferecida pelos munic\u00edpios da regi\u00e3o ser\u00e3o o tema central do pr\u00f3ximo encontro da s\u00e9rie A Regi\u00e3o em Pauta: a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua e o terceiro setor. O encontro acontece dia 27, a partir das 14 horas, no audit\u00f3rio TV Tribuna (Rua Jo\u00e3o Pessoa, 350, Paquet\u00e1).No primeiro painel, ser\u00e3o debatidos os desafios das pol\u00edticas p\u00fablicas para lidar com a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua. Segundo especialistas do setor, as dificuldades decorrem, entre outros fatores, de situa\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m envolvem outras \u00e1reas, como sa\u00fade e rela\u00e7\u00f5es familiares.No segundo painel, o tema central ser\u00e1 o terceiro setor e a dificuldade que a maioria das entidades assistenciais enfrenta para sobreviver, diante do subfinanciamento por parte dos governos.A Regi\u00e3o em Pauta \u00e9 uma iniciativa de A Tribuna e est\u00e1 em seu terceiro ano consecutivo. Tem por objetivo debater temas que estejam relacionados com todos os munic\u00edpios da Baixada Santista. As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas mas limitadas, e podem ser feitas a partir das 10 horas desta segunda-feira (20) pelo", "published_at": "2018-08-19T11:16:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/forum-a-regiao-em-pauta-discute-o-tema-assistencia-social/?cHash=0c2cef10df3d4e29236414fc43978e65", "images": [], "article_id": "0c2cef10df3d4e29236414fc43978e65"},
{"subhead": "Moradores dos morros de Santos ganharam, no s\u00e1bado, primeira sala de proje\u00e7\u00e3o", "tags": ["cinema", "inaugura\u00e7\u00e3o", "vila", "progresso", "criativa", "santos"], "headline": "''Nunca fui ao cinema'', diz crian\u00e7a durante inaugura\u00e7\u00e3o de sala na Vila Progresso", "section": "Cidades", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-19T15:53:51-03:00", "content": "\u201cTio, eu nasci aqui no morro e nunca fui ao cinema. Meu irm\u00e3o e meus amigos tamb\u00e9m n\u00e3o\u201d. Foi assim, de forma simples e direta, vestindo uma surrada camisa 10 da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira, que o pequeno Gustavo Henrique da Silva assistiu neste s\u00e1bado (18), pela primeira vez na vida, aos 10 anos, a um filme em um cinema de verdade.Ele era uma das 57 crian\u00e7as que participaram daO filme n\u00e3o poderia ter um nome t\u00e3o significativo: \u201cViva \u2013 A Vida \u00e9 uma Festa\u201d. Gustavo, o irm\u00e3o Bruno, e os amigos Wendrik e Ezequiel, na faixa entre 9 e 12 anos, certamente deixariam feliz Maurice L\u00e9geard, ator, cin\u00e9filo, militante e, principalmente, fundador do primeiro cineclube do Brasil.Falecido em 25 de maio de 1997, Maurice \u2013 reconhecido intelectual por atividades que desenvolveu entre os anos de 1960, principalmente por ter popularizado o cinema de arte em Santos \u2013 teve o seu nome dado ao primeiro equipamento erguido em um dos morros da cidade. A Vila Progresso \u00e9 considerado o ponto mais alto do Munic\u00edpio. Ali moram cerca de 900 fam\u00edlias e 2.500 pessoas, a maioria crian\u00e7as.Tendo a seu lado Patr\u00edcia, filha de L\u00e9geard, o prefeito Paulo Alexandre Barbosa disse que a homenagem a Maurice completava o objetivo do projeto de levar a arte do cinema \u2013 com entradas gratuitas \u2013 \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de bairros mais distantes. \u201cA cultura deve ser levada sempre at\u00e9 onde est\u00e1 o povo\u201d.A sala tem 57 poltronas e sistemas de som e proje\u00e7\u00e3o digitais. As sess\u00f5es ocorrer\u00e3o nos fins de semana e, atendendo a pedidos da sociedade do bairro, haver\u00e1 espa\u00e7os para apresenta\u00e7\u00f5es \u00e0 noite para adultos.A obra foi executada com verba do Departamento de Apoio ao Desenvolvimento das Est\u00e2ncias (Dade), do Governo do Estado, no valor de R$ 170 mil.Outros quatro espa\u00e7os p\u00fablicas j\u00e1 foram inauguradas em Santos. Em breve, tamb\u00e9m ser\u00e1 inaugurada outra sala de proje\u00e7\u00e3o da Vila Criativa do Morro da Penha.Nascido em 1925, em Lyon, na Fran\u00e7a, Maurice Armand Marius L\u00e9geard veio com a fam\u00edlia para o Brasil em 1932. Na capital paulista tornou-se ator de teatro e de cinema.J\u00e1 em Santos, em 1948, criou o Clube de Cinema de Santos, o primeiro cineclube do Pa\u00eds.Em 1964, no Clube de Cinema, promoveu sess\u00f5es \u00e0 meia-noite, no Cine Roxy. Maurice tamb\u00e9m foi idealizador da Cinemateca de Santos e consultor da Secretaria de Cultura de Santos (Secult).", "published_at": "2018-08-19T15:25:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/criancas-descobrem-o-cinema-na-vila-progresso-em-santos/?cHash=45d7fbd7e1477504e72ee7392aac479b", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cinema_vilaprogresso_CN_18082018-copy_afd900428b.jpg", "title": null}], "article_id": "45d7fbd7e1477504e72ee7392aac479b"},
{"subhead": "Candidatos devem procurar a Unibr, no Centro de S\u00e3o Vicente, das 8 \u00e0s 17 horas", "tags": ["via r\u00e1pida 18", "emprego", "jovens", "capacita\u00e7\u00e3o", "matr\u00edcula"], "headline": "Inscritos no programa Via R\u00e1pida 18 podem efetivar matr\u00edcula nesta segunda", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T15:33:14-03:00", "content": "Inscritos no programa Via R\u00e1pida 18 e que n\u00e3o conseguiram efetivar a matr\u00edcula neste s\u00e1bado (18) ter\u00e3o esta segunda-feira 920) para comparecer \u00e0 Faculdade Unibr, que fica na Avenida Capit\u00e3o-mor Aguiar, 798,\u00a0 no Centro, das 8 \u00e0s 17 horas.De acordo com a Prefeitura, os alunos cadastrados devem apresentar RG, CPF, comprovante de resid\u00eancia e foto 3x4. Os candidatos menores de 18 anos devem comparecer\u00a0 acompanhados por um respons\u00e1vel. Inscritos que n\u00e3o comparecerem at\u00e9 segunda-feira, ser\u00e3o encaminhados para uma lista de espera. Para mais informa\u00e7\u00f5es, interessados devem entrar em contato pelo n\u00famero (13) 3356-0377 ou pelo site www.unisau.org.br.O programa Via R\u00e1pida 18 atende a jovens de 16 a 18 anos, em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social. Para selecionar os participantes, o projeto leva em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica da fam\u00edlia e o grau de escolaridade. O participante receber\u00e1 uniforme e durante um semestre participar\u00e1 de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional e de atividades sociais junto \u00e0 comunidade. Ser\u00e1 ofertada bolsa-aux\u00edlio no valor de R$ 500,00 e vale-transporte.", "published_at": "2018-08-19T15:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/sao-vicente/inscritos-no-programa-via-rapida-18-podem-efetivar-matricula-nesta-segunda/?cHash=700cf9c2c75be893eba33a165b01d5bd", "images": [], "article_id": "700cf9c2c75be893eba33a165b01d5bd"},
{"subhead": "Dados de institui\u00e7\u00e3o internacional apontam que 41 mil toneladas de alimentos s\u00e3o jogadas fora por ano no Brasil ", "tags": ["fome", "desperd\u00edcio", "alimentos", "brasil", "mundo"], "headline": "Brasil \u00e9 um dos 10 pa\u00edses que mais desperdi\u00e7am alimentos ", "section": "Cidades", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-19T15:35:58-03:00", "content": "Daquele legume com leve sinal de amassado que voc\u00ea deixa na se\u00e7\u00e3o de hortifr\u00fatis do supermercado \u00e0 perda no escoamento e na produ\u00e7\u00e3o no campo, o Brasil faz parte de uma triste estat\u00edstica: est\u00e1 entre os dez pa\u00edses que mais desperdi\u00e7am alimentos. O cen\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de economia. Incomoda, principalmente, pelo fato de que um em cada 25 brasileiros est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de fome.Dados da World Resources Institute (WRI) Brasil, institui\u00e7\u00e3o de pesquisas internacional, indicam o desperd\u00edcio anual de 41 mil toneladas de alimentos por ano no Pa\u00eds. Isso representa at\u00e9 30% da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola brasileira, considerada uma das maiores do planeta, \u00e9 jogada no lixo antes de chegar \u00e0 mesa do consumidor.A metade da parcela da perda de alimentos acontece durante o processo de colheita, manuseio e log\u00edstica da produ\u00e7\u00e3o. E at\u00e9 um em cada dez quilos de mantimentos deixa de alimentar algu\u00e9m por ter sido descartado nos lares.C\u00e1lculos do Instituto Akatu, com base na m\u00e9dia de gastos de uma fam\u00edlia composta por quatro pessoas, indicam que seria poss\u00edvel economizar, mensalmente, at\u00e9 R$ 100,00 com medidas simples para se evitar desperd\u00edcio em casa.O representante da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o (FAO) no Brasil, Allan Boujanic, estima que a perda de alimentos no Pa\u00eds provoca preju\u00edzo de at\u00e9 R$ 3 trilh\u00f5es a cada ano. Segundo ele, frutas, hortali\u00e7as, ra\u00edzes e tub\u00e9rculos s\u00e3o os alimentos com a taxa mais alta de desperd\u00edcio.Estudo da institui\u00e7\u00e3o afirma que a quantidade de alimentos jogados fora pelos consumidores das maiores economias do mundo seria capaz de alimentar cerca de 870 milh\u00f5es de pessoas.Ele pondera que a apar\u00eancia do alimento (amassado, sujo, murcho), a log\u00edstica incorreta de venda e prazos de validade incoerentes explicam as perdas no varejo.Entre os consumidores, os principais problemas s\u00e3o m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o ou mau acondicionamento dos produtos.Esses fatores acarretam problemas, da redu\u00e7\u00e3o da capacidade dos aterros sanit\u00e1rios \u2013 como o S\u00edtio das Neves, na \u00c1rea Continental de Santos, pr\u00f3ximo do esgotamento \u2013 \u00e0 seguran\u00e7a alimentar.\u201cPara 2050, h\u00e1 a estimativa de se ultrapassar a marca de 9 bilh\u00f5es de pessoas no mundo. Nessa ocasi\u00e3o, cerca de 1 bilh\u00e3o de pessoas n\u00e3o ter\u00e3o acesso adequado (a comida) e v\u00e3o sofrer com desnutri\u00e7\u00e3o\u201d, pondera a nutricionista Ana Maria Alice.Para combater esse problema, a ONU criou, em diversos pa\u00edses, a Rede Save Food. Para Alcione Silva, membro dessa entidade no Pa\u00eds, o desperd\u00edcio e a perda de alimentos s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o mundial porque t\u00eam um grande impacto social, econ\u00f4mico e ambiental. Ela comenta que seria preciso ampliar em at\u00e9 50% a oferta de alimentos, nas pr\u00f3ximas tr\u00eas d\u00e9cadas, para saciar a fome mo mundo.Enquanto isso, o risco de inseguran\u00e7a alimentar \u00e9 crescente no Pa\u00eds. Quatro anos ap\u00f3s deixar o mapa da fome da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o Brasil est\u00e1 na imin\u00eancia de retornar a esse grupo.A entidade global cita para isso o corte governamental em investimentos sociais, como a retirada de 1,1 milh\u00e3o de pessoas do Bolsa Fam\u00edlia.Apesar de o Brasil ser o segundo maior produtor mundial de alimentos \u2013 atr\u00e1s somente dos Estados Unidos \u2013, ao menos 3% da popula\u00e7\u00e3o local ainda n\u00e3o tem o suficiente para sua nutri\u00e7\u00e3o, conforme dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).A entidade cita, ainda, que 4% da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u2013 em especial no Nordeste e no Norte \u2013 est\u00e1 abaixo da linha da pobreza, \u00edndice adotado para pessoas que sobrevivem com menos de um d\u00f3lar (R$ 3,91) por dia.De 2014 a 2016, o n\u00famero de pessoas em extrema pobreza no Brasil saltou de 5 milh\u00f5es para 9,9 milh\u00f5es. \u201cO desmonte das pol\u00edticas de assist\u00eancia social vitima a popula\u00e7\u00e3o mais pobre\u201d, afirma o coordenador de projetos do Instituto Brasileiro de An\u00e1lises Sociais e Econ\u00f4micas (Ibase), Francisco Menezes.Apesar dos custos ambientais e sociais do desperd\u00edcio de alimentos, ainda s\u00e3o t\u00edmidas as iniciativas do Poder P\u00fablico local para combater essa pr\u00e1tica. Em S\u00e3o Vicente, por exemplo, o Banco de Alimentos do Munic\u00edpio \u2013 \u00f3rg\u00e3o criado para combater a inseguran\u00e7a alimentar \u2013 est\u00e1 fechado.Sem informar data, a Prefeitura afirma que o espa\u00e7o ser\u00e1 reaberto e \u201cgarantir\u00e1 o melhor aproveitamento de alimentos, evitando, assim, o desperd\u00edcio\u201d. Cubat\u00e3o diz estar em fase final de elabora\u00e7\u00e3o dos estudos para instalar um Banco de Alimentos na Cidade.Mongagu\u00e1 n\u00e3o adota a\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre o tema. Peru\u00edbe n\u00e3o enviou respostas \u00e0 Reportagem.Bertioga indica que todas as unidades escolares fazem trabalho contra o desperd\u00edcio. Na rede municipal de ensino de Praia Grande, tamb\u00e9m h\u00e1 uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o para evitar que alimentos sejam descartados no lixo. Palestras sobre o tema s\u00e3o promovidas nas unidades de sa\u00fade e sociais da Cidade.Itanha\u00e9m menciona uma campanha de arrecada\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio varejista como estrat\u00e9gia para combater a fome no Munic\u00edpio. Na iniciativa, recolhem-se cerca de 1.600 quilos de mantimentos por dia.Guaruj\u00e1 disp\u00f5e da Secretaria de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (Segan), onde se desenvolve um projeto de reaproveitamento de alimentos chamado Feira da Cidadania. A a\u00e7\u00e3o visa a proporcionar acesso a mantimentos saud\u00e1veis \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, que s\u00e3o encaminhadas pelos equipamentos p\u00fablicos da rede de prote\u00e7\u00e3o.As atividades s\u00e3o voltadas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de parcerias para doa\u00e7\u00e3o de alimentos no com\u00e9rcio local. A proposta \u00e9 arrecadar alimentos perec\u00edveis, excedentes ou que estejam fora dos padr\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o, mas que ainda preservam suas qualidades sanit\u00e1rias e nutricionais.Os beneficiados participam de oficinas de culin\u00e1ria com foco no aproveitamento integral dos alimentos, orienta\u00e7\u00f5es sobre compra, armazenamento, higiene no preparo e manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos.Em Santos, a capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pela oficina Cozinha Experimental, que d\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es para reaproveitamento de alimentos. Com o objetivo de eliminar o desperd\u00edcio, s\u00e3o usadas cascas de laranja e banana, talos de vegetais e sobras de comida na prepara\u00e7\u00e3o de alimentos. Tamb\u00e9m s\u00e3o desenvolvidas atividades com os alunos na horta da escola.A proposta do Banco de Alimentos de Itanha\u00e9m \u00e9 uma das 14 selecionadas, no Pa\u00eds, de boas pr\u00e1ticas alimentares. Trata-se do projeto", "published_at": "2018-08-19T15:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/brasil-e-um-dos-10-paises-que-mais-desperdicam-alimentos/?cHash=ff1b804d82b5353fd2b049fa71549cc2", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vanessa-feira_148befaec7.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vanessa-feira_148befaec7.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vanessa-feira_148befaec7.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vanessa-feira_148befaec7.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vanessa-feira_148befaec7.jpg", "title": null}], "article_id": "ff1b804d82b5353fd2b049fa71549cc2"},
{"subhead": "Expectativa \u00e9 de que volte a operar ainda neste domingo; por enquanto, 4 embarca\u00e7\u00f5es fazem o percurso ", "tags": ["balsa", "dersa", "s\u00e3o sebasti\u00e3o", "ilhabela"], "headline": "Balsa que faz travessia entre S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Ilhabela \u00e9 retirada para reparos ", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T16:45:08-03:00", "content": "Uma das cinco embarca\u00e7\u00f5es que fazem a travessia entre S\u00e3o Sebasti\u00e3o e Ilhabela, no Litoral Norte, foi retirada de circula\u00e7\u00e3o neste domingo (19). De acordo com a Dersa, que administra as travessias no Litoral Paulista, a balsa Valda II apresentou problemas mec\u00e2nicos.No momento, a travessia S\u00e3o Sebasti\u00e3o/Ilhabela \u00e9 atendida por quatro embarca\u00e7\u00f5es, com tempo de espera de 75 minutos do lado de Ilhabela e de 30 minutos do lado de S\u00e3o Sebasti\u00e3o. A expectativa \u00e9 de que a embarca\u00e7\u00e3o volte a operar ainda na noite deste domingo (19).", "published_at": "2018-08-19T16:43:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/litoral-norte/balsa-que-faz-travessia-entre-sao-sebastiao-e-ilhabela-e-retirada-para-reparos/?cHash=c21747e85773f162ebc563a6c6b16031", "images": [], "article_id": "c21747e85773f162ebc563a6c6b16031"},
{"subhead": "Ladr\u00f5es quebraram vidro de altar no Paquet\u00e1 para levar grade e danificaram duas imagens santas ", "tags": ["cemit\u00e9rio", "furto", "paquet\u00e1", "campa", "vandalismo"], "headline": "''Nem os mortos respeitam'', diz jornalista ap\u00f3s furto em campa da fam\u00edlia", "section": "Cidades", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T19:44:48-03:00", "content": "''\u00c9 revoltante, porque nem os mortos respeitam''. A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 do jornalista Carlos Lopez Silveira, de 52 anos, que neste final de semana sofreu uma grande decep\u00e7\u00e3o: a campa da fam\u00edlia, no Cemit\u00e9rio do Paquet\u00e1, em Santos, foi alvo de ladr\u00f5es que, al\u00e9m de levarem a grade de ferro que protegia o altar, danificaram, sem prop\u00f3sito, duas imagens santas que ficavam protegidas pela estrutura.Segundo Silveira, a descoberta ocorreu quando a pessoa respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da campa entrou em contato no s\u00e1bado (18) para informar o que ocorreu. ''Fui at\u00e9\u00a0 l\u00e1 para ver. A gente fica chateado, decepcionado. N\u00e3o \u00e9 o primeiro caso'', conta.Dentro do pequeno altar de granito h\u00e1 duas imagens santas, que eram protegidas por uma tampa de vidro e uma grade. O vidro foi completamente destru\u00eddo e a grade, levada pelos ladr\u00f5es. ''Nem \u00e9 bronze, \u00e9 ferro'', ressaltou o jornalista. A coroa de uma santa foi arrancada, assim como a cabe\u00e7a da outra imagem.Ainda de acordo com Silveira, casos como este s\u00e3o comuns. ''Est\u00e1 f\u00e1cil entrar em cemit\u00e9rio, \u00e9 recorrente. Voc\u00ea passa pelas alamedas e nota que sempre est\u00e1 faltando alguma coisa nas campas. As autoridades deveriam tomar mais cuidado''.", "published_at": "2018-08-19T19:06:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/nem-os-mortos-respeitam-diz-homem-apos-furto-em-campa-da-familia-no-paqueta/?cHash=2a2e97d20caf696f779d2ba59d393e4f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_altar_paqueta_CarlosLopez_ea0152e836.jpg", "title": null}], "article_id": "2a2e97d20caf696f779d2ba59d393e4f"},
{"subhead": "Objeto \u00e9 melhorar capacidade para decifrar emo\u00e7\u00f5es transmitidas pelas express\u00f5es faciais das pessoas", "tags": ["Cientistas", "Google Glass", "terapia", "crian\u00e7as", "autismo"], "headline": "Cientistas testam Google Glass em terapia para crian\u00e7as com autismo", "section": "AT Revista", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-02T15:05:07-03:00", "content": "Crian\u00e7as com autismo conseguiram avan\u00e7os em suas habilidades sociais utilizando uma combina\u00e7\u00e3o de um aplicativo de smartphone com o Google Glass a fim de melhorar sua capacidade para decifrar as emo\u00e7\u00f5es transmitidas pelas express\u00f5es faciais das pessoas.A terapia se baseia no aplicativo desenvolvido pelos cientistas de Stanford, que fornece algumas pistas sobre a express\u00e3o facial das pessoas \u00e0s crian\u00e7as que usam o Google Glass. Ligado ao smartphone por uma conex\u00e3o sem fio, o dispositivo semelhante a um par de \u00f3culos \u00e9 equipado com uma c\u00e2mera que registra o campo de vis\u00e3o do usu\u00e1rio, al\u00e9m de uma pequena tela e um alto falante que d\u00e3o a ele informa\u00e7\u00e3o visual e auditiva.Enquanto a crian\u00e7a interage com outros indiv\u00edduos, o aplicativo identifica seus nomes e emo\u00e7\u00f5es pela tela ou pelo alto falante. Depois de tr\u00eas meses de uso regular do sistema, os pais das crian\u00e7as com autismo envolvidas no estudo relataram que elas passaram a fazer mais contato visual e a se relacionar melhor com as pessoas.De acordo com os autores do estudo, as terapias precoces para o autismo t\u00eam se mostrado especialmente eficazes, mas muitas crian\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o tratadas r\u00e1pido o suficiente para obterem os benef\u00edcios m\u00e1ximos. Atualmente, por causa da falta de terapeutas especializados, as crian\u00e7as podem levar at\u00e9 18 meses para receberem um diagn\u00f3stico antes de come\u00e7arem o tratamento.\"Temos muito poucos m\u00e9dicos especializados em autismo. A \u00fanica maneira de enfrentar esse problema e criar sistemas dom\u00e9sticos de tratamento que sejam confi\u00e1veis. Essa \u00e9 uma necessidade muito importante que n\u00e3o \u00e9 atendida\", disse um dos autores do estudo, Dennis Wall, que \u00e9 professor de pediatria e ci\u00eancia biom\u00e9dica de dados em Stanford.Os pesquisadores relatam que, antes de participar do estudo, olhar nos olhos de outra pessoa era algo opressivo para o garoto Alex, de 9 anos. Sua m\u00e3e, Donji Cullenbine, tentava estimular delicadamente o contato visual, sem sucesso.\"Eu sorria e dizia para ele: 'voc\u00ea olhou para mim tr\u00eas vezes hoje'. Mas na verdade n\u00e3o via avan\u00e7o nenhum.\", disse a m\u00e3e. Segundo ela, o novo dispositivo mudou o que Alex sentia ao olhar para o rosto dos outros . \"Funciona como um ambiente de jogo, no qual ele queria vencer. Ele queria acertar qual era a emo\u00e7\u00e3o da pessoa e tinha uma recompensa imediata quando acertava\", contouOs cientistas batizaram a nova terapia de \"\u00d3culos de Superpoderes\" para que ela fosse mais atraente para as crian\u00e7as. A terapia se baseia na an\u00e1lise comportamental aplicada, um tipo de tratamento para o autismo no qual os m\u00e9dicos ensinam o reconhecimento de emo\u00e7\u00f5es utilizando exerc\u00edcios estruturados, como cart\u00f5es que mostram rostos expressando diferentes emo\u00e7\u00f5es.Embora a an\u00e1lise comportamental aplicada tradicional ajude as crian\u00e7as com autismo, segundo os autores, esse tipo de terapia tem algumas limita\u00e7\u00f5es. Ela precisa ser feita individualmente por terapeutas treinados, os cart\u00f5es nem sempre capturam toda a gama de emo\u00e7\u00f5es humanas e as crian\u00e7as podem ter dificuldades para transferir o que aprenderam para suas vidas cotidianas.A equipe coordenada por Wall decidiu utilizar os princ\u00edpios da an\u00e1lise comportamental aplicada em um sistema capaz de trazer para os pais e as situa\u00e7\u00f5es cotidianas para o processo de tratamento.A solu\u00e7\u00e3o foi construir um aplicativo para smartphones que utiliza o campo da intelig\u00eancia artificial conhecido como \"aprendizado de m\u00e1quina\", no qual os algoritmos reconhecem padr\u00f5es e, \u00e0 medida que recebem mais dados, adaptam-se a novos cen\u00e1rios e corrigem suas decis\u00f5es com o m\u00ednimo de interven\u00e7\u00e3o humana.Utilizando o aprendizado de m\u00e1quina, o aplicativo reconhece oito express\u00f5es faciais b\u00e1sicas: alegria, tristeza, raiva, nojo, surpresa, medo, desprezo e neutralidade. O aplicativo foi treinado com centenas de milhares de fotos de rostos que mostravam as oito express\u00f5es. Ele possui tamb\u00e9m um mecanismo que permite aos usu\u00e1rios calibrarem a leitura para indicar express\u00f5es neutras, quando necess\u00e1rio.Segundo Wall, as crian\u00e7as que t\u00eam desenvolvimento normal aprendem a reconhecer as emo\u00e7\u00f5es ao fazer contato visual com as pessoas ao seu redor. Para as crian\u00e7as com autismo, o processo \u00e9 diferente. \"Eles n\u00e3o absorvem essas situa\u00e7\u00f5es sem um tratamento direcionado\", disse o cientista.No estudo, 14 fam\u00edlias testaram os \u00d3culos de Superpoderes em casa por um per\u00edodo m\u00e9dio de 10 semanas. Todas elas tinham uma crian\u00e7a com idades enter 3 e 17 anos, com diagn\u00f3stico confirmado de autismo. A terapia foi utilizada pelo em menos tr\u00eas sess\u00f5es de 20 minutos por semana.No in\u00edcio e no fim do estudo, os pais completaram question\u00e1rios para fornecer informa\u00e7\u00e3o detalhada sobre as habilidades sociais de seus filhos. Em entrevistas posteriores, os pais e as crian\u00e7as descreveram os resultados do programa terap\u00eautico em suas fam\u00edlias.Os pesquisadores estabeleceram tr\u00eas maneiras para utilizar o programa de reconhecimento de emo\u00e7\u00f5es. No modo \"jogo livre\", as crian\u00e7as usavam o Google Glass enquanto interagiam ou brincavam livremente com seus familiares, enquanto o aplicativo fornecia a elas as dicas visuais e auditivas cada vez que uma emo\u00e7\u00e3o era reconhecida nos rostos em seu campo de vis\u00e3o.No modo \"adivinhe minha emo\u00e7\u00e3o\", um dos pais simulava uma express\u00e3o facial correspondente \u00e0s oito emo\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e a crian\u00e7a tentava identific\u00e1-la. A brincadeira ajudava as fam\u00edlias e os cientistas a acompanhar os avan\u00e7os da crian\u00e7a na identifica\u00e7\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es.J\u00e1 no modo \"capture o sorriso\" \u00e9 a crian\u00e7a quem d\u00e1 a outra pessoa pistas sobre a emo\u00e7\u00e3o que deseja provocar, at\u00e9 que a pessoa a expresse. O objetivo \u00e9 ajudar os cientistas a avaliar a capacidade da crian\u00e7a para compreender diferentes emo\u00e7\u00f5es.De acordo com o estudo, as fam\u00edlias relataram aos pesquisadores que o sistema \u00e9 \"envolvente, \u00fatil e divertido\", que \"as crian\u00e7as se mostraram dispostas a usar o Google Glass\" e que \"os dispositivos resistiram bem ao desgastes por serem usados por crian\u00e7as.\"Doze das 14 fam\u00edlias, incluindo a do menino Alex, disseram que as crian\u00e7as fizeram mais contato visual depois de receber o tratamento. Em poucas semanas de envolvimento nos testes, Alex come\u00e7ou a se dar conta de que os rostos das pessoas d\u00e3o pistas para suas emo\u00e7\u00f5es. \"Ele me disse: 'mam\u00e3e, eu estou conseguindo ler as mentes'. Meu cora\u00e7\u00e3o se encheu de emo\u00e7\u00e3o. Gostaria que outros pais tivessem a mesma experi\u00eancia\", disse a m\u00e3e.Entre as fam\u00edlias cujas crian\u00e7as tinham um autismo mais severo, a escolha pelo modo \"jogo livre\" foi menos frequente, segundo os cientistas.Em uma escala padronizada para avaliar as habilidades sociais das crian\u00e7as, aplicada com base em um question\u00e1rio, foi registrada uma redu\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 7,38 pontos ao longo do estudo, indicando sintomas menos severos de autismo. Nenhum dos participantes teve aumento nos pontos, indicando que ningu\u00e9m teve piora nos sintomas.Seis dos 14 participantes tiveram uma redu\u00e7\u00e3o dos pontos grande o suficiente para descer um degrau na classifica\u00e7\u00e3o de severidade do autismo. Quatro deles tiveram a classifica\u00e7\u00e3o alterada de \"severo\" para \"moderado\", um passou de \"moderado\" para \"leve\" e um de \"leve\" para \"normal\".Os cientistas afirmam, no entanto, que esses bons resultados precisam ser interpretados com cuidado, j\u00e1 que se trata de um estudo piloto, que n\u00e3o envolveu um grupo de controle. Ainda assim, Wall afirma que \"os resultados s\u00e3o promissores\".Segundo Wall, alguns dos coment\u00e1rios dos pais nas entrevistas ajudam a ilustrar a melhora no quadro das crian\u00e7as. \"Os pais disseram coisas como 'alguma chave foi acionada, meu filho est\u00e1 olhando para mim', ou 'de repente o professor veio me dizer que meu filho est\u00e1 envolvido nas aulas'. Tudo isso \u00e9 muito reconfortante e animador para n\u00f3s\", afirmou Wall.A equipe de cientistas agora est\u00e1 terminando um teste da terapia mais amplo, com controle aleat\u00f3rio. Eles tamb\u00e9m planejam testar a terapia em crian\u00e7as que acabaram de ser diagnosticadas com autismo e est\u00e3o na fila de espera para tratamento. A Universidade de Stanford j\u00e1 deu entrada em um pedido de patente para a nova tecnologia.", "published_at": "2018-08-02T14:44:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/atualidades/cientistas-testam-google-glass-em-terapia-para-criancas-com-autismo/?cHash=1e612bdc24ea82bb84ab0517fd0db968", "images": [], "article_id": "1e612bdc24ea82bb84ab0517fd0db968"},
{"subhead": "A Veg & Veg tem v\u00e1rios lanches com hamb\u00fargueres de soja ou de gr\u00e3o-de-bico", "tags": ["veg & veg", "hamburgueria", "vegetariana", "vegana", "sobremesa", "lanche", "campo grande", "santos", "programa legal", "gastronomia", "culin\u00e1ria"], "headline": "Hamburgueria vegana inaugura espa\u00e7o f\u00edsico no Campo Grande", "section": "AT Revista", "author": "Tha\u00eds Lyra", "modified_at": "2018-08-03T20:23:03-03:00", "content": "Depois de tr\u00eas anos funcionando no esquema delivery, a Veg & Veg, hamburgueria vegana e vegetariana, acaba de abrir suas portas em um espa\u00e7o f\u00edsico, no Campo Grande.Todos os hamb\u00fargueres s\u00e3o feitos com carne de soja ou de gr\u00e3o-de-bico e o card\u00e1pio cont\u00e9m sandu\u00edches lactovegetarianos (que levam queijos normais), como Veg Burguer Vegetarino (p\u00e3o, maionese veg, alface, tomate, cebola, hamb\u00farguer e queijo prato, R$ 18), Veg Crocante (com churrasquinho de soja, queijo prato e batata palha, R$ 16) e at\u00e9 o diferente Veg Mexicano (voc\u00ea escolhe o queijo de sua prefer\u00eancia e guacamole).O menu vegan tem uma infinidade de op\u00e7\u00f5es, todas sem nenhum tipo de prote\u00edna. Entre elas, Vegrano (hamb\u00farguer de gr\u00e3o-de-bico, escarola, tomate, cebola, ervilha e mu\u00e7arela vegana, R$ 29), Veg Pepperoni (p\u00e3o australiano, maionese veg, escarola, hamb\u00farguer de soja, mu\u00e7arela, fatias de pepperoni vegan, toffury com cebolas picadas no shoyu, R$ 30).Al\u00e9m dos lanches, sobremesas fazem parte do menu, como brigadeiro vegano no copinho (R$ 8), pav\u00eas veganos (R$ 9), sorvetes veganos (chocolate, creme e doce de leite, R$ 9) e por\u00e7\u00e3o de churros com doce de leite (R$ 8).Funciona diariamente, das 18 \u00e0 1 hora. Fica na Rua Amazonas, 87, tel. 3016-0018.", "published_at": "2018-08-03T20:16:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-revista/hamburgueria-vegana-inaugura-espaco-fisico-no-campo-grande/?cHash=c42468e97913fefc1a910a1aaac7ed66", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_VEGVEGCOR_4e143a6208.jpg", "title": null}], "article_id": "c42468e97913fefc1a910a1aaac7ed66"},
{"subhead": "N\u00famero de vegetarianos no Brasil dobrou nos \u00faltimos seis anos, segundo pesquisa", "tags": ["ALIMENTA\u00c7\u00c3O", "DIETA", "VEGETARIANISMO", "ESTILO DE VIDA", "vegetariano", "sa\u00fade", "crian\u00e7a"], "headline": "Crian\u00e7as podem seguir dieta vegetariana? Pais e especialistas respondem", "section": "AT Revista", "author": "J\u00fanior Batista", "modified_at": "2018-08-06T18:16:41-03:00", "content": "Educar uma crian\u00e7a dentro do vegetarianismo pode gerar d\u00favidas aos pais. Ainda cercados de olhares cr\u00edticos, os que optam por criar os filhos sem alimentos de origem animal mostram que \u00e9 poss\u00edvel suprir nutrientes a partir de outras fontes, com respaldo de m\u00e9dicos.Pesquisa realizada pela Sociedade Vegetariana Brasileira (SVB) divulgada em maio deste ano mostra que os adeptos do vegetarianismo dobraram de n\u00famero nos \u00faltimos seis anos: 14% dos brasileiros se declaram vegetarianos.Boa parte deles tem filhos. Um exemplo \u00e9 Deborah Okida, de 45 anos. A santista \u00e9 adepta do regime h\u00e1 cerca de dez. Seu filho, Lorenzo, de 3 anos, \u00e9 criado sob os mesmos preceitos. Debora \u00e9 ovolactovegetariana, ou seja, ainda consome derivados de leite e ovos. Todas as carnes, inclusive brancas, vermelhas e o peixe, est\u00e3o exclu\u00eddas da dieta.\"Lorenzo \u00e9 super saud\u00e1vel. Ele recebe acompanhamento de nutr\u00f3logo, pediatra, e os exames est\u00e3o perfeitos. Inclusive, eles diziam que meus exames da \u00e9poca de gr\u00e1vida eram melhores do que os de muitas mulheres que consumiam carne\", diz. Segundo ela, o filho raramente tem resfriado ou gripe e, se adoece, recupera-se logo.Lorenzo n\u00e3o conhece carne. Para manter a adapta\u00e7\u00e3o em todos os ambientes, ela o matriculou numa escola que produz seus pr\u00f3prios alimentos e usa tudo o mais natural poss\u00edvel. No estabelecimento de ensino, diretores e funcion\u00e1rios n\u00e3o tiveram dificuldade para compreender a op\u00e7\u00e3o dela para o filho e seguem \u00e0 risca as orienta\u00e7\u00f5es da m\u00e3e.No entanto, claro, ela n\u00e3o ficou livre de questionamentos. Deborah lembra, inclusive, que o filho ficou curioso com o peixe que viu no prato de um amiguinho durante um almo\u00e7o. \"Ele perguntou o que era, e a professora disse que era bichinho, mas que ele n\u00e3o comia aquilo. Ele entendeu e depois nunca mais perguntou. Eu oriento a n\u00e3o oferecer, mas, se ele tivesse pedido para comer, a hist\u00f3ria teria que ser outra. Eu ia conversar com o pai dele (seu ex-marido tamb\u00e9m \u00e9 vegetariano) para ver. Mas n\u00f3s dois combinamos que n\u00e3o vamos proibir que ele coma e tamb\u00e9m nunca iremos esconder nada dele\".Lorenzo est\u00e1 nessa escola desde que tinha 1 ano e meio, e aquela foi a \u00fanica vez em que teve curiosidade. Deborah explica que ele fica o dia inteiro na escola e tem quatro refei\u00e7\u00f5es l\u00e1: caf\u00e9 da manh\u00e3, lanche, almo\u00e7o e uma sopa antes de ir para casa. At\u00e9 agora, vida normal para seus padr\u00f5es.Na mesma sala de Lorenzo est\u00e1 a filha de Beatriz Pupo, de 2 anos e meio. A pequena tamb\u00e9m segue a dieta ovolactovegetariana e foi aceita normalmente. Beatriz e o marido optaram pela dieta h\u00e1 cinco anos. A m\u00e3e cita que os m\u00e9dicos jamais a impediram, mas o acompanhamento profissional \u00e9, sim, mais frequente.\"A fam\u00edlia fica preocupada, mas respeita. Por\u00e9m, acho que quem tem esse tipo de restri\u00e7\u00e3o alimentar acaba escolhendo com mais consci\u00eancia o que come. Com rotina de exames e orienta\u00e7\u00e3o de um nutricionista, n\u00e3o h\u00e1 problema\", afirma.Na fam\u00edlia, eles s\u00e3o os \u00fanicos a adotar o vegetarianismo. Cr\u00edticas acabam acontecendo, como num dia de praia em que uma parente, comendo um pastel de carne, foi questionada pela filha dela. \"Eu disse que era bichinho morto, e essa parente n\u00e3o gostou. Depois disso, eu tamb\u00e9m me conscientizei de n\u00e3o incomodar as pessoas e passei a n\u00e3o falar o \u2018morto\u2019, s\u00f3 que \u00e9 bichinho, e a gente n\u00e3o come\".Na mesma linha de Deborah Okida, Beatriz tamb\u00e9m n\u00e3o pretende impedir a filha caso ela n\u00e3o queira ser vegetariana. \"Quando ela puder escolher com consci\u00eancia, eu n\u00e3o vou restringir\".\"Na pr\u00e1tica cl\u00ednica, n\u00e3o existe contraindica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o d\u00e1 para fazer (dieta sem carnes) por conta pr\u00f3pria, sen\u00e3o, haveria um preju\u00edzo consider\u00e1vel na vida desse indiv\u00edduo. Nesses casos, \u00e9 essencial investigar a alimenta\u00e7\u00e3o e fazer os ajustes necess\u00e1rios para que o desenvolvimento seja garantido\", diz Marcella dos Reis Santos, nutricionista especialista em sa\u00fade, nutri\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o infantil.Esse modelo \u00e9 poss\u00edvel a partir de um plano alimentar no qual se fa\u00e7a o c\u00e1lculo necess\u00e1rio de quantidades e qualidade dos alimentos. No caso do vegetarianismo estrito (totalmente sem origem animal, inclusive os latic\u00ednios), h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o maior com esse acompanhamento. Assim, geralmente, as consultas s\u00e3o menos espa\u00e7adas e se pedem exames mais espec\u00edficos.\"Os pais sempre chegam pra mim com muitos pontos de interroga\u00e7\u00e3o porque a maioria das pessoas n\u00e3o pensa que \u00e9 poss\u00edvel viver, ao menos para a crian\u00e7a, sem consumir produtos de origem animal e sem contato com leites e lactic\u00ednios. Cada idade tem uma etapa diferente, mas mostro que \u00e9 poss\u00edvel e conscientizo que essa crian\u00e7a precisar\u00e1 de um olhar mais atento\", comenta.Antigos feitos sobre vegetarianismo continham erros, na vis\u00e3o de Eric Slywitch, m\u00e9dico especialista em nutrologia, com \u00eanfase em alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana. \"Diziam que algumas defici\u00eancias eram causadas pelo vegetarianismo, mas a ideia do que \u00e9 uma dieta vegetariana era totalmente errada\".O m\u00e9dico menciona que educar crian\u00e7as no vegetarianismo exige apenas uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 vitamina B12, \u00fanico nutriente que precisar\u00e1 ser suplementado.Pesquisador da \u00e1rea, Slywitch possui livros publicados, al\u00e9m de um canal no YouTube com informa\u00e7\u00f5es. De acordo com ele, a Sociedade Brasileira de Pediatria recomenda que todas as crian\u00e7as usem ferro entre 2 e 3 anos de idade, e isso n\u00e3o muda nas crian\u00e7as vegetarianas. \"S\u00e3o ajustes muito simples de a gente organizar\", defende.Outra aten\u00e7\u00e3o aos pequenos que seguem essa dieta \u00e9 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s calorias. \"Geralmente, os pais querem dar a melhor alimenta\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e d\u00e3o alimentos pouco cal\u00f3ricos para as crian\u00e7as. mas n\u00e3o podemos esquecer de que crian\u00e7as precisam de mais calorias que o adulto. Como a dieta \u00e9 \u00e0 base de frutas e legumes, h\u00e1 pouca caloria\".Para o pediatra Sylvio Renan Monteiro de Barros, seria mais recomendado \u00e0s crian\u00e7as optar pelo ovolactovegetarianismo, garantindo-se a ingest\u00e3o de leite e ovos.O m\u00e9dico n\u00e3o recomenda vegetarianismo estrito aos pequenos pois \"pode provocar defici\u00eancia de ferro, prote\u00ednas, vitamina B12 e vitamina D\".", "published_at": "2018-08-05T11:54:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/criancas-podem-seguir-dieta-vegetariana-pais-e-especialistas-respondem/?cHash=69d3e5e5835ec2c0e519aa9023792fb1", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vegetarianismo_saude_ea6c711a89.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_vegetarianismo_saude_ea6c711a89.jpg", "title": null}], "article_id": "69d3e5e5835ec2c0e519aa9023792fb1"},
{"subhead": "Rede, de bandeira internacional, conta com 212 quartos, sendo 16 su\u00edtes executivas e uma su\u00edte presidencial ", "tags": ["rede hoteleira", "Santos", "Sheraton", "alto luxo"], "headline": "Primeiro hotel de luxo em Santos, Sheraton, entra em funcionamento no dia 13 ", "section": "AT Revista", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-06T20:34:53-03:00", "content": "A rede hoteleira de Santos passa a contar com seu primeiro hotel de alto luxo. Fruto de uma parceria entre a Marriott International e o Grupo Mendes, o Sheraton Santos, localizado na Rua Guaia\u00f3, 70, na Aparecida, come\u00e7a a funcionar a partir do dia 13.\u00a0 Com a inaugura\u00e7\u00e3o, a Cidade passa a contar com 23 hot\u00e9is e um total de 2.374 apartamentos e 5.125 leitos.O hotel, de bandeira internacional, oferece 212 quartos, sendo 16 su\u00edtes executivas e uma su\u00edte presidencial com vista para o mar. O 6\u00ba andar \u00e9 reservado ao lazer e oferece piscina aquecida indoor com lobbybar, sal\u00f5es de jogos para jovens e adultos, academia e spa.Para as crian\u00e7as, h\u00e1 uma sala de recrea\u00e7\u00e3o infantil. O servi\u00e7o se completa com o Restaurante O Lagar, de culin\u00e1ria portuguesa, aberto tamb\u00e9m ao p\u00fablico e instalado no t\u00e9rreo, onde j\u00e1 funciona o Outback Steakhouse.O estabelecimento fica em frente ao Praiamar Shopping, ao qual \u00e9 ligado por uma passarela a\u00e9rea para pedestres.", "published_at": "2018-08-06T18:27:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/primeiro-hotel-de-luxo-em-santos-sheraton-entra-em-funcionamento-no-dia-13/?cHash=11ed6bcb00ead4dece01f92d1ebc6b3b", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_hotel-sheraton-RAIMUNDO-ROSA_0363_b117150e1c.jpg", "title": null}], "article_id": "11ed6bcb00ead4dece01f92d1ebc6b3b"},
{"subhead": "Mestre cervejeiro d\u00e1 combina\u00e7\u00f5es ideais para quatro varia\u00e7\u00f5es da bebida", "tags": ["cerveja", "harmoniza\u00e7\u00e3o", "barley wine", "weissbier", "strong ale", "lager", "gastronomia", "culin\u00e1ria"], "headline": "Aprenda a harmonizar a cerveja com seu prato preferido", "section": "AT Revista", "author": "Da AT Revista", "modified_at": "2018-08-08T22:06:28-03:00", "content": "Para ajudar quem tem d\u00favidas sobre os estilos de cerveja e como harmonizar a bebida com diferentes pratos, Alexandre Vaz, mestre cervejeiro da cervejaria Ashby, d\u00e1 algumas dicas:\u2022\u2022\u2022\u2022", "published_at": "2018-08-08T22:06:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-revista/aprenda-a-harmonizar-a-cerveja-com-seu-prato-preferido/?cHash=5bf97b6d36b94e7eccc71980898ce01d", "images": [], "article_id": "5bf97b6d36b94e7eccc71980898ce01d"},
{"subhead": "Assim voc\u00ea vai economizar bem. Mas \u00e9 preciso tomar alguns cuidados ao escolher o modelo etc.", "tags": ["piscina", "reforma", "constru\u00e7\u00e3o", "casa", "apartamento", "im\u00f3vel", "alvenaria"], "headline": "Dicas para aproveitar o inverno para construir ou reformar a piscina de casa", "section": "AT Revista", "author": "Tha\u00eds Lyra", "modified_at": "2018-08-08T17:57:06-03:00", "content": "Pode at\u00e9 parecer estranho falar em piscina em pleno inverno. Mas saiba que esta \u00e9 a melhor \u00e9poca do ano para quem pensa em construir ou at\u00e9 reformar a sua.Na opini\u00e3o de Jo\u00e3o Paulo Campana, CEO da Pipeline Piscinas, o ideal \u00e9 ter tempo para considerar as diferentes op\u00e7\u00f5es do mercado e ainda preparar o terreno para a instala\u00e7\u00e3o. \u201cSe voc\u00ea esperar at\u00e9 o ver\u00e3o, pode deixar de aproveitar o clima quente. Ent\u00e3o, estamos em um \u00f3timo momento para iniciar este processo\u201d.Segundo ele, ter uma piscina em casa n\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o que pode ser tomada do dia para a noite. \u201cDessa forma, \u00e9 poss\u00edvel pesquisar com calma os modelos, o tamanho ideal de acordo com o espa\u00e7o dispon\u00edvel no terreno, al\u00e9m de selecionar os itens que podem acompanhar a piscina. Hoje, \u00e9 poss\u00edvel incluir recursos como hidromassagem, cromoterapia, porta-copos, aquecedor etc.\u201dOutra vantagem apontada por Campana \u00e9 que no frio d\u00e1 para aproveitar promo\u00e7\u00f5es e bons descontos e, no balan\u00e7o final da obra, economizar inclusive com m\u00e3o de obra.B\u00e1rbara Gomes e Giulliana Savioli, do Studio 011 Arquitetura, lembram que nesta \u00e9poca do ano chove pouco e isso \u00e9 um facilitador para reformas e instala\u00e7\u00f5es. \u201cNa primavera e no ver\u00e3o costuma chover muito, o que causa atrasos e aborrecimentos\u201d, diz B\u00e1rbara.Na opini\u00e3o da arquiteta Giulliana, o melhor tipo de piscina \u00e9 o de alvenaria. \u201cEm nossos projetos, indicamos esse tipo, pois tem maior durabilidade e resist\u00eancia. Al\u00e9m disso, uma outra vantagem \u00e9 que h\u00e1 grande variedade de acabamentos dispon\u00edveis, como azulejos tradicionais, pastilhas ou pedras\u201d.Para Campana, a piscina ideal \u00e9 aquela que encanta o olhar do morador, mas algumas dicas s\u00e3o sempre bem-vindas. Para quem n\u00e3o pode construir no terreno ou n\u00e3o gosta de quebra-quebra, as de fibra s\u00e3o as mais apropriadas pela rapidez na instala\u00e7\u00e3o.\u201cExistem modelos que dispensam qualquer tipo de obra civil, pois a piscina \u00e9 colocada sobreposta no piso. Ele s\u00e3o autoportantes, indicados para instala\u00e7\u00e3o em apartamentos residenciais, projetos corporativos ou hot\u00e9is de luxo com piscina individual por quarto. Isso tamb\u00e9m \u00e9 indicado para quem paga aluguel e n\u00e3o pode fazer obras no im\u00f3vel. Quando for embora, pode levar a piscina e instal\u00e1-la no novo endere\u00e7o\u201d.Seja l\u00e1 qual tipo escolher, os especialistas ressaltam que \u00e9 essencial observar itens de seguran\u00e7a, al\u00e9m de n\u00e3o descuidar da manuten\u00e7\u00e3o e da limpeza.", "published_at": "2018-08-08T17:56:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-revista/dicas-para-aproveitar-o-inverno-para-construir-ou-reformar-a-piscina-de-casa/?cHash=6e58432b86d29324020252df4173da26", "images": [], "article_id": "6e58432b86d29324020252df4173da26"},
{"subhead": "Estudo ainda apontou que 63% dos pesquisados com esse perfil t\u00eam ensino superior", "tags": ["autodiagn\u00f3stico", "estudo", "sa\u00fade", "ITCQ"], "headline": "40% fazem autodiagn\u00f3stico m\u00e9dico pela internet, diz levantamento", "section": "AT Revista", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-09T18:21:36-03:00", "content": "Pessoas das classes A e B, com curso superior e jovens, s\u00e3o o perfil dos pacientes que usam a internet para se autodiagnosticar, segundo levantamento do Instituto de Ci\u00eancia, Tecnologia e Qualidade (ICTQ), entidade de pesquisa e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea farmac\u00eautica. O terceiro estudo do instituto sobre o tema apontou que 40,9% dos brasileiros fazem autodiagn\u00f3stico pela internet. Desses, 63,84% t\u00eam forma\u00e7\u00e3o superior.A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do estudo, de 2016, j\u00e1 apontava patamar de 40% de autodiagn\u00f3stico online, mas dessa vez foi tra\u00e7ado o perfil socioecon\u00f4mico. \"\u00c9 uma novidade e nos surpreendeu muito, porque imagin\u00e1vamos que quem se autodiagnosticava eram pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso ao m\u00e9dico. Mas s\u00e3o das classes A e B, esclarecidas e com poder econ\u00f4mico para buscar informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mais concreta e consciente\", diz Marcus Vinicius Andrade, diretor de pesquisa do Instituto de Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o para o Mercado Farmac\u00eautico do ICTQ.Entre os que fazem autodiagn\u00f3stico 55% s\u00e3o das classes A e B e 26%, das classes D e E. \"Pessoas de baixa renda ainda buscam mais o m\u00e9dico em prontos-socorros. Quanto mais idosas, mais recorrem ao m\u00e9dico, pois t\u00eam dificuldade com a internet de modo geral.\" O levantamento foi feito em maio em 120 munic\u00edpios, incluindo todas as capitais, e ouviu 2.090 pessoas com mais de 16 anos. Para os pesquisadores, o imediatismo est\u00e1 entre as motiva\u00e7\u00f5es, principalmente na gera\u00e7\u00e3o de 16 a 34 anos.A professora Isabella Oku, de 28 anos, \u00e9 um exemplo. \"Evito ir a consultas em rela\u00e7\u00e3o a certos sintomas, coisas que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o graves, como alergias.\" H\u00e1 cerca de oito meses, ela est\u00e1 com um desconforto na unha, que co\u00e7a sempre que vai \u00e0 manicure. Isabella pesquisou na internet uma pomada, que est\u00e1 usando. \"N\u00e3o quero precisar esperar o m\u00e9dico ter disponibilidade para me atender.\"Na semana passada, com dor de garganta, j\u00e1 chegou ao consult\u00f3rio dizendo que estava com amidalite. \"Tomei antibi\u00f3tico e n\u00e3o adiantou nada. O m\u00e9dico falou que eu estava resfriada e isso \u00e9 muito gen\u00e9rico.\"Denize Ornelas, da Sociedade Brasileira de Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade, diz que o n\u00famero de pacientes que chegam aos consult\u00f3rios com autodiagn\u00f3stico e automedica\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente. \"O maior impacto \u00e9 quando chegam por efeitos colaterais ou intera\u00e7\u00e3o medicamentosa\", diz. \"A maior parte das doen\u00e7as come\u00e7a com dor, febre, indisposi\u00e7\u00e3o, sintomas mais gerais. Se o paciente se automedica e n\u00e3o espera a progress\u00e3o, pode mascarar uma doen\u00e7a. Dor abdominal pode ser azia e m\u00e1 digest\u00e3o, mas, se voc\u00ea faz uso constante de anti\u00e1cido, pode retardar um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de est\u00f4mago. \u00c9 raro, mas pode acontecer.\"Em 2016, a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) definiu os crit\u00e9rios para que rem\u00e9dios pudessem ser isentos de prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. N\u00e3o ter potencial para causar depend\u00eancia, n\u00e3o ter indica\u00e7\u00e3o para doen\u00e7as graves e ser tomado por prazo curto est\u00e3o entre os requisitos. \"S\u00e3o feitos para sintomas menores, como dor de cabe\u00e7a, indisposi\u00e7\u00e3o estomacal\", diz Marli Sileci, da Associa\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria de Medicamentos Isentos de Prescri\u00e7\u00e3o.O Google e o Hospital Israelita Albert Einstein fecharam em 2016 parceria para oferecer informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis a usu\u00e1rios que fazem buscas na \u00e1rea da sa\u00fade por meio de quadros com dados sobre as doen\u00e7as revisados pelo hospital. No ano passado, foram inclu\u00eddos dados sobre os sintomas.", "published_at": "2018-08-09T11:37:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/atualidades/40-fazem-autodiagnostico-medico-pela-internet-diz-levantamento/?cHash=d46698e6d1f7f269a9758481bb8dbab2", "images": [], "article_id": "d46698e6d1f7f269a9758481bb8dbab2"},
{"subhead": "Unidade no Jabaquara est\u00e1 no limite do atendimento; fila de espera pode levar at\u00e9 dois anos ", "tags": ["terapia", "cavalos", "equoterapia"], "headline": "Associa\u00e7\u00e3o de Equoterapia em Santos precisa de doa\u00e7\u00f5es ", "section": "AT Revista", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-10T19:55:35-03:00", "content": "A terapia com cavalos gera benef\u00edcios f\u00edsicos, mentais e ajuda pessoas com dificuldades de locomo\u00e7\u00e3o a desenvolver melhor a parte do c\u00e9rebro respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o motora. Nesta quinta-feira (9), no Dia Municipal da Equoterapia em Santos, a Associa\u00e7\u00e3o Equoterapia relembrou a import\u00e2ncia do trabalho que realiza. Mais do que isso: destacou que o projeto s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a ajuda de doa\u00e7\u00f5es da sociedade.Com sede na Avenida Francisco Manoel, sem n\u00famero, no Jabaquara, est\u00e1 no limite do atendimento \u2013 140 pessoas, de 3 a 18 anos. A fila de espera \u00e9 longa: uma vaga pode demorar at\u00e9 dois anos. \u201c\u00c9 feito um trabalho multidisciplinar em pacientes com defici\u00eancias, crian\u00e7as especiais. Mas a equoterapia tamb\u00e9m serve para transtorno de deficit de aten\u00e7\u00e3o, depress\u00e3o. E ajuda muito em casos de autismo e paralisia cerebral\u201d, explica a coordenadora do local, Margareth Framiglio.Do total de atendidos, 75 s\u00e3o encaminhados pela Prefeitura, que repassa aproximadamente R$ 600,00 por m\u00eas para cada paciente. Dinheiro insuficiente para pagar os cerca de 20 profissionais e cuidar de oito cavalos, diz a gerente geral da associa\u00e7\u00e3o, Marisa Barriento.\u201cO custo por crian\u00e7a \u00e9 bem maior. Complementamos com doa\u00e7\u00f5es e eventos. Um artigo para cavalo, uma ra\u00e7\u00e3o, serragem, tudo vem de fora e gera custo. A verba da Prefeitura s\u00f3 pode ser usada para folha de pagamento e despesa com terapias\u201d, detalha Marisa.Quem quiser fazer doa\u00e7\u00f5es pode ligar para 3221-7706 ou enviar um e-mail para asso ciacaoequoterapia@hotmail.com. \u201cA Nota Fiscal Paulista tamb\u00e9m \u00e9 importante. Agradecemos quem puder colocar a Associa\u00e7\u00e3o Equoterapia como benefici\u00e1ria dos cr\u00e9ditos\u201d, pede Marisa.", "published_at": "2018-08-09T20:22:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/associacao-de-equoterapia-em-santos-precisa-de-doacoes/?cHash=b0bc2629c99f3192de1e6f95d10ee39b", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_equoterapia-Santos-RS_c1d2c26410.jpg", "title": null}], "article_id": "b0bc2629c99f3192de1e6f95d10ee39b"},
{"subhead": "Professor e analista de TI contam a experi\u00eancia de ser o \"her\u00f3i\" dos filhos", "tags": ["dia dos pais", "homenagem", "raffael", "cau\u00ea", "destaque"], "headline": "Homens relatam o real significado de ser pai ", "section": "AT Revista", "author": "Sheila Almeida", "modified_at": "2018-08-13T22:31:59-03:00", "content": "At\u00e9 pode ser mais uma data comercial, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que o Dia dos Pais promova emo\u00e7\u00e3o. Ainda mais a quem redescobriu o verdadeiro significado das tr\u00eas letras que juntas, ganham longa explica\u00e7\u00e3o. Esse modo de enxergar o termo \u201cpai\u201d mudou tanto, que dicion\u00e1rios antigos o descreviam apenas como \u201co homem genitor\u201d. Se era comum significado e pr\u00e1tica serem iguais, hoje, cada vez mais os novos pais se mostram orgulhosos da import\u00e2ncia de seu papel.Um exemplo \u00e9 Raffael Rabelo de Souza, analista de TI de 31 anos e papai da Bella Georgia Rabelo, de tr\u00eas meses. Para ele \u2013 que conta em seuCom certeza tem quem ache absurdo o fato de o homem ter que arcar com todo esse papel social. Mas, tem quem acredite tamb\u00e9m que a vida se torna muito melhor depois da paternidade ativa.\u00c9 o caso de Raffael e tamb\u00e9m de Cau\u00ea La Scala Teixeira, professor de 34 anos e pai do Davi, de tr\u00eas anos e de Gael, com menos de duas semanas.Antes da filha nascer, Raffael conta que podia chegar em casa, assistir um filme e programar uma voltinha com a esposa. Isso n\u00e3o mudou, mas a vontade cresceu. \u201cHoje, posso escolher iso ou decidir n\u00e3o fazer nada. E sempre quero fazer tudo ou nada com minha esposa e minha filha\u201d, conta.No lar da fam\u00edlia desse papai, a esposa fica com a beb\u00ea e o papai \u00e9 quem faz comida e faxina. Antes a tarefa era dividida. \u201cMas eu percebi que minha esposa precisava dar uma aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 bebe. Ent\u00e3o, combinamos que ela d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 beb\u00ea e eu cuido dela e da casa. Essa parte mais pesada ent\u00e3o fica comigo\u201d, falou, enquanto fazia compras no supermercado ao sair do trabalho. \u201cE aprendi a fazer tudo r\u00e1pido para ter mais tempo de curtir elas\u201d.Cau\u00ea La Scala Teixeira decidiu que, nem ele, nem a esposa, abririam m\u00e3o do trabalho. Ambos continuam empregados e ensinam que a participa\u00e7\u00e3o dos pais na cria\u00e7\u00e3o dos filhos \u00e9 plenamente poss\u00edvel, mesmo conciliando a carreira. \u201cA quest\u00e3o \u00e9 se dedicar 100%, nos momentos em que a gente est\u00e1 presente\u201d, conta ele.Assim, banho, fralda, passeio, comida e brincadeiras preenchem todo o tempo que era livre antes da paternidade. \u201cTudo porque na nossa concep\u00e7\u00e3o, o filho n\u00e3o tem que distinguir pai e m\u00e3e. Os cuidados s\u00e3o iguais. A ideia \u00e9 que ele tenha as duas refer\u00eancias no mesmo patamar e n\u00e3o atribua fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e diferentes a cada um. N\u00e3o que ningu\u00e9m tenha mandado a gente fazer isso. A gente age pelo cora\u00e7\u00e3o\u201d, conta o pai Cau\u00ea.Antes, segundo os papais, esses tipos de pais eram dif\u00edceis de encontrar. Quase uma esp\u00e9cie de pai em extin\u00e7\u00e3o. Hoje, est\u00e3o fora de risco. \u201cPelo menos os pais com os quais eu convivo s\u00e3o de uma gera\u00e7\u00e3o diferente, que acredita nesse conceito participativo e sde apega mesmo\u201d, diz Cau\u00ea Teixeira.Raffael de Souza diz que quem vira um pai participativo, s\u00f3 tem a ganhar. \u201cSer um pai, pelo menos ser um pai assim mudou tudo. Mudou minha vis\u00e3o. Se saio de carro e vejo uma crian\u00e7a passar correndo, penso que podia ser meu filho. Antes de discutir com algu\u00e9m penso que pode ser um outro pai. Hoje eu valorizo muito mais a fam\u00edlia\u201d, conta ele, sobre a parte boa. \u201cO legal \u00e9 que, com mais amigos assim entro em discuss\u00e3o sobre fraldas tranquilamente\u201d, ri.", "published_at": "2018-08-12T06:30:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/homens-relaram-o-real-significado-de-ser-pai/?cHash=0821bc3aa70c39ae555cf63a7eb81d57", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_raffael_diadospais_irandy_100818_4f59aa474c.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_raffael_diadospais_irandy_100818_4f59aa474c.jpg", "title": null}], "article_id": "0821bc3aa70c39ae555cf63a7eb81d57"},
{"subhead": "Suspeito foi detido na \u00faltima quarta-feira, em Praia Grande; agremia\u00e7\u00e3o teve R$ 55 mil levados por bandidos ", "tags": ["assalto", "clube", "Itanha\u00e9m", "preso", "flagrante"], "headline": "Acusado de participar de assalto a clube em Itanha\u00e9m \u00e9 capturado ", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-16T21:17:08-03:00", "content": "Apontado como um dos tr\u00eas autores de roubo a um clube em Itanha\u00e9m no in\u00edcio do ano, Jos\u00e9 Roberto Ferreira da Silva, oPoliciais da Delegacia de Investiga\u00e7\u00f5es sobre Entorpecentes (Dise) de Itanha\u00e9m descobriram queAo perceber a chegada dos investigadores, o acusado escapou pelos telhados de alguns im\u00f3veis, mas foi feito um cerco, sendo ele alcan\u00e7ado na Avenida Ananias Batista Menezes. Durante a fuga, uma telha se quebrou eDenunciado pelo assalto, o marginal est\u00e1 com pris\u00e3o preventiva decretada. Outro suposto envolvido no roubo, Erick de Oliveira Herm\u00ednio, de 21 anos, j\u00e1 havia sido capturado no dia 20 de junho. Um terceiro ladr\u00e3o participou do crime, mas ainda n\u00e3o foi identificado.Situado na Rua Em\u00eddio de Souza, 137, em Itanha\u00e9m, o Sat\u00e9lite Esporte Clube foi invadido por tr\u00eas homens por volta das 7 horas do dia 2 de janeiro. Eles sabiam que no local havia grande quantia em dinheiro e foram at\u00e9 a tesouraria.Antes, o trio dominou seguran\u00e7as e outros funcion\u00e1rios, que foram conduzidos \u00e0 tesouraria e ali trancados ap\u00f3s o roubo dos R$ 55 mil. Al\u00e9m do dinheiro, os ladr\u00f5es levaram o r\u00e1dio de comunica\u00e7\u00e3o de um dos seguran\u00e7as e alguns objetos pessoais das v\u00edtimas.", "published_at": "2018-08-16T21:11:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/acusado-de-participar-de-assalto-a-clube-em-itanhaem-e-capturado/?cHash=99fd11d0003305b7185a7ab8a1868542", "images": [], "article_id": "99fd11d0003305b7185a7ab8a1868542"},
{"subhead": "Quem quiser participar deve ter mais de 18 anos e disposi\u00e7\u00e3o para ouvir pessoas", "tags": ["cvv", "inscri\u00e7\u00e3o", "ajuda"], "headline": "CVV de Santos inscreve novos volunt\u00e1rios. Veja como participar", "section": "AT Revista", "author": "Gustavo T. de Miranda", "modified_at": "2018-08-13T22:33:50-03:00", "content": "A unidade do Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o da Vida (CVV) em Santos est\u00e1 oferecendo o curso gratuito de novos volunt\u00e1rios. Quem quiser participar deve ter mais de 18 anos e disposi\u00e7\u00e3o para ouvir pessoas.Interessados devem comparecer segunda-feira \u00e0 palestra de apresenta\u00e7\u00e3o, que acontecer\u00e1 \u00e0s 19h30 na Esta\u00e7\u00e3o da Cidadania (Avenida Ana Costa, 340, Campo Grande). As aulas seguintes acontecem at\u00e9 sexta-feira, dia 17, das 19h30 \u00e0s 22h.O curso \u00e9 oferecido para volunt\u00e1rios que tenham disponibilidade em qualquer hor\u00e1rio de trabalho. O CVV presta servi\u00e7o volunt\u00e1rio gratuito de apoio emocional e preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio para pessoas que querem e precisam conversar sob total sigilo. Informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas junto ao CVV em Santos, pelo e-mailEm m\u00e9dia, 11 mil pessoas tiram a pr\u00f3pria vida por ano no Brasil. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o suic\u00eddio \u00e9 a quarta maior causa de morte de indiv\u00edduos entre 15 e 29 anos. Ano ap\u00f3s ano, o Pa\u00eds tem registrado aumento na taxa desse tipo de morte, fazendo do tema um assunto de sa\u00fade p\u00fablica.Desde 1\u00ba de julho, o CVV passou a atender todo o Pa\u00eds por meio da linha 188 \u2014 de forma gratuita e 24 horas por dia, todos os dias da semana. A rede foi fruto de conv\u00eanio com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Esse n\u00famero \u00e9 o \u00fanico telefone sem custo de liga\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o do suic\u00eddio.Dentro da programa\u00e7\u00e3o do m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio, com o objetivo de alertar a popula\u00e7\u00e3o a respeito dessa realidade, o jornalista Andr\u00e9 Trigueiro, da Globo News, vir\u00e1 a Santos. Ele falar\u00e1 em tr\u00eas encontros.O primeiro deles, no dia 15 de setembro, pela manh\u00e3, ser\u00e1 uma palestra sobre Sustentabilidade, na Universidade Cat\u00f3lica de Santos, Campus Dom Id\u00edlio. \u00c0 tarde, ele falar\u00e1 sobre a preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio. No domingo, dia 16, pela manh\u00e3, ele falar\u00e1 sobre viol\u00eancia, numa perspectiva espiritista, na Universidade Paulista (Unip/Santos).Segundo Renato Caetano, um dos organizadores da programa\u00e7\u00e3o do Setembro Amarelo no CVV/Santos, todos os encontros do jornalista ser\u00e3o aberto ao p\u00fablico. \u201cAinda estamos organizando tudo. Em breve, teremos mais novidades. Vamos estar recheados de eventos. Palestra, roda de conversas, caminhada. Vamos organizar tudo e vai ser muito legal\u201d, explica.", "published_at": "2018-08-12T08:34:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos/cvv-de-santos-inscreve-novos-voluntarios-veja-como-participar/?cHash=b2fb83879db349afa817cc06e1d5ab54", "images": [{"src": "http://cdn1.atribuna.cworks.cloud/typo3temp/_processed_/csm_reuniao_temer_venezuela_b3b43317c3.jpg", "title": null}], "article_id": "b2fb83879db349afa817cc06e1d5ab54"},
{"subhead": "Apreens\u00e3o ocorreu durante opera\u00e7\u00e3o do Baep; outros suspeitos conseguiram fugir ", "tags": ["tr\u00e1fico de drogas", "Prainha", "Guaruj\u00e1", "menor"], "headline": "Menor \u00e9 detido na comunidade da Prainha com grande quantidade de drogas", "section": "Pol\u00edcia", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-16T22:27:08-03:00", "content": "Um menor foi apreendido com grande quantidade de drogas durante opera\u00e7\u00e3o policial na comunidade da Prainha, em Guaruj\u00e1, na tarde desta quinta-feira (16). Outros suspeitos, de acordo com informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar, conseguiram fugir do local.A a\u00e7\u00e3o para coibir o tr\u00e1fico de drogas foi realizada pelo 2\u00ba Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00f5es Especiais de Pol\u00edcia (Baep). Durante as incurs\u00f5es por becos e vielas do bairro, diversos indiv\u00edduos empreenderam fuga ao avistarem as equipes policiais.Na a\u00e7\u00e3o foram apreendidas 742 gramas de coca\u00edna preparada para a venda, 486 gramas de maconha em filetes prontos para consumo e seis frascos contendo lan\u00e7a-perfume, al\u00e9m de anota\u00e7\u00f5es referentes ao tr\u00e1fico e uma balan\u00e7a de precis\u00e3o.O menor e todo o material foram encaminhados \u00e0 Delegacia Sede de Guaruj\u00e1, onde foi registrado um boletim de ocorr\u00eancia. O menor permaneceu detido no local \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.", "published_at": "2018-08-16T22:22:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/menor-e-detido-na-comunidade-da-prainha-com-grande-quantidade-de-drogas/?cHash=96821a29a1e0af7cbf2820c2489179ad", "images": [], "article_id": "96821a29a1e0af7cbf2820c2489179ad"},
{"subhead": "Uma d\u00edvida de R$ 2 mil teria motivado o homic\u00eddio", "tags": ["caneta-rev\u00f3lver", "assassinato"], "headline": "Homem \u00e9 morto por tiro de caneta-rev\u00f3lver no interior de SP", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T09:54:09-03:00", "content": "Um pintor de 24 anos foi morto em Castilho (SP) com um tiro no peito disparado por uma caneta-rev\u00f3lver. O autor do disparo, um estudante de 22 anos, se apresentou \u00e0 pol\u00edcia no fim da tarde de quinta-feira (16), e confessou o crime. Ele entregou a arma do crime \u00e0 pol\u00edcia. Uma d\u00edvida de R$ 2 mil teria motivado o homic\u00eddio.A v\u00edtima, Rom\u00e1rio Cardoso de Oliveira, foi assassinada na noite de ter\u00e7a-feira, 14, no bairro Laranjeiras. Ele foi abordado pelo acusado, que \u00e9 seu primo, quando chegava em casa acompanhado da esposa de 18 anos e do filho de 2 anos.O suspeito estava de bicicleta e primeiro cobrou uma d\u00edvida referente \u00e0 venda de um carro. Em seguida, efetuou o disparo e fugiu. O pintor foi socorrido, mas n\u00e3o resistiu e morreu no hospital. No local do crime, peritos recolheram uma c\u00e1psula de calibre 22.", "published_at": "2018-08-17T09:53:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/homem-e-morto-por-tiro-de-caneta-revolver-no-interior-de-sp/?cHash=f9e5b473f93832ee2445ed1b5b3d30cc", "images": [], "article_id": "f9e5b473f93832ee2445ed1b5b3d30cc"},
{"subhead": "Possuir apenas a muni\u00e7\u00e3o de uso restrito n\u00e3o \u00e9 crime, segundo ministro", "tags": ["muni\u00e7\u00e3o", "crime", "decis\u00e3o", "STJ", "insignific\u00e2ncia", "fuzil", "subdestaque"], "headline": "STJ concede habeas corpus a homem flagrado com muni\u00e7\u00e3o de fuzil ", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-17T08:30:28-03:00", "content": "Possuir uma s\u00f3 muni\u00e7\u00e3o, sem a respectiva arma, n\u00e3o deve ser considerado crime, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia. Com esse entendimento, o ministro Rog\u00e9rio Schietti Cruz, da Sexta Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), concedeuO acusado foi preso em flagrante em 10 de agosto de 2016, em sua casa, na Capital, durante opera\u00e7\u00e3o do Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco), do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que contou com o apoio da Pol\u00edcia Militar. A muni\u00e7\u00e3o estava no guarda-roupa, sendo o r\u00e9u solto no dia seguinte, ap\u00f3s audi\u00eancia de cust\u00f3dia.O im\u00f3vel foi revistado com o respaldo de mandado de busca e apreens\u00e3o expedido pela 3\u00aa Vara Criminal de Guaruj\u00e1. O nome do acusado surgiu durante investiga\u00e7\u00e3o do Gaeco sobre integrantes do Primeiro Comando da Capital (PCC) com atua\u00e7\u00e3o na Baixada Santista. Aos PMs, o r\u00e9u disse que achou a muni\u00e7\u00e3o na rua e decidiu lev\u00e1-la para casa.Processado perante a 30\u00aa Vara do F\u00f3rum Criminal de Barra Funda, o r\u00e9u estaria sujeito, na hip\u00f3tese de condena\u00e7\u00e3o, a pena de tr\u00eas a seis anos de reclus\u00e3o. O advogado Jo\u00e3o Manoel Arm\u00f4a J\u00fanior impetrou oSegundo Arm\u00f4a, apesar de a posse ilegal de muni\u00e7\u00e3o estar prevista na Lei 10.826/2003 (Estatuto do Desarmamento), o seu cliente estaria sofrendo \u201cconstrangimento ilegal ao seu direito de locomo\u00e7\u00e3o\u201d, porque o fato a ele atribu\u00eddo \u00e9 \u201cat\u00edpico\u201d, ou seja, n\u00e3o constitui crime, em raz\u00e3o da incid\u00eancia do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia.A muni\u00e7\u00e3o 5.56 \u00e9 de grosso calibre, apta a perfurar a blindagem de ve\u00edculos de transporte de valores e compat\u00edvel com fuzis modelo AR-15. No entanto, para invocar o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia, o advogado sustentou que o r\u00e9u guardava em sua casa apenas um cartucho, sem o respectivo armamento, n\u00e3o oferecendo efetivo risco a sua conduta.\u201cComo foi apreendida com o r\u00e9u somente uma muni\u00e7\u00e3o de uso restrito, desacompanhada de arma de fogo, \u00e9 for\u00e7oso reconhecer que, a teor da jurisprud\u00eancia desta corte, sua conduta n\u00e3o afeta o bem jur\u00eddico (incolumidade p\u00fablica ou seguran\u00e7a coletiva) tutelado (protegido) pela norma penal e afigura-se materialmente at\u00edpica\u201d, decidiu Schietti Cruz.O ministro do STJ acrescentou que o mesmo entendimento, \u201cem situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas\u201d, tamb\u00e9m j\u00e1 foi reconhecido pela Segunda Turma do Supremo Tribunal Federal (STF), no sentido de n\u00e3o gerar risco \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica a posse ou o porte de pequena quantidade de muni\u00e7\u00e3o, aliada \u00e0 falta do artefato capaz de dispar\u00e1-la.", "published_at": "2018-08-17T07:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/stj-concede-habeas-corpus-a-homem-flagrado-com-municao-de-fuzil/?cHash=2eeff6866b215edd218e7721e94e3d2b", "images": [], "article_id": "2eeff6866b215edd218e7721e94e3d2b"},
{"subhead": "De acordo com a pol\u00edcia, suspeito de ser o autor do crime j\u00e1 foi preso", "tags": ["corpo", "mulher", "sof\u00e1", "tabo\u00e3o da serra"], "headline": "Corpo de mulher \u00e9 encontrado sob sof\u00e1 em Tabo\u00e3o da Serra ", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T13:31:27-03:00", "content": "O corpo de uma mulher foi encontrado na quinta-feira (16), embaixo de um sof\u00e1 em uma casa em Tabo\u00e3o da Serra, na Grande S\u00e3o Paulo. A causa da morte ainda n\u00e3o foi informada. A v\u00edtima \u00e9 Dilma Silva Oliveira, de 45 anos, que trabalhava no Hospital Samaritano.Segundo a Pol\u00edcia Militar, os agentes foram acionados por volta das 14h30 e encontraram um cad\u00e1ver em uma casa da rua Indiana, no Jardim S\u00e3o Judas.Um suspeito de ser o autor do crime j\u00e1 foi preso, informou o 2.\u00ba DP de Tabo\u00e3o da Serra, sem dar mais detalhes.Dilma foi dada como desaparecida no s\u00e1bado, quando saiu para trabalhar \u00e0s 4 horas, mas n\u00e3o chegou ao hospital.O filho dela, Lucas Oliveira, fez apelos nas redes sociais para que amigos e parentes ajudassem a encontr\u00e1-la. \"Ontem foi Dia dos Pais e o pior da minha vida. Porque minha m\u00e3e que \u00e9 m\u00e3e e pai n\u00e3o estava comigo e o pior de tudo eu n\u00e3o sei onde ela est\u00e1, se est\u00e1 bem. Isso \u00e9 muito triste, saber que uma pessoa que fez tudo por voc\u00ea a sua vida toda est\u00e1 desaparecida e s\u00f3 Deus sabe o que aconteceu\", disse ele em sua conta no Facebook.", "published_at": "2018-08-17T12:48:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/-6729bb63be/?cHash=164d9c8ba0260b25e3c033aa4c3e1e35", "images": [], "article_id": "164d9c8ba0260b25e3c033aa4c3e1e35"},
{"subhead": "J\u00e2nio Bezerra Linto Alves, de 28 anos, disse que fugiu sem prestar socorro porque n\u00e3o \u00e9 habilitado", "tags": ["moto", "atropelamento", "praia grande", "menino", "destaque"], "headline": "Motociclista que atropelou e matou menino de 5 anos se apresenta \u00e0 pol\u00edcia ", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-17T16:29:01-03:00", "content": "O piloto da moto queO menino Enzo Henrique da Silva Rodrigues chegou a ser levado ao Hospital Municipal Irm\u00e3 Dulce, mas n\u00e3o resistiu aos ferimentos. Inicialmente, a sua m\u00e3e contou que o filho foi atropelado por uma moto desgovernada, que invadiu a cal\u00e7ada da Rua Afr\u00e2nio Peixoto, no Esmeralda.Por\u00e9m,Pela filmagem n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel visualizar a placa, o modelo e a cor da moto. Por\u00e9m, os investigadores j\u00e1 haviam apurado que ela \u00e9 uma Honda CG 150 Titan azul, ano 2009. \u201cAchamos uma parte da carenagem do ve\u00edculo na rua. Pelo n\u00famero do lote da pe\u00e7a, apuramos esses dados\u201d, explicou Gleydson Segundo.Com a apresenta\u00e7\u00e3o de J\u00e2nio ao distrito, na quinta-feira, essas informa\u00e7\u00f5es foram confirmadas. A Honda Titan pertence \u00e0 irm\u00e3 do auxiliar de servi\u00e7os gerais, mas estava emprestada para ele h\u00e1 cerca de dois anos, apesar de o rapaz n\u00e3o possuir habilita\u00e7\u00e3o.O ve\u00edculo foi apreendido na resid\u00eancia do acusado para ser periciado. A carenagem achada no local do acidente protege o farol e a pe\u00e7a corresponde com a que falta na moto. J\u00e2nio disse que guardou a Titan na moradia ap\u00f3s o atropelamento e n\u00e3o retornou ao im\u00f3vel por receio de sofrer repres\u00e1lias.De acordo com o acusado, ele se dirigia ao edif\u00edcio onde trabalha e estava um \u201cpouco atrasado\u201d, mas alegou que transitava a cerca de 40 km/h. O jovem disse que percebeu ter batido em \u201calgo\u201d, mas s\u00f3 soube que era uma crian\u00e7a no dia seguinte, pelas redes sociais, ficando \u201cem choque\u201d.Logo ap\u00f3s o atropelamento, J\u00e2nio contou que retornou para a sua casa, guardou a moto e acionou um carro por meio do aplicativo Uber para se dirigir ao condom\u00ednio onde trabalha.O delegado Miura indiciou o auxiliar de servi\u00e7os gerais pelos crimes de homic\u00eddio culposo (decorrente de imprud\u00eancia, imper\u00edcia ou neglig\u00eancia) na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, omiss\u00e3o de socorro e fuga de local de acidente.", "published_at": "2018-08-17T16:12:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/motociclista-que-atropelou-e-matou-menino-de-5-anos-se-apresenta-a-policia/?cHash=bd5360c08ca1824820cbf4169e060c11", "images": [], "article_id": "bd5360c08ca1824820cbf4169e060c11"},
{"subhead": "Esta \u00e9 a terceira apreens\u00e3o da droga no Porto de Santos somente nesta semana ", "tags": ["coca\u00edna", "tr\u00e1fico de drogas", "Antu\u00e9rpia", "Porto de Santos"], "headline": "Em nova opera\u00e7\u00e3o no cais santista, PF apreende mais de meia tonelada de coca\u00edna", "section": "Pol\u00edcia", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-17T18:34:28-03:00", "content": "Em nova opera\u00e7\u00e3o deflagrada pela Receita Federal e Pol\u00edcia Federal, no Porto de Santos, mais 570 quilos de coca\u00edna, que tinham como destino o porto de Antu\u00e9rpia, na B\u00e9lgica, foram apreendidos. Esta \u00e9 a terceira apreens\u00e3o da droga s\u00f3 nesta semana. Ao longo do ano j\u00e1 s\u00e3o mais de 14,5 toneladas localizadas, um recorde hist\u00f3rico para o cais santista.Na apreens\u00e3o desta sexta-feira (17), de acordo com informa\u00e7\u00f5es da Receita Federal, a droga estava escondida em 14 bolsas esportivas, em um cont\u00eainer carregado de ferro-liga, acondicionado em sete big-bags.Na apreens\u00e3o mais recente, na \u00faltima ter\u00e7a-feira (14), mais", "published_at": "2018-08-17T18:30:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/em-nova-operacao-no-cais-santista-pf-apreende-mais-de-meia-tonelada-de-cocaina/?cHash=8bc13029ed8d98262ea002857380edc9", "images": [], "article_id": "8bc13029ed8d98262ea002857380edc9"},
{"subhead": "Suposta madrinha era benefici\u00e1ria de seguro de vida da v\u00edtima; valor da ap\u00f3lice era de R$ 260 mil ", "tags": ["Itanha\u00e9m", "praia", "morte", "afogamento", "destaque"], "headline": "Casal \u00e9 suspeito pela morte por afogamento de jovem em Itanha\u00e9m ", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-17T20:42:22-03:00", "content": "Um casal suspeito da morte por afogamento de uma jovem de 20 anos teve a pris\u00e3o tempor\u00e1ria de 30 dias decretada pela Justi\u00e7a, sendo capturado na manh\u00e3 desta sexta-feira (18) por policiais da Delegacia de Mongagu\u00e1.A Justi\u00e7a decretou a tempor\u00e1ria, a pedido do delegado Ruy de Matos Pereira Filho, por considerar a pris\u00e3o imprescind\u00edvel \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial. Por se tratar de crime hediondo, se houver necessidade, esse prazo pode ser prorrogado mais uma vez por 30 dias.A v\u00edtima Atyla Arruda Barbosa, de 20 anos, morava em Aparecida de Goi\u00e2nia (GO). Sob o pretexto de trabalhar no Litoral Sul paulista, ap\u00f3s suposta promessa de emprego feita pelos acusados, a jovem mudou-se para a resid\u00eancia deles, em Itanha\u00e9m.No dia 3 de julho, o corpo de Atyla foi resgatado em uma praia de Mongagu\u00e1. Exame necrosc\u00f3pico atestou afogamento como causa da morte e os acusados compareceram \u00e0 delegacia do Munic\u00edpio para as provid\u00eancias de praxe, realizando o sepultamento sem avisar a fam\u00edlia da jovem.O casal alegou que a v\u00edtima era sua \u201cafilhada\u201d, ignorando o atual endere\u00e7o dos seus pais para comunic\u00e1-los sobre a morte da jovem. Conforme os suspeitos, na v\u00e9spera, eles estavam em uma praia de Itanha\u00e9m e Atyla, repentinamente, desapareceu no meio do nevoeiro, apesar de estar com \u00e1gua na altura das canelas.O delegado Ruy de Matos e o investigador Rog\u00e9rio Pinto acharam estranha a vers\u00e3o do casal e descobriram que a v\u00edtima n\u00e3o era afilhada dele. Al\u00e9m disso, apuraram a exist\u00eancia de um seguro de vida de Atyla, tendo a suposta madrinha, de 41 anos, como \u00fanica benefici\u00e1ria. O valor da ap\u00f3lice \u00e9 de R$ 260 mil, na hip\u00f3tese de morte acidental.No curso das investiga\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m foi apurado que Atyla estava gr\u00e1vida de cerca de tr\u00eas meses de um menino. Ao ser preso, o pretenso padrinho, de 43 anos, admitiu a possibilidade de ser o pai, porque manteve rela\u00e7\u00e3o sexual com a v\u00edtima, que diz ser sua afilhada.\u201cO homem nos disse que a sua mulher n\u00e3o pode ter filho e a v\u00edtima aceitou a proposta de engravidar dele para dar a crian\u00e7a ao casal. A averiguada n\u00e3o admite isso, mas estamos confrontando o depoimento dela com o do marido e detectando contradi\u00e7\u00f5es\u201d, informou o investigador Rog\u00e9rio Pinto.Ap\u00f3s ter sa\u00eddo de Aparecida de Goi\u00e2nia, Atyla manteve di\u00e1logo com uma prima por meio do aplicativo WhatsApp. A v\u00edtima lhe disse que estava viajando ao Estado de S\u00e3o Paulo \u201cpara morar l\u00e1 e seguir o caminho que escolhi\u201d. Na mesma conversa, a jovem declarou que \u201cum amigo meu vai me ajudar no caminho que escolhi\u201d. O caso segue sob investiga\u00e7\u00e3o.", "published_at": "2018-08-17T20:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/casal-e-suspeito-pela-morte-por-afogamento-de-jovem-em-itanhaem/?cHash=6fb0a4011892431160a35e7dcda76c8c", "images": [], "article_id": "6fb0a4011892431160a35e7dcda76c8c"},
{"subhead": "Veterin\u00e1ria afirma que animais t\u00eam papel essencial no combate \u00e0 depress\u00e3o, ansiedade e estresse", "tags": ["pets", "c\u00e3es", "gatos", "conviv\u00eancia", "contato", "animais", "doen\u00e7as"], "headline": "Contato com pets gera v\u00ednculos afetivos e ajuda a combater doen\u00e7as, diz especialista", "section": "AT Revista", "author": "Joyce Moys\u00e9s - Colaboradora", "modified_at": "2018-08-19T18:48:02-03:00", "content": "Quando adquirimos um pet, muitas vezes n\u00e3o d\u00e1 para imaginar o quanto podemos nos beneficiar com seu conv\u00edvio. Nas palavras da m\u00e9dica- veterin\u00e1ria Mariana Cardoso da Costa, a seguran\u00e7a que um amigo de pelo nos traz \u00e9 maravilhosa. \u201cPerto de um animal de estima\u00e7\u00e3o, chegamos a nos sentir mais seguros e protegidos por uma aura de amor.A cada sess\u00e3o de carinho, trocamos um sentimento e uma energia que acalma e acalenta o nosso cora\u00e7\u00e3o\u201d. A profissional conta que os pets t\u00eam um papel especial no combate \u00e0 depress\u00e3o, \u00e0 ansiedade e ao estresse, dist\u00farbios e altera\u00e7\u00f5es comportamentais que fazem tantas pessoas n\u00e3o quererem se relacionar com ningu\u00e9m e muitas vezes procurarem o isolamento. E \u00e9 a\u00ed que os animais entram como parte da terapia, \u201cpois ter a responsabilidade de cuidar de um ser vivo, que depende de voc\u00ea, faz com que esses pacientes enxerguem sentido na vida\u201d.Ao levar seu bichinho para um passeio no cal\u00e7ad\u00e3o da praia, voc\u00ea facilmente se comunica com outras pessoas e interage socialmente, evitando a solid\u00e3o. Ou seja, ele \u00e9 um elemento que facilita a socializa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 a paquera. Os c\u00e3es, lembra a m\u00e9dica, s\u00e3o mestres em ensinar como a lealdade pode ser praticada todos os dias sem dificuldade nenhuma. \u201cE sabemos que esse sentimento est\u00e1 escasso na humanidade atual\u201d, opina ela, que \u00e9 propriet\u00e1ria e diretora cl\u00ednica do Hospital Veterin\u00e1rio \u00c9 o Bicho, no Guaruj\u00e1.Outro benef\u00edcio claro e evidente: \u201cCrian\u00e7as aprendem a ter responsabilidade ao saber que precisam aliment\u00e1-lo, observar quando t\u00eam comportamento estranho (n\u00e3o comem ou n\u00e3o fazem suas necessidades)\u201d. Os cuidados b\u00e1sicos com os animais s\u00e3o uma excelente forma de ensinar sobre sobreviv\u00eancia. \u201cElas crescem aprendendo a amar e muitas vezes a perder quando eles morrem\u201d, acrescenta Mariana.O v\u00ednculo afetivo de um c\u00e3o com o seu dono \u00e9 semelhante ao de uma m\u00e3e com seu filho. A Mariana, que tem dois filhos, que o diga. \u201cVivo isso dentro na minha vida profissional e pessoal. Al\u00e9m disso, h\u00e1 uma s\u00e9rie de estudos que mensuram os n\u00edveis de ocitocina (considerado o horm\u00f4nio do amor) liberados em c\u00e3es e donos quando ambos est\u00e3o se olhando ou at\u00e9 mesmo juntos em situa\u00e7\u00f5es de carinho. A intera\u00e7\u00e3o com gatos, por exemplo, melhora a comunica\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as autistas, reduz a press\u00e3o arterial e garante maior tranquilidade para pessoas que est\u00e3o passando por algum tipo de ang\u00fastia ou perda\u201d.Pesquisas mostram que o ronronar do gato tem uma frequ\u00eancia entre 20 a 140 hertz (Hz) e, ao que tudo indica, isso ajuda na regenera\u00e7\u00e3o de tecidos musculares, \u00f3sseos em geral \u2014 tanto do pr\u00f3prio felino quanto de quem est\u00e1 pr\u00f3ximo a ele. \u201cNo caso somos n\u00f3s, os seres humanos. \u00c9 por isso que muitos falam que ele tem capacidade de cura\u201d.Se ele cura, Maria Helena Silva n\u00e3o sabe. Mas percebe que seu gato capta quando ela est\u00e1 chateada, \u201cpega\u201d esse sentimento para ele e devolve em bem-estar. \u201cCerta noite, estava t\u00e3o triste, mas t\u00e3o triste, que o Sushi saiu do pufe onde gosta de deitar e veio deitar exatamente sobre o meu cora\u00e7\u00e3o, quando estava recostada no sof\u00e1. Literalmente, ele aqueceu meu cora\u00e7\u00e3o, e foi como se dissolvesse aquela bola de dor que estava ali\u201d, relata a auxiliar administrativa.Ali\u00e1s, a autoconfian\u00e7a e a seguran\u00e7a do felinos \u00e9 uma das principais caracter\u00edsticas de praticamente todos os exemplares da esp\u00e9cie, bem como a autoestima. \u201cGatos sabem muito bem o seu valor e acreditam que precisam amar a si pr\u00f3prios antes de tudo; enquanto n\u00f3s muitas vezes nascemos, vivemos e morremos sem aprender. Eles d\u00e3o aula gr\u00e1tis sobre ganhar e perder, tendo em vista que a vida deles \u00e9 mais curta do que a nossa. Portanto, durante toda nossa exist\u00eancia, temos a oportunidade de conviver com v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es deles, percebendo que a dor de n\u00e3o estarmos mais com quem amamos pode ser superada \u2014 n\u00f3s sobrevivemos, sim, ao luto, transformando em uma lembran\u00e7a gostosa. Acredito que o conv\u00edvio s\u00f3 tem a engrandecer a rela\u00e7\u00e3o das duas esp\u00e9cies. O mundo \u00e9 c\u00edclico e um ajuda na evolu\u00e7\u00e3o do outro\", esclarece Mariana.Silvana Tavano come\u00e7ou a publicar seus livros infantojuvenis em 2005 e tem mais de 20 t\u00edtulos, alguns deles lan\u00e7ados em outros pa\u00edses, como China, Argentina, M\u00e9xico, Turquia, Su\u00e9cia. Os bichos s\u00e3o personagens importantes em v\u00e1rios. Nos encontros com crian\u00e7as, nas escolas, sempre tem quem lembre do Alves e da Araci, os gatos do livro\u201cOs pequenos querem saber dos bichos que vivem comigo e fazem quest\u00e3o de contar sobre seus companheiros de estima\u00e7\u00e3o. As crian\u00e7as expressam claramente a import\u00e2ncia do afeto que nasce dessas rela\u00e7\u00f5es e penso que sensibilidade, capacidade de cuidar e de amar se desenvolvem e crescem ainda mais a partir dessa conviv\u00eancia\u201d. Foi por conta disso que Silvana escreveuS\u00e3o eles: dois cachorros e uma gata, uma calopsita, um papagaio, uma tartaruga, a dupla de porquinhas da \u00cdndia, os peixinhos e muitos outros moradores em nossas casas (ou que nos visitam de vez em quando, como a lagartixa e os passarinhos).\u201cPara as crian\u00e7as, tudo ali faz sentido: elas n\u00e3o t\u00eam d\u00favida de que os bichos falam, especialmente aquelas que convivem com seus pets e j\u00e1 aprenderam a escutar com os olhos e traduzir com a intui\u00e7\u00e3o\u201d, comenta a escritora.Realmente, n\u00e3o h\u00e1 nada mais desestressante do que ter um animalzinho em casa, na vis\u00e3o de Jacqueline Felippetto, m\u00e9dica-veterin\u00e1ria com experi\u00eancia cl\u00ednica, colunista do site Curitiba de Gra\u00e7a e apresentadora e consultora do YouTube BichosnaTV2. \u201cSeja um c\u00e3o, um gatinho ou mesmo um peixinho, ficar perto deles torna a vida mais leve. Os bichinhos s\u00f3 querem que seus donos sejam companheiros: brinquem, passeiem e cuidem bem deles.Eles s\u00f3 fazem bem \u00e0s pessoas por transmitirem um amor incondicional, como eu sempre falo, um sentimento t\u00e3o dif\u00edcil entre n\u00f3s, os seres humanos\u201d, diz Jacqueline, concordando com a colega Mariana.Eles est\u00e3o sempre alegres, brincalh\u00f5es e recebem os donos com o rabo abanando. \u201cPor mais que voc\u00ea d\u00ea bronca, e \u00e9 a\u00ed que est\u00e1 o segredo, n\u00e3o guardam m\u00e1goa. Esquecem rapidamente da bronca que levaram, pois o mais importante \u00e9 deixar o dono feliz. Esse conv\u00edvio com os bichinhos de estima\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o valioso, que quando s\u00e3o levados at\u00e9 hospitais, auxiliam no tratamento das pessoas internadas, que melhoram e muito. Enfim, s\u00f3 bons sentimentos esses bichinhos transmitem\u201d, incentiva Jacqueline.Quem convive com um, sabe bem disso. As m\u00e9dicas ressaltam que, atualmente, mais casais optam por terem um \u00fanico filho e um pet. Al\u00e9m de companhia para a crian\u00e7a n\u00e3o se sentir sozinha enquanto os pais trabalham, estabelece um senso de responsabilidade e de companheirismo nela.Pessoas de todas as idades que convivem com c\u00e3es e gatinhos ficam mais afetuosas e carinhosas, segundo especialistas, e a veterin\u00e1ria Jacqueline confirma isso na rotina de seus atendimentos.\u201cPercebo que, em muitos lares, principalmente onde h\u00e1 idosos, os c\u00e3es e gatinhos s\u00e3o os verdadeiros \u00fanicos companheirinhos deles. Para aqueles que acham que ter um c\u00e3o ou gatinho d\u00e1 trabalho, os peixinhos s\u00e3o uma boa op\u00e7\u00e3o, por interagirem com seus donos.O ganho em qualidade de vida \u00e9 incontest\u00e1vel, j\u00e1 que essa rela\u00e7\u00e3o entre animais e humanos faz o c\u00e9rebro produzir subst\u00e2ncias como serotonina e dopamina, que s\u00e3o respons\u00e1veis pela sensa\u00e7\u00e3o de prazer e alegria\u201d, orienta.Com o prop\u00f3sito de escrever um novo cap\u00edtulo do setor de pets e veterin\u00e1rio, acontecer\u00e1 de quarta a quinta uma nova edi\u00e7\u00e3o da feira PET South America, em S\u00e3o Paulo. Restrita a profissionais, promete ter lan\u00e7amentos como perfumes, homeopatia, inala\u00e7\u00e3o, minicama box e at\u00e9 vel\u00f3rio.No congresso interno, um dos temas principais a serem discutidos \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o afetiva (decorrente da humaniza\u00e7\u00e3o dos pets) com o crescente \u00edndice de cachorros e gatos obesos. Por exemplo, donos acham que est\u00e3o demonstrando amor ao ceder mais um petisco e confundem excesso de peso com fofice.A PET South America apoia causas sociais e uma delas, a ser divulgada este ano, \u00e9 a Confort Pet, do Cleber Santos, que foi abandonado com menos de 1 ano de idade pelo pai e cresceu revoltado. Superou as dificuldades com a ajuda dos cachorros e, depois de se realizar como adestrador, resolveu ajudar quem sempre o ajudou. Cleber criou um projeto social que leva pets a asilos e auxilia em outro que oferece cuidados aos melhores amigos dos moradores de rua.O especialista em comportamento animal tem empresa pr\u00f3pria e afirma com todas as letras: \u201cA energia que eles trazem \u00e9 impressionante, muda qualquer ambiente... Hoje eu vivo mais por eles do que por mim\u201d.O v\u00eddeo Pets Transformando Vidas, que pode ser visto no Youtube, conta a hist\u00f3ria do Cleber e os benef\u00edcios que o projeto dele est\u00e1 trazendo aos moradores de rua e aos idosos.\u00a0 Por tudo isso, as veterin\u00e1rias entrevistadas acreditam que o conv\u00edvio s\u00f3 tem a engrandecer a rela\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies animal e humana. \u201cO mundo \u00e9 c\u00edclico e uma ajuda na evolu\u00e7\u00e3o da outra\u201d, finaliza Mariana.", "published_at": "2018-08-19T18:33:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-revista/contato-com-pets-gera-vinculos-afetivos-e-pode-ajudar-a-combater-doencas-diz-especialista/?cHash=e29f34dbe237d14823595724911d204d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_pets_1877c9c8e7.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_pets_1877c9c8e7.jpg", "title": null}], "article_id": "e29f34dbe237d14823595724911d204d"},
{"subhead": "Agentes apreenderam pistola, muni\u00e7\u00f5es, maconha, coca\u00edna e outros objetos; dois homens foram presos", "tags": ["opera\u00e7\u00e3o", "policiais", "tiros", "Cota 200", "Cubat\u00e3o"], "headline": "Policiais s\u00e3o recebidos a tiros em opera\u00e7\u00e3o na Cota 200, em Cubat\u00e3o", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-17T20:10:06-03:00", "content": "Policiais civis foram recebidos a tiros na quinta-feira (16), durante incurs\u00e3o em um ponto de tr\u00e1fico de drogas na Cota 200, no trecho de Serra da Via Anchieta, em Cubat\u00e3o. Os agentes escaparam ilesos e prenderam Matheus Donizete Santana Dias, de 18 anos, e Hugo Soares Francisco, de 32.A dupla se feriu sem gravidade no confronto. Ela foi medicada no pronto-socorro, antes de ser conduzida \u00e0 delegacia e autuada em flagrante. Os policiais foram \u00e0 Cota 200 para prender um procurado da Justi\u00e7a, que n\u00e3o foi encontrado.Durante o tiroteio, alguns marginais fugiram, sendo apreendidos no local uma pistola calibre 9 mil\u00edmetros, v\u00e1rias muni\u00e7\u00f5es, por\u00e7\u00f5es de maconha e coca\u00edna, materiais para embalar drogas e quatro r\u00e1dios de comunica\u00e7\u00e3o.", "published_at": "2018-08-17T20:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/policiais-sao-recebidos-a-tiros-em-operacao-na-cota-200-em-cubatao/?cHash=8ac3e868801023580b706c87d291d56b", "images": [], "article_id": "8ac3e868801023580b706c87d291d56b"},
{"subhead": "Muito comum, doen\u00e7a pode afetar 15% das mulheres e causar problemas graves", "tags": ["C\u00f3lica menstrual", "forte", "endometriose"], "headline": "C\u00f3lica menstrual forte pode ser sinal de endometriose", "section": "AT Revista", "author": "Sheila Almeida", "modified_at": "2018-08-13T22:29:56-03:00", "content": "C\u00f3licas fortes s\u00e3o muitas vezes encaradas como normais entre as mulheres. Mas nenhuma dor, principalmente se forte, \u00e9 normal. Ela pode ser um indicativo de endometriose, doen\u00e7a oriunda da menstrua\u00e7\u00e3o que, n\u00e3o raro, s\u00f3 \u00e9 descoberta com a infertilidade \u2013 que ocorre em cerca de 55% dos casos.Quando a doen\u00e7a piora, as c\u00f3licas surgem tamb\u00e9m fora do per\u00edodo menstrual. Em uma escala de zero a dez, os m\u00e9dicos explicam que a dor da doen\u00e7a seria sete, ou seja, causa muito desconforto, provocando dias de cama e consequentes faltas no trabalho.Mesmo assim, diversas pesquisas mostram que, em m\u00e9dia, as mulheres demoram cerca de sete anos para ter o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. Estes dados foram confirmados este ano por uma pesquisa do Grupo de Apoio \u00e0s Portadoras de Endometriose e Infertilidade (Gapendi), juntamente com o ginecologista Edvaldo Cavalcante, especialista no tratamento cl\u00ednico e cir\u00fargico da endometriose.No total, 3 mil mulheres entre janeiro e fevereiro deste ano foram entrevistadas e 38% das pacientes demoraram de cinco a oito anos para ter a confirma\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. 14% levaram mais de oito anos. A m\u00e9dia mundial \u00e9 de sete. E 74,8% das mulheres precisaram visitar mais de tr\u00eas especialistas para receber a confirma\u00e7\u00e3o. Sete em cada dez delas tiveram de passar por cirurgia.De acordo com o\u00a0 chefe do ambulat\u00f3rio de endometriose do Hospital Universit\u00e1rio Pedro Ernesto (Hupe), da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), Marco Aurelio Pinho de Oliveira, endometriose \u00e9 uma doen\u00e7a muito comum. Pode afetar 15% das mulheres e causar problemas graves.\u201cA endometriose \u00e9 a doen\u00e7a da menstrua\u00e7\u00e3o. Quando a mulher menstrua, parte do sangue sai pela vagina e outra parte fica dentro da barriga. Isso \u00e9 para todas. Mas algumas, at\u00e9 20% delas, desenvolvem a doen\u00e7a\u201d, explica o especialista.Apesar de ser apenas sangue liberado para o pr\u00f3prio corpo, pode haver complica\u00e7\u00f5es. \u201cPara explicar de forma mais f\u00e1cil, posso dizer que esse sangue gruda nos \u00f3rg\u00e3os, parece que botou cola l\u00e1 dentro. Ele se acumula anatomicamente em cima da vagina e intestino, entre o \u00fatero, intestino e bexiga, pega ligamentos, ov\u00e1rios, trompas, bexiga e quando a mulher deita, os l\u00edquidos podem correr para ap\u00eandice, intestino, diafragma que \u00e9 o m\u00fasculo da respira\u00e7\u00e3o acima do f\u00edgado. Pode causar, por exemplo, pneumot\u00f3rax, dores, obstru\u00e7\u00e3o intestinal, pode entrar e dilatar o rim\u201d, explica Marco Aur\u00e9lio, sobre as complica\u00e7\u00f5es mais graves.O tratamento consiste em fazer a mulher parar de menstruar, para a doen\u00e7a n\u00e3o progredir. Isso \u00e9 feito, geralmente, com p\u00edlulas anticoncepcionais ou horm\u00f4nios orais ou por dispositivo intrauterino \u2013 essas medidas s\u00f3 devem ser interrompidas se h\u00e1 o desejo de engravidar.Nem toda dor e c\u00f3lica menstrual \u00e9 endometriose. E 10% das pacientes com a doen\u00e7a n\u00e3o t\u00eam qualquer sintoma. H\u00e1 quem diga que menstrua\u00e7\u00e3o irregular ou pouca menstrua\u00e7\u00e3o seja sinal de endometriose. Marco Aur\u00e9lio diz o contr\u00e1rio. \u201cO perigo \u00e9 para quem tem fluxo forte. Quanto mais sangue, mais pode ficar na pelve\u201d.Outra mentira famosa \u00e9 de que o parto normal cura a endometriose. \u201cMito. A gravidez \u00e9 um \u00f3timo tratamento, pois a mulher para de menstruar durante a gesta\u00e7\u00e3o, e por meses, enquanto amamenta. Mas depois, a doen\u00e7a volta\u201d, conta o especialista. \u201cPor isso \u00e9 t\u00e3o importante diagnosticar\u201d.Apesar de a endometriose causar infertilidade nos casos mais graves, engravidar naturalmente \u00e9 poss\u00edvel, ap\u00f3s reverter o quadro com tratamentos cir\u00fargicos, via laparoscopia.Segundo a Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ginecologia e Obstetr\u00edcia, o procedimento \u00e9 minimamente invasivo e funciona como no tratamento de outras doen\u00e7as: s\u00e3o feitas pequenas incis\u00f5es na regi\u00e3o abdominal, para a entrada do aparelho que leva uma c\u00e2mera. Por ele, o m\u00e9dico se guia durante a cirurgia. A incis\u00e3o serve para cauterizar e retirar ader\u00eancias do endom\u00e9trio \u2013 o tecido que, quando n\u00e3o sai na menstrua\u00e7\u00e3o, se aloja e causa doen\u00e7a.Entre os riscos, nos casos mais graves, \u00e0s vezes \u00e9 preciso retirar \u00f3rg\u00e3os que tenham sofrido, como bexiga e partes do intestino. Se o aparelho reprodutor estiver saud\u00e1vel \u00e9 poss\u00edvel a mulher engravidar naturalmente algum tempo depois da cirurgia.O procedimento m\u00e9dico \u00e9 realizado com anestesia geral e a alta geralmente ocorre um dia depois. A recupera\u00e7\u00e3o exige repouso que varia de uma a mais semanas.Patrick Bellelis, ginecologista e obstetra especialista em endometriose e membro da diretoria da SBE (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Endometriose e Ginecologia Minimamente Invasiva), explica que o diagn\u00f3stico precoce \u00e9 essencial no sucesso do tratamento caso o sonho seja a maternidade.\u201cH\u00e1 relatos de mulheres que conseguiram engravidar naturalmente. O caminho \u00e9 complexo, por\u00e9m realiz\u00e1vel, j\u00e1 que, em muitos casos, a infertilidade pode ser revertida. Na cirurgia por via laparosc\u00f3pica \u00e9 promovido o al\u00edvio da dor e estagna\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a\u201d, detalha Bellelis.", "published_at": "2018-08-12T17:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/colica-menstrual-forte-pode-ser-sinal-de-endometriose/?cHash=e46d41f3306182541cb838db9d877edc", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Endometriose_ee09cecd08.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Endometriose_ee09cecd08.jpg", "title": null}], "article_id": "e46d41f3306182541cb838db9d877edc"},
{"subhead": "Vencedora de v\u00e1rios Grammy, a cantora batalha contra a doen\u00e7a desde 2010", "tags": ["aretha franklin", "cancer", "soul music", "grammy", "cantora americana"], "headline": "Com c\u00e2ncer, Aretha Franklin est\u00e1 hospitalizada", "section": "AT Revista", "author": null, "modified_at": "2018-08-13T22:26:11-03:00", "content": "A cantora americana Aretha Franklin, vencedora de v\u00e1rios pr\u00eamios Grammy, est\u00e1 gravemente doente e ao lado de seus parentes, informou um jornalista que \u00e9 amigo da fam\u00edlia da artista.A \"rainha do soul\", de 76 anos, famosa por sucessos como \"Respect\" (1967) ou \"I Say a Little Prayer\" (1968), \"est\u00e1 gravemente doente em Detroit. A fam\u00edlia pede ora\u00e7\u00f5es e privacidade\", escreveu Roger Friedman no site Showbiz 411.Aretha Franklin, diagnosticada com c\u00e2ncer em 2010, se apresentou em novembro de 2017 em um evento da Funda\u00e7\u00e3o Elton John contra a Aids em Nova York. Sua \u00faltima performance p\u00fablica aconteceu na Filad\u00e9lfia, em agosto de 2017.\"Foi um espet\u00e1culo milagroso, pois Aretha j\u00e1 lutava contra a exaust\u00e3o e a desidrata\u00e7\u00e3o\", escreveu Friedman sobre a apresenta\u00e7\u00e3o na Filad\u00e9lfia.Ao longo de sua carreira, Aretha Franklin acumula 18 pr\u00eamios Grammy, incluindo um pelo conjunto de sua carreira.Entre seus maiores sucessos est\u00e3o \"(You Make Me Feel Like) A Natural Woman\" (1968), \"Day Dreaming\" (1972), \"Jump to It\" (1982), \"Freeway of Love\" (1985) e \"A Rose Is Still A Rose,\" (1998).Em 1987 se tornou a primeira mulher a entrar no Sal\u00e3o da Fama do Rock and Roll.Em 2005, Aretha Franklin recebeu a Medalha Presidencial da Liberdade - a maior condecora\u00e7\u00e3o para um civil americano - das m\u00e3os do ent\u00e3o presidente George W. Bush.Franklin tamb\u00e9m cantou em janeiro de 2009 na posse do presidente Barack Obama.", "published_at": "2018-08-13T11:27:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/com-cancer-aretha-franklin-esta-hospitalizada/?cHash=26768f9ec9a77bbc22552fda7c8bc367", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_081218-music-aretha-franklin-hospitalized_72d5de8cba.jpg", "title": null}], "article_id": "26768f9ec9a77bbc22552fda7c8bc367"},
{"subhead": "Mudan\u00e7a no documento poder\u00e1 ser feita por meio de decis\u00e3o judicial ou diretamente no cart\u00f3rio ", "tags": ["STF", "transexual", "registro civil", "cirurgia"], "headline": "STF confirma que transexual pode alterar registro civil sem cirurgia", "section": "AT Revista", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-15T20:28:40-03:00", "content": "O Supremo Tribunal Federal (STF) confirmou nesta quarta-feira (15) o entendimento que autorizou transexuais e transg\u00eaneros a alterarem o nome no registro civil sem a necessidade de cirurgia de mudan\u00e7a de sexo. Com a decis\u00e3o, a altera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita por meio de decis\u00e3o judicial ou diretamente no cart\u00f3rio.Por unanimidade, a autoriza\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sido dada no dia 1\u00ba de mar\u00e7o deste ano, quando o Supremo julgou uma a\u00e7\u00e3o mais ampla sobre a quest\u00e3o. O caso voltou \u00e0 pauta em fun\u00e7\u00e3o de outro processo que trata do tema e que ficou pendente de julgamento.O caso concreto envolvia o recurso de uma transexual contra decis\u00e3o da Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul, que negou autoriza\u00e7\u00e3o para que um cart\u00f3rio local aceitasse a inclus\u00e3o do nome social como verdadeira identifica\u00e7\u00e3o civil. Os magistrados entenderam que deve prevalecer o princ\u00edpio da veracidade nos registros p\u00fablicos.Ao recorrer ao Supremo, a defesa do transexual alegou que a proibi\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o do registro civil viola a Constitui\u00e7\u00e3o, que garante a \u201cpromo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de sexo e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o\u201d.Antes da decis\u00e3o do Supremo, transexuais somente podiam adotar o nome social em identifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o oficiais, como crach\u00e1s, matr\u00edculas escolares e na inscri\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem), por exemplo.", "published_at": "2018-08-15T17:40:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/atualidades/stf-confirma-que-transexual-pode-alterar-registro-civil-sem-cirurgia/?cHash=3318be435a1331179af2b5d9f4775bee", "images": [], "article_id": "3318be435a1331179af2b5d9f4775bee"},
{"subhead": "A hamburgueria tem lanches para v\u00e1rios paladares, inclusive os mais light", "tags": ["precious burger", "hamburgueria", "lanche", "santos", "embar\u00e9", "tempero caseiro", "culin\u00e1ria autoral", "gastronomia", "programa legal"], "headline": "Precious Burger aposta na culin\u00e1ria autoral", "section": "AT Revista", "author": "Bruno Guedes", "modified_at": "2018-08-13T22:39:49-03:00", "content": "A Precious Burger, no Embar\u00e9, investe no tempero caseiro. A culin\u00e1ria autoral da nova hamburgueria est\u00e1 presente at\u00e9 nos cremes e molhos, que d\u00e3o um toque personal\u00edssimo a cada lanche.\u201cOs hamb\u00fargueres tamb\u00e9m s\u00e3o 100% feitos aqui\u201d, diz um dos propriet\u00e1rios, Maur\u00edcio Precioso de Moura. Ele abriu o local em julho junto com o irm\u00e3o, Henrique.O card\u00e1pio tem sandu\u00edches como o Precious (hamb\u00farguer de 150 gramas, creme de queijo cheddar da casa e molho de cebola, R$ 28). O Duda \u00e9 uma vers\u00e3o do cheese salada (hamb\u00farguer, alface, tomate, cebola, queijo prato e molho especial, R$ 22) e o Mouros tem creme de queijo coberto com shimeji para acompanhar a carne (R$ 28).Os nomes dos sandubas fazem refer\u00eancias \u00e0s esposas e aos filhos dos donos. A cota light do menu fica a cargo do Maria Fit (hamb\u00farguer de frango, alface, tomate, cream cheese, molho de mostarda e mel, R$ 24). O cliente escolhe o tipo de p\u00e3o, entre australiano, brioche ou integral.Funciona de ter\u00e7a a quinta (das 18 \u00e0s 23 horas) e sextas e s\u00e1bados (das 18 horas at\u00e9 a meia-noite). Fica na Rua Benjamin Constant, 226, Embar\u00e9, Santos, tel. 3273-2315.", "published_at": "2018-08-13T22:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-revista/precious-burguer-aposta-na-culinaria-autoral/?cHash=dade0c7a6a902c8456d4e7c0149ee8e2", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_PRECIOUSBURGER05_de14285c65.jpg", "title": null}], "article_id": "dade0c7a6a902c8456d4e7c0149ee8e2"},
{"subhead": "Desmond costuma fazer campanha contra o bullying e o suic\u00eddio infantil", "tags": ["desmond", "drag kid", "bullying", "lgbt", "Haus of Amazing"], "headline": "Drag Kid tem milh\u00f5es de seguidores, mas ainda \u00e9 alvo de cr\u00edticas", "section": "AT Revista", "author": "J\u00fanior Batista", "modified_at": "2018-08-14T23:15:40-03:00", "content": "A mensagem passada pelo pequeno Desmond, de apenas 11 anos, \u00e9 clara: seja do jeito que voc\u00ea quiser ser.O americano chamou a aten\u00e7\u00e3o do mundo e come\u00e7ou a ser chamado de Drag Kid. Sua m\u00e3e foi execrada nas redes sociais por permitir que o filho se vista como quiser.No entanto, Desmond \u00e9 um sucesso nas redes sociais e j\u00e1 tem milh\u00f5es de seguidores. Neste ano, ele participou da Parada LGBT de Nova York e at\u00e9 esteve no programa de drag queensSua inoc\u00eancia e, ao mesmo tempo, personalidade chamaram aten\u00e7\u00e3o de muita gente. Por conta dos coment\u00e1rios negativos, ele criou o portal Haus of Amazing, onde difunde informa\u00e7\u00f5es e acolhe outras \u201ccrian\u00e7as drags\u201d, al\u00e9m de fazer campanhas contra o bullying e o suic\u00eddio infantil.\u201cAs pessoas t\u00eam o direito de dan\u00e7ar, cantar ou se vestir do jeito que quiserem. Voc\u00ea pode se expressar como quiser. N\u00e3o importa se voc\u00ea gosta de jazz ou rap, bal\u00e9, dan\u00e7a de sal\u00e3o, vestidos ou ternos\", afirma ele em seu site.Eu sei, talvez cause estranheza num primeiro olhar, mas que tal um olhar mais sens\u00edvel \u00e0 quest\u00e3o?", "published_at": "2018-08-14T23:09:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-revista/drag-kid-tem-milhoes-de-seguidores-mas-ainda-e-alvo-de-criticas/?cHash=0eec1b078f836a0a3120a09c2420689f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_desmond1_fb44403659.jpg", "title": null}], "article_id": "0eec1b078f836a0a3120a09c2420689f"},
{"subhead": "Institui\u00e7\u00e3o, que atende crian\u00e7as com paralisia cerebral, n\u00e3o consegue fechar as contas mensais ", "tags": ["mensageiros da luz", "pedido de socorro", "atendimento", "paralisia cerebral"], "headline": "Lar Mensageiros da Luz, em Santos, pede socorro para quitar contas do m\u00eas ", "section": "AT Revista", "author": "Gustavo T. de Miranda", "modified_at": "2018-08-15T20:26:27-03:00", "content": "\u201cA Mensageiros da Luz precisa de ajuda, precisa de socorro\u201d. Com essa frase, a presidente do Lar Esp\u00edrita Mensageiros da Luz, Edna Kodja Daguer, fez um desabafo aos vereadores santistas, confirmando que a entidade n\u00e3o tem conseguido pagar as contas todos os meses.Ela se manifestou na \u00faltima sess\u00e3o da C\u00e2mara, na noite de segunda-feira (13). Edna descreveu os 55 anos de trabalho da institui\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as com paralisia cerebral e em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e pediu socorro. As despesas mensais s\u00e3o de R$ 220 mil, mas a receita \u00e9 de R$ 120 mil.\u201cSomos a \u00fanica entidade da regi\u00e3o metropolitana que tem moradia para crian\u00e7as com paralisia cerebral e algumas sequelas. \u00c9 a primeira vez que eu chego a esta casa, \u00e0 casa do povo, que nos representa, pra pedir ajuda. Essa \u00e9 uma casa que n\u00e3o pode fechar\u201d, disse na C\u00e2mara.Ela pediu que os parlamentares fa\u00e7am emendas para auxiliar o lar esp\u00edrita. \u201cAl\u00e9m disso, pe\u00e7o que conversem com os empres\u00e1rios, para que nos ajudem ainda neste ano. Temos 70 funcion\u00e1rios pagos por n\u00f3s, j\u00e1 dispensamos v\u00e1rios. T\u00ednhamos quatro sal\u00f5es e agora estamos com tr\u00eas\u201d.Hoje, segundo a presidente, 30 crian\u00e7as vivem no Lar Mensageiros da Luz. \u201cElas n\u00e3o enxergam, n\u00e3o caminham, t\u00eam paralisia grave. Muitas n\u00e3o t\u00eam pais ou eles est\u00e3o presos\u201d.Para ajudar a custear a entidade, a Prefeitura concede uma subven\u00e7\u00e3o social, estabelecida por lei, para repasses de recursos \u00e0 entidade.O Munic\u00edpio tamb\u00e9m providencia os repasses do Fundo Municipal de Sa\u00fade e do Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social \u00e0 entidade. A verba remetida por ano ao Mensageiros \u00e9 de R$ 401.424,60.Na ter\u00e7a-feira (14), o prefeito Paulo Alexandre Barbosa afirmou que pretende apoiar a entidade. \u201cA Mensageiros \u00e9 uma entidade conveniada com a Prefeitura, que recebe pontualmente os repasses, \u00e9 algo que a gente prioriza. \u00c9 necess\u00e1rio sempre ter mais recursos\u201d.A declara\u00e7\u00e3o foi dada no lan\u00e7amento do projeto Rede do Bem, em que entidades cadastradas receber\u00e3o doa\u00e7\u00f5es de comerciantes que destinarem troco deixado por consumidores. O prefeito admitiu que a entidade tem uma demanda muito grande, que \u00e9 regional e, \u00e0s vezes, extrapola o territ\u00f3rio da Baixada.\u201cA\u00e7\u00f5es como essa s\u00e3o importantes. Precisamos cultivar a aproxima\u00e7\u00e3o com empresas, para manter esse servi\u00e7o e ampli\u00e1-lo. O Mensageiros \u00e9 refer\u00eancia, \u00e9 patrim\u00f4nio da Cidade\u201d.Gostaria de ajudar? O Lar Esp\u00edrita Mensageiros da Luz fica na Rua Cunha Moreira, 47, Encruzilhada, em Santos. O telefone \u00e9 o 3233-6804.", "published_at": "2018-08-15T16:21:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/lar-mensageiros-da-luz-em-santos-pede-socorro-para-quitar-contas-do-mes/?cHash=2af5cc9f9d863f139e83769753ae70a9", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_lar-mensageiros-luz_ed6099e1af.jpg", "title": null}], "article_id": "2af5cc9f9d863f139e83769753ae70a9"},
{"subhead": "Equipe de Turim teve seus gols marcados por Khedira, Bonucci e Bernardeschi", "tags": ["Cristiano", "Ronaldo", "para", "goleiro", "estreia", "mas", "Juventus", "vence", "acr\u00e9scimos"], "headline": "Cristiano Ronaldo para em goleiro na estreia, mas Juventus vence nos acr\u00e9scimos", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T15:21:46-03:00", "content": "Cristiano Ronaldo teve uma boa atua\u00e7\u00e3o na estreia pela Juventus. Ele buscou o gol de todas as maneiras, mas parou no goleiro Sorrentino, do Chievo. Sua equipe, por consequ\u00eancia, sofreu, mas chegou \u00e0 vit\u00f3ria por 3 a 2 com um gol nos acr\u00e9scimos neste s\u00e1bado, fora de casa, na rodada de abertura do Campeonato Italiano.Atual heptacampe\u00e3 da competi\u00e7\u00e3o, a equipe de Turim teve seus gols marcados por Khedira, Bonucci e Bernardeschi, que balan\u00e7ou a rede aos 47 minutos do segundo tempo. A partida tamb\u00e9m contou com a participa\u00e7\u00e3o do \u00e1rbitro de v\u00eddeo nos minutos finais, quando ainda estava empatada em 2 a 2. Cristiano Ronaldo se chocou com o goleiro e ao mesmo tempo tocou com a m\u00e3o na bola. Na sobra, Mandzukic mandou para o gol, mas o lance foi corretamente invalidado.A primeira partida do craque portugu\u00eas pelo clube de Turim foi sem muita festa. Os italianos ainda est\u00e3o de luto pelo desabamento da ponte em G\u00eanova que ocasionou a morte de 42 pessoas. As equipes entraram em campo juntas e fizeram um minuto de sil\u00eancio por causa da trag\u00e9dia.De in\u00edcio, a impress\u00e3o era de que a Juventus golearia. Pois nem bem o astro portugu\u00eas de 33 anos pegou na bola e o time visitante j\u00e1 estava em vantagem. Aos dois minutos, Khedira aproveitou um bate-rebate na \u00e1rea e mandou para as redes.Cristiano Ronaldo demonstrava estar \u00e0 vontade em campo e criou a primeira oportunidade aos 17 minutos em chute que saiu para fora Na sequ\u00eancia, ele arrancou em contra-ataque e serviu Cuadrado, que bateu com perigo.O Chievo tinha dificuldade para passar do meio-campo, mas conseguiram o empate em uma das raras chances criadas. Aos 37 minutos, Stepinski se antecipou a Chiellini e mandou para as redes. Cristiano foi dar a sa\u00edda de bola esbravejando contra a defesa.Para piorar as coisas, na etapa final, o Chievo encontrou o segundo gol logo aos nove minutos. Cancelo derrubou Giaccherini na \u00e1rea. P\u00eanalti que o pr\u00f3prio Giaccherini bateu para decretar a virada.A partir da\u00ed Cristiano Ronaldo passou a travar um verdadeiro duelo contra o goleiro Sorrentino. O portugu\u00eas tentou de todas as maneiras. Primeiro, de cabe\u00e7a, e parou nas m\u00e3os de Sorrentino Depois bateu de fora da \u00e1rea para boa defesa do goleiro. Em seguida, dentro da \u00e1rea, desviou para fora.Cristiano tamb\u00e9m tentou servir Mandzukic, que havia entrado na vaga do brasileiro Douglas Costa. Mas Sorrentino estava l\u00e1. O gol de empate veio aos 29 minutos sem a participa\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas. Bernardeschi cobrou escanteio e o zagueiro Bonucci cabeceou para as redes.Logo em seguida, Cristiano Ronaldo sofreu falta pr\u00f3ximo da \u00e1rea. Ele pr\u00f3prio cobrou e parou em Sorrentino. O portugu\u00eas insistia. J\u00e1 no final, ele se chocou com Sorrentino e o goleiro foi a nocaute. O lance foi todo pol\u00eamico, porque na sequ\u00eancia, Mandzukic mandou a bola para as redes. O \u00e1rbitro ent\u00e3o pediu o aux\u00edlio da TV e viu que o estreante da Juventus havia colocado na m\u00e3o na bola.Nos acr\u00e9scimos, o brasileiro Alex Sandro cruzou rasteiro da esquerda e Bernardeschi desviou para as redes para garantiu a vit\u00f3ria dos visitantes na estreia da contrata\u00e7\u00e3o mais cara da hist\u00f3ria do futebol italiano - a Juventus pagou 112 milh\u00f5es de euros (R$ 500 milh\u00f5es) para tirar Cristiano Ronaldo do Real Madrid.A Juventus volta a campo agora no pr\u00f3ximo s\u00e1bado para enfrentar a Lazio, em casa, pela segunda rodada do Italiano. A partida marcar\u00e1 o primeiro jogo de Cristiano Ronaldo em Turim, deve ter casa cheia e grande festa. No dia seguinte, o Chievo visita a Fiorentina.", "published_at": "2018-08-18T15:14:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/cristiano-ronaldo-para-em-goleiro-na-estreia-mas-juventus-vence-nos-acrescimos/?cHash=dec954cd5d900ccfbcb280da4d5b887c", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_000_18G33A_e8fb07747c.jpg", "title": null}], "article_id": "dec954cd5d900ccfbcb280da4d5b887c"},
{"subhead": "Oito vezes campe\u00e3o ol\u00edmpico, Bolt foi recebido por dezenas de jornalistas e torcedores", "tags": ["Bolt", "futebol", "austr\u00e1lia", "treinos", "desembarque"], "headline": "Usain Bolt desembarca na Austr\u00e1lia para per\u00edodo de treinos com time de futebol", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T15:04:06-03:00", "content": "Usain Bolt desembarcou em Sydney, na Austr\u00e1lia, na madrugada deste s\u00e1bado (18) para realizar um per\u00edodo de treinamento com o time de futebol do Central Coast Mariners, que joga na primeira divis\u00e3o de futebol do pa\u00eds.\"Tenho dito que estou indo realmente para treinar e quero mostrar o que posso fazer\", afirmou Bolt. \"Sei do que sou capaz e essa \u00e9 a oportunidade que tenho para mostrar meu futebol. Vou trabalhar duro\", prosseguiu.O oito vezes campe\u00e3o ol\u00edmpico e recordista mundial dos 100m e 200m foi recebido por dezenas de jornalistas e torcedores e deve come\u00e7ar os trabalhos no clube na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira, data em que completar\u00e1 32 anos. Bolt passar\u00e1 por algumas semanas de testes na expectativa de assinar contrato com a equipe e disputar o Campeonato Australiano, que come\u00e7a em outubro.N\u00e3o ser\u00e1 o primeiro clube de futebol que Bolt tentar\u00e1 atuar. O fen\u00f4meno das pistas de atletismo j\u00e1 passou por times da Alemanha, Noruega e \u00c1frica do Sul. Os dirigentes dos Mariners dizem oficialmente que Bolt passar\u00e1 por \"um per\u00edodo indefinido de treinamento para provar que tem habilidade para jogar futebol profissionalmente\".O Mariners venceu o Campeonato Australiano em 2013, mas na \u00faltima temporada terminou em \u00faltimo lugar no ano passado. O clube ainda informou que Bolt ser\u00e1 tratado como qualquer outro atleta e n\u00e3o ser\u00e1 assinado contrato caso ele n\u00e3o passe nos testes.", "published_at": "2018-08-18T14:56:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/usain-bolt-desembarca-na-australia-para-periodo-de-treinos-com-time-de-futebol/?cHash=dc0952450b5749f93a0dd3d10bedfa1e", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_000_18F85D_f89ec8195b.jpg", "title": null}], "article_id": "dc0952450b5749f93a0dd3d10bedfa1e"},
{"subhead": "Sasha, Rodrygo e Victor Ferraz marcaram os gols que ajudaram o Santos a subir 5 posi\u00e7\u00f5es na tabela", "tags": ["Gol", "Sasha", "vit\u00f3ria", "Santos", "Sport", "subdestaque"], "headline": "Em dia de sal grosso, Santos goleia Sport por 3 a 0 e sai da zona de rebaixamento", "section": "Esportes", "author": "Cad\u00fa Gireli - Colaborador", "modified_at": "2018-08-18T19:15:53-03:00", "content": "O Santos venceu o Sport por 3 a 0, neste s\u00e1bado (18), na Vila Belmiro. Antes da partida, os torcedores do PeixeA chuva de sal grosso deu aos torcedores a sensa\u00e7\u00e3o de que o azar foi embora logo no primeiro minuto de jogo, quando Bryan Ruiz aproveitou a sobra de bola e fez um belo passe para Eduardo Sasha, que abriu o placar para o Peixe.N\u00e3o satisfeito com o gol solit\u00e1rio, o Santos tomou as r\u00e9deas da partida e apertou muito o Sport nos primeiros 15 minutos do primeiro tempo. Seja pela fragilidade do advers\u00e1rio ou pela confian\u00e7a adquirida na \u00faltima partida, o Santos parecia um time mais confiante. E conseguia se aproveitar dos espa\u00e7os oferecidos pelo advers\u00e1rio para criar boas oportunidades.O Santos teve ainda duas oportunidades de ampliar o placar na primeira etapa. Em uma, Derlis Gonzales recebeu bom cruzamento de Bryan Ruiz, mas cabeceou longe do gol. Aos 34 minutos, Sanchez aproveitou uma bobeada da zaga do Sport e tocou para Gabigol, que dentro da \u00e1rea chutou em cima do goleiro.A defesa do Santos demonstrou fragilidade na segunda metade do primeiro tempo, mas o Sport n\u00e3o conseguia se aproveitar. De t\u00e9cnico\u00a0 novo, o clube Pernambucano parecia n\u00e3o ter uma estrat\u00e9gia definida e demonstrou certo desnorteio ao longo dos 90 minutos.No segundo tempo, a partida ficou violenta. Faltou futebol e sobraram jogadas r\u00edspidas. Logo aos 7 minutos, o volante Alisson foi punido com cart\u00e3o amarelo por uma dura entrada em Gabriel. Cinco minutos depois, aconteceu o lance que mudou o ritmo da partida: Rog\u00e9rio, do Sport, que j\u00e1 tinha cart\u00e3o amarelo, fez falta para parar a jogada em Derlis Gonzales e recebeu o cart\u00e3o vermelho, deixando a equipe pernambucana com um a menos.A fr\u00e1gil equipe do Sport, que at\u00e9 a expuls\u00e3o conseguia se aproveitar dos espa\u00e7os dados pela defesa santista, ficou inofensiva ap\u00f3s perder Rog\u00e9rio. O Santos, que n\u00e3o jogava bem, passou a criar mais oportunidades.Aos 27 minutos, a torcida pediu, e Cuca colocou o garoto Rodrygo. O atacante deu g\u00e1s novo para a equipe e ajudou o Santos a \"matar\" o jogo. Aos 36 minutos, ele recebeu um bom cruzamento de Derlis e teve apenas o trabalho de empurrar para o gol.Victor Ferraz aumentou a vantagem apenas dois minutos depois. Victor Ferraz aproveitou rebote na entrada da \u00e1rea e chutou. A bola desviou no volante do Sport, Filipe Bastos e e entrou no canto direito de magr\u00e3o.", "published_at": "2018-08-18T18:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/em-dia-de-sal-grosso-santos-goleia-sport-por-3-a-0-e-sai-da-zona-de-rebaixamento/?cHash=49fc889ea4ba8976d600ac7aa14edd0f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_a1ce19b4-afc0-4703-9ff8-4cd182261aef_01_c539e1cfca.jpg", "title": null}], "article_id": "49fc889ea4ba8976d600ac7aa14edd0f"},
{"subhead": "Peixe ocupa a 17\u00aa posi\u00e7\u00e3o no Campeonato Brasileiro", "tags": ["Torcida", "Santos", "promove", "banho", "sal", "grosso", "antes", "partida", "contra", "Sport"], "headline": "Torcida do Santos promove banho de sal grosso antes de partida contra o Sport", "section": "Esportes", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-18T16:02:42-03:00", "content": "Como prometido, e inclusiveNa 17\u00aa posi\u00e7\u00e3o do campeonato, o Santos tem apenas uma vit\u00f3ria p\u00f3s Copa do Mundo. Na \u00faltima quarta-feira (15), a equipe comandada por Cuca bateu o Cruzeiro no Mineir\u00e3o pela Copa Do Brasil, mas foi eliminado pelo clube mineiro nas disputas de p\u00eanalti.", "published_at": "2018-08-18T15:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/torcida-do-santos-promove-banho-de-sal-grosso-antes-de-partida-contra-o-sport/?cHash=589935cdcda20152281d5460a08a1121", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_eae83427-407e-4614-b570-12d6e48ac465_32b13d70a1.jpg", "title": null}], "article_id": "589935cdcda20152281d5460a08a1121"},
{"subhead": "Equipe do t\u00e9cnico Jos\u00e9 Mourinho agora ocupa a parte intermedi\u00e1ria da tabela", "tags": ["Manchester United", "Campeonato Ingl\u00eas", "Brighton"], "headline": "Manchester United joga mal e perde para o Brighton no Ingl\u00eas", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T16:58:56-03:00", "content": "O Manchester United foi surpreendido neste domingo e perdeu por 3 a 2 para o Brighton & Hove Albion, fora de casa, pela segunda rodada do Campeonato Ingl\u00eas. O time anfitri\u00e3o chegou \u00e0 vit\u00f3ria com gols de Shane, Duffy e Pascal Gross. Lukaku e Pogba marcaram para os visitantes.A equipe do t\u00e9cnico Jos\u00e9 Mourinho agora tem uma vit\u00f3ria e uma derrota na competi\u00e7\u00e3o e ocupa a parte intermedi\u00e1ria da tabela, junto com o advers\u00e1rio, que havia trope\u00e7ado na rodada de estreia O United, no entanto, deu mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que precisar\u00e1 evoluir muito para brigar pela ta\u00e7a da competi\u00e7\u00e3o.Depois de vencer o Leicester por 2 a 1 na estreia sem um futebol convincente, a equipe de Manchester teve uma p\u00e9ssima atua\u00e7\u00e3o neste domingo. O time come\u00e7ou perdido em campo e viu o advers\u00e1rio marcar dois gols em dois minutos.Aos 25, March cruzou rasteiro, e Murray deu um toque com categoria para tirar do goleiro De Gea e abrir o marcador. Logo em seguida, ap\u00f3s cobran\u00e7a de escanteio, a bola sobrou na \u00e1rea para o zagueiro Duffy, que mandou uma bomba para as redes.O United esbo\u00e7ou uma rea\u00e7\u00e3o. Aos 33 minutos, ap\u00f3s escanteio, Shaw dividiu com o zagueiro e Lukaku aproveitou para desviar de cabe\u00e7a. Mas n\u00e3o deu nem muito tempo de tentar pressionar o advers\u00e1rio e ir em busca do empate. Sete minutos depois, o Brighton foi ao ataque e chegou ao terceiro gol.O brasileiro Fred perdeu a bola no meio-campo, o alem\u00e3o Gross invadiu a \u00e1rea e foi derrubado por De Bailly. O \u00e1rbitro assinalou p\u00eanalti. O pr\u00f3prio Gross foi para a cobran\u00e7a e bateu fraco no meio do gol. A bola tocou na perna de De Gea e entrou.No segundo tempo o United tinha dificuldades para colocar a bola no ch\u00e3o e trocar passes no ataque. A equipe tentava diminuir a vantagem do advers\u00e1rio basicamente com bolas al\u00e7adas na \u00e1rea. Mas sem sucesso. O belga Fellaini entrou para tentar mandar essa bola de cabe\u00e7a para o gol, mas n\u00e3o teve jeito.Fellaini ainda contribuiu para que a equipe chegasse ao segundo gol. Aos 49 minutos, ele foi derrubado na \u00e1rea por Duffy e o \u00e1rbitro marcou p\u00eanalti. Pogba bateu e fez. Mas n\u00e3o houve tempo para buscar o empate.O United volta a campo agora na segunda-feira, dia 27, quando receber\u00e1 o Tottenham no encerramento da terceira rodada do Campeonato Ingl\u00eas. O pr\u00f3ximo advers\u00e1rio vem de duas vit\u00f3rias. O Brighton visitar\u00e1 o Liverpool no s\u00e1bado.", "published_at": "2018-08-19T16:53:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/manchester-united-joga-mal-e-perde-para-o-brighton-no-ingles/?cHash=fedf04d3fb1763e256c45c302cc6b262", "images": [], "article_id": "fedf04d3fb1763e256c45c302cc6b262"},
{"subhead": "Equipe ga\u00facha se credencia de vez \u00e0 briga pelo t\u00edtulo do Brasileir\u00e3o ", "tags": ["Brasileir\u00e3o", "internacional", "paran\u00e1", "flamengo", "atl\u00e9tico-pr"], "headline": "Inter vence com gol salvador e Flamengo \u00e9 goleado; veja os resultados da manh\u00e3 de domingo", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T16:30:53-03:00", "content": "Com um in\u00edcio arrasador, o Atl\u00e9tico-PR bateu o Flamengo por 3 a 0 na Arena da Baixada, em Curitiba, nesta manh\u00e3 de domingo pela 19.\u00aa rodada do Campeonato Brasileiro. Poupando alguns titulares, o time carioca n\u00e3o conseguiu apresentar um bom futebol e agora pode ver o S\u00e3o Paulo se distanciar.A vit\u00f3ria foi um al\u00edvio para o Atl\u00e9tico. O time paranaense ainda \u00e9 o 18.\u00ba colocado, com 18 pontos, um a menos do que o Vasco, primeiro time fora da zona do rebaixamento. O time do t\u00e9cnico Tiago Nunes chega, pela primeira vez, a quatro jogos seguidos sem derrota na competi\u00e7\u00e3o.O Flamengo, com 37 pontos, perde a chance de brigar pelo t\u00edtulo simb\u00f3lico do primeiro turno.No sul, o Internacional bateu o Paran\u00e1 por 1 a 0 e a vit\u00f3ria faz com que o time ga\u00facho tenha chances at\u00e9 de terminar o primeiro turno como l\u00edder da competi\u00e7\u00e3o.No entanto, o S\u00e3o Paulo, tamb\u00e9m com 38 e um gol a menos de saldo, ainda joga com a Chapecoense neste domingo no Morumbi. O Paran\u00e1, com 14 pontos, segue na lanterna do Brasileir\u00e3o. O time de Curitiba tem cinco pontos a menos do que o Vasco, primeiro time fora da zona da degola.", "published_at": "2018-08-19T16:21:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/inter-vence-com-gol-salvador-e-flamengo-e-goleado-veja-os-resultados-da-manha-de-domingo/?cHash=4adf980fc7ab9928cb6d2cd45c8e4326", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_CAMILO_GOL_divulgacao-inter_e5ee435395.jpg", "title": null}], "article_id": "4adf980fc7ab9928cb6d2cd45c8e4326"},
{"subhead": "Atleta n\u00e3o \u00e9 relacionado para partida contra o Independiente e aumenta rumores de sa\u00edda", "tags": ["Santos", "relacionados", "libertadores", "cittadini"], "headline": "Sem renovar, departamento de futebol do Santos veta Cittadini na Argentina", "section": "Esportes", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T17:29:11-03:00", "content": "O Santos divulgou a lista de atletas relacionados para a partida diante do Independiente, da Argentina, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (21), em Buenos Aires. O que chama aten\u00e7\u00e3o na lista divulgada pelo clube \u00e9 a aus\u00eancia de L\u00e9o Cittadini. Al\u00e9m do meia, o time tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1 o zagueiro Luiz Felipe, que trata de uma les\u00e3o na coxa e desfalca a equipe por at\u00e9 tr\u00eas semanas.Cittadini a tem contrato com o Santos at\u00e9 o fim do ano, mas n\u00e3o negocia sua renova\u00e7\u00e3o com o clube. O prov\u00e1vel destino do atleta \u00e9 a Sampdoria, da It\u00e1lia, com quem a diretoria do Peixe negocia uma troca para poder comprar em definitivo o lateral Dod\u00f4.De acordo com o Santos, a op\u00e7\u00e3o por deixar Cittadini de fora da lista de atletas que viajam a Buenos Aires foi da ger\u00eancia executiva de futebol.", "published_at": "2018-08-19T17:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/sem-renovar-departamento-de-futebol-do-santos-veta-cittadini-na-argentina/?cHash=fdb9dc5c67399e3721ffa2a013619c4f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/Ivan_Cittadini.jpg", "title": null}], "article_id": "fdb9dc5c67399e3721ffa2a013619c4f"},
{"subhead": "Resultado deixa time estacionado na tabela de classifica\u00e7\u00e3o do torneio, com 26 pontos, na 7\u00aa posi\u00e7\u00e3o", "tags": ["corinthians", "gr\u00eamio", "itaquera", "brasileir\u00e3o"], "headline": "Gr\u00eamio derrota Corinthians em S\u00e3o Paulo e sobe para 3\u00ba no Brasileir\u00e3o", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T21:12:19-03:00", "content": "O Corinthians n\u00e3o foi p\u00e1reo para o Gr\u00eamio na Arena em Itaquera, perdeu por 1 a 0 e chegou \u00e0 terceira partida sem vit\u00f3ria no Campeonato Brasileiro. O resultado deixou o time estacionado na tabela de classifica\u00e7\u00e3o do torneio, com 26 pontos, na 7\u00aa posi\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o Gr\u00eamio assumiu a terceira posi\u00e7\u00e3o, com 36 pontos, dois a menos que o l\u00edder S\u00e3o Paulo, que joga neste domingo.Para montar o Corinthians, o t\u00e9cnico Osmar Loss abriu m\u00e3o de um jogador de refer\u00eancia no ataque e optou pela mobilidade dos meias. Com a bola, eles atuavam como atacantes e o time ficava numa esp\u00e9cie de 4-2-4, com Gabriel e Ralf fazendo a prote\u00e7\u00e3o da defesa no meio e na frente o time tinha Jadson, Araos, Pedrinho e Romero, que recuavam quando o time perdia a bola.Do outro lado, o Gr\u00eamio apostava principalmente na velocidade de Everton pelo lado esquerdo. Era ele quem mais atormentava a defesa alvinegra e tentava fazer as jogadas na linha de fundo para cruzar ao centroavante Jael. Luan, que poderia ajudar mais na frente, ficava mais preso no meio e auxiliando na cria\u00e7\u00e3o das jogadas.Com um bom p\u00fablico, a torcida quase festejou antes de o rel\u00f3gio marcar o primeiro minuto. Em uma cobran\u00e7a de escanteio, Danilo Avelar cabeceou com perigo e obrigou o goleiro Bruno Grassi a espalmar. Mas o que parecia uma press\u00e3o corintiana desde o in\u00edcio logo se esvaiu gra\u00e7as \u00e0 enorme quantidade de bolas perdidas no ataque.O duelo tinha entradas fortes e todos brigavam por cada cent\u00edmetro do campo e por cada bola. Aos poucos o Gr\u00eamio foi se sentindo mais \u00e0 vontade e come\u00e7ou a incomodar. Aos 9, Everton teve boa chance, chutou cruzado e Walter segurou. Pouco depois, o goleiro defendeu o chute de Jailson e n\u00e3o demorou muito para o reserva de C\u00e1ssio espalmar um chute de Ramiro.Bem posicionado em campo, o Gr\u00eamio n\u00e3o dava espa\u00e7os e tinha o controle do jogo. Ao Corinthians restava os contra-ataques com seu quarteto ofensivo, mas o excesso de passes errados colocava tudo a perder. O Gr\u00eamio chegou a fazer um gol, mas a arbitragem acertadamente marcou impedimento de Kannemann pouco antes. J\u00e1 o time da casa tentava chegar ao gols nos chutes de m\u00e9dia dist\u00e2ncia.Na volta do intervalo, o Corinthians continuava tendo um buraco entre ataque e defesa. Pouco conseguia criar, abusava dos erros e, aos 9 minutos, ap\u00f3s um lindo passe de Luan, Everton abriu o placar ao tocar na sa\u00edda de Walter. Nas arquibancadas, a torcida alvinegra tentou levantar o time, mas em campo os jogadores n\u00e3o se encontravam.Loss at\u00e9 mexeu na equipe, colocando Jonathas e Mateus Vital, depois Emerson Sheik, alterando a maneira de o time atuar. Do outro lado, o t\u00e9cnico Renato Ga\u00facho preparou o Gr\u00eamio para tentar matar o jogo no contra-ataque e poderia ter chegado ao segundo gol n\u00e3o fosse boas defesas de Walter.Apesar de tentativas de ambas as equipes, o placar permaneceu inalterado at\u00e9 o apito final e o Gr\u00eamio conquistou tr\u00eas pontos importantes fora de casa, mantendo-se na briga pelo t\u00edtulo.CORINTHIANS 0 x 1 GR\u00caMIOCORINTHIANS - Walter; Fagner, Pedro Henrique, Henrique e Danilo Avelar; Gabriel e Ralf (Mateus Vital); Pedrinho (Emerson Sheik), Jadson (Jonathas), Araos e Romero. T\u00e9cnico: Osmar Loss.GR\u00caMIO - Bruno Grassi; Leonardo, Geromel, Kannemann e Cortez; Jailson, C\u00edcero, Ramiro (Alisson), Luan e Everton (Pep\u00ea); Jael (Thaciano). T\u00e9cnico: Renato Ga\u00facho.GOL - Everton, aos 9 minutos do segundo tempo.CART\u00d5ES AMARELOS - Fagner e Cortez.\u00c1RBITRO - Wagner Reway (MT).RENDA - R$ 1.621.165,44.P\u00daBLICO - 32.583 pagantes.LOCAL - Arena Corinthians, em S\u00e3o Paulo (SP).", "published_at": "2018-08-18T21:09:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/gremio-derrota-corinthians-em-sao-paulo-e-sobe-para-3o-no-brasileirao/?cHash=7d3bb9f9559ad3f84b57e6161944fcd2", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_gremioxcorintians_folhapress_18082018_8ca45c9a51.jpg", "title": null}], "article_id": "7d3bb9f9559ad3f84b57e6161944fcd2"},
{"subhead": "Equipe da capital foi quem mais contratou na janela de transfer\u00eancias do futebol do pa\u00eds", "tags": ["campeonato italiano", "Roma", "torino", "estreia"], "headline": "Dzeko marca no \u00faltimo minuto e Roma vence Torino na estreia do Italiano", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T16:48:58-03:00", "content": "Com um gol de Edin Dzeko no \u00faltimo minuto da partida, a Roma derrotou o Torino por 1 a 0 neste domingo, fora de casa, na estreia das equipes no Campeonato Italiano. O resultado iguala o time da capital ao Napoli e Juventus, que no s\u00e1bado tamb\u00e9m venceram pela primeira rodada da competi\u00e7\u00e3o.A Roma foi a equipe que mais contratou na janela de transfer\u00eancias do futebol do pa\u00eds. Foram 11 refor\u00e7os no total. O meia argentino Javier Pastore, que estava no Paris Saint-Germain, e o goleiro sueco Robin Olsen, que veio do PAOK, come\u00e7aram entre os titulares.O holand\u00eas Justin Kluivert, ex-Ajax e filho de Patrick Kluivert, tamb\u00e9m estreou ao entrar no segundo tempo. E teve atua\u00e7\u00e3o fundamental para a vit\u00f3ria de sua equipe. No \u00faltimo minuto da partida ele avan\u00e7ou pelo lado direito e cruzou para Dzeko, que acertou um belo voleio e mandou para as redes.As equipes voltam a campo no pr\u00f3ximo s\u00e1bado. A Roma, que terminou a \u00faltima temporada em terceiro lugar, visitar\u00e1 a Roma na segunda-feira, dia 27. A partida est\u00e1 marcada para as 15h30 (de Bras\u00edlia). Na sexta-feira, \u00e0s 13h, haver\u00e1 a estreia de Cristiano Ronaldo em Turim, no duelo da Juventus contra a Lazio.", "published_at": "2018-08-19T16:45:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/dzeko-marca-no-ultimo-minuto-e-roma-vence-torino-na-estreia-do-italiano/?cHash=cebd6d9c5bc203821faf9a19c60fb134", "images": [], "article_id": "cebd6d9c5bc203821faf9a19c60fb134"},
{"subhead": "Equipe de Emily Lima chega aos sete pontos e lidera o Grupo 3 do Paulist\u00e3o", "tags": ["Santos", "sereias", "paulist\u00e3o feminino", "goleada"], "headline": "Sereias da Vila goleiam o Rio Preto por 5 a 0 na Vila Belmiro", "section": "Esportes", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T17:46:55-03:00", "content": "As Sereias da Vila golearam o Rio Preto por 5 a 0, na tarde deste domingo (19), na Vila Belmiro. Em partida v\u00e1lida pela terceira rodada da segunda fase do Paulist\u00e3o Feminino, a equipe do Santos definiu a vit\u00f3ria com gols de Rosana, Patr\u00edcia Sochor, Alanna, Juliete e Ch\u00fa.Com o resultado, as Sereias chegam aos 7 pontos e lideram o Grupo 3. Na pr\u00f3xima rodada da competi\u00e7\u00e3o, a equipe da t\u00e9cnica Emily Lima volta a enfrentar o Rio Preto, mas desta vez fora de casa, no s\u00e1bado (25), \u00e0s 15 horas.Antes de reencontrar o Rio Preto, as meninas do Santos v\u00e3o at\u00e9 o Rio de Janeiro, na quarta-feira (22), para enfrentar o Flamengo, pela \u00faltima rodada da primeira fase do Brasileir\u00e3o Feminino.", "published_at": "2018-08-19T17:43:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/sereias-da-vila-goleiam-o-rio-preto-por-5-a-0-na-vila-belmiro/?cHash=e6f81d921d16d66dc9b5bba17cfe6d6e", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_SANTOS-Rosana-Pedro-Ernesto-Guerra-Azevedo_07c02d5e47.jpg", "title": null}], "article_id": "e6f81d921d16d66dc9b5bba17cfe6d6e"},
{"subhead": "Atletas vencerem na final os colombianos Juan Sebastian Cabal e Robert Farah, de virada", "tags": ["T\u00eanis", "Bruno Soares", "Jamie Murray", "t\u00edtulo"], "headline": "Soares e Murray faturam 1\u00ba t\u00edtulo de Masters juntos em Cincinnati", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T17:06:03-03:00", "content": "Bruno Soares n\u00e3o poderia ter encerrado sua prepara\u00e7\u00e3o para o US Open de maneira melhor. Ele e o escoc\u00eas Jamie Murray se sagraram campe\u00f5es do Masters 1000 de Cincinnati neste domingo ao vencerem na final os colombianos Juan Sebastian Cabal e Robert Farah, de virada, pelo placar de 2 sets a 1, com parciais de 4/6, 6/3 e 10/5, em 1h25min de jogo.Foi o primeiro t\u00edtulo de n\u00edvel Masters 1000 da dupla, que vinha de tr\u00eas vice-campeonatos em torneios da mesma import\u00e2ncia. Soares j\u00e1 havia vencido competi\u00e7\u00f5es assim, mas ao lado de outros parceiros. Juntos, brasileiro e brit\u00e2nico t\u00eam no curr\u00edculo os trof\u00e9us do Aberto da Austr\u00e1lia e do US Open, dois dos quatro Grand Slams do circuito.\"Ganhar um Masters 1000 \u00e9 extremamente importante para a nossa carreira. Jogamos t\u00eanis para estar presente nesses torneios e ter uma chance de ganhar. Ao lado dos Grand Slams s\u00e3o os maiores torneios do ano e \u00e9 bastante especial poder colocar o nosso nome ao lado de muita gente top que j\u00e1 ganhou torneios como esses. Depois de tr\u00eas finais, conseguir ganhar o primeiro Masters 1000 como dupla \u00e9 especial e vem em uma hora importante para dar uma aumentada na nossa confian\u00e7a antes do US Open\", comentou Soares.O t\u00edtulo de Cincinnati \u00e9 o maior conquistado pela dupla na temporada. Soares e Murray vinham de dois trof\u00e9us e dois vice-campeonatos em 2018. No total, foi a nona conquista da dupla e a 29\u00aa do brasileiro.\"Estou muito feliz. Foi uma grande semana, um grande final de semana ganhando tr\u00eas jogos com tr\u00eas match tie-breaks contra tr\u00eas duplas do mais alto n\u00edvel, que provavelmente estar\u00e3o em Londres [no ATP Finals]. Foram dois dias agitados. \u00c9 o primeiro Masters 1000, segundo t\u00edtulo em tr\u00eas torneios na Am\u00e9rica do Norte\", comemorou o brasileiro, que ao lado de Murray foi campe\u00e3o em Washington no fim de semana passado.Ap\u00f3s celebrar a conquista, a dupla viaja ainda neste domingo para Nova York, onde far\u00e1 a prepara\u00e7\u00e3o final para o US Open, que ter\u00e1 in\u00edcio no dia 27. \"A expectativa \u00e9 sempre alta. No n\u00edvel que a gente est\u00e1, todo torneio que entramos temos chance de ganhar. Obviamente vindo de tr\u00eas semanas como essa, a confian\u00e7a aumenta. Mas a gente sabe que chegando l\u00e1 todo mundo fica igual, come\u00e7a da primeira rodada e \u00e9 um Grand Slam, o torneio \u00e9 dur\u00edssimo, mas precisamos chegar l\u00e1 e fazer o trabalho, independente da expectativa.\"", "published_at": "2018-08-19T17:02:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/soares-e-murray-faturam-1o-titulo-de-masters-juntos-em-cincinnati/?cHash=72301ccc58cf38d3fe755cde122a0b6b", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Bruno-Soares-Matthew-Stockman-AFP_c5edcb1b2e.jpg", "title": null}], "article_id": "72301ccc58cf38d3fe755cde122a0b6b"},
{"subhead": "Com o resultado, o Verd\u00e3o chegou aos 33 pontos, enquanto os baianos seguem na zona de rebaixamento", "tags": ["Palmeiras", "Deyverson", "Vit\u00f3ria", "Brasileir\u00e3o"], "headline": "Com dois gols de Deyverson, Palmeiras faz 3 a 0 no Vit\u00f3ria fora de casa", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T18:12:24-03:00", "content": "Deyverson deixou de ser criticado para se transformar em her\u00f3i no Palmeiras. Uma semana depois de fazer o gol decisivo sobre o Vasco, neste domingo ele foi al\u00e9m, ao comandar os 3 a 0 sobre o Vit\u00f3ria, em Salvador, pelo Campeonato Brasileiro. O atacante marcou duas vezes e facilitou a tarefa da forma\u00e7\u00e3o mista do Palmeiras, que aproveitou a fraqueza da pior defesa da competi\u00e7\u00e3o para construir um resultado tranquilo.Com o resultado, o Palmeiras chegou aos 33 pontos, enquanto o Vit\u00f3ria segue estacionado nos 19 pontos, na 17\u00aa coloca\u00e7\u00e3o, dentro da zona de rebaixamento.A nova camisa tr\u00eas do Palmeiras parece ter se tornado um amuleto para Deyverson. Pelo segundo jogo o time usou o terceiro uniforme e pela segunda vez o atacante marcou. Contra o Vasco, no domingo passado, ele fez um e desta vez contra o Vit\u00f3ria, ele foi al\u00e9m e deixou dois. Antes de ter marcado por essas duas apresenta\u00e7\u00f5es seguidas, Deyverson n\u00e3o havia anotado por competi\u00e7\u00f5es oficiais em 2018.A busca do Palmeiras para voltar a vencer fora de casa pelo Campeonato Brasileiro encontrou um elemento facilitador em Salvador. O Vit\u00f3ria passou a semana em reformula\u00e7\u00e3o pela chegada do t\u00e9cnico Paulo C\u00e9sar Carpegiani e demonstrou uma forma\u00e7\u00e3o desorganizada. Com espa\u00e7os para criar e novamente com estabilidade na defesa, a equipe do t\u00e9cnico Luiz Felipe Scolari dominou o jogo.Dudu aberto pela esquerda, Hyoran na direita e Lucas Lima centralizado iam ao ataque com tranquilidade e sem marca\u00e7\u00e3o. A partida tamb\u00e9m se tornou mais f\u00e1cil pois o primeiro gol veio cedo. Marcos Rocha ajeitou de cabe\u00e7a para Deyverson chutar no canto de Ronaldo e abrir o placar, aos dez minutos. Com vantagem e tranquilidade, o Palmeiras se firmou no Barrad\u00e3o.Apesar de o Vit\u00f3ria conseguir assustar em algumas tentativas com Neilton, era pouco para atrapalhar o time alviverde. Ainda mais porque Deyverson (antes t\u00e3o criticado pela torcida) estava em tarde especial. Aos 28 minutos, o escanteio de Dudu acabou na cabe\u00e7ada firme do atacante para ampliar. Ainda houve uma grande chance para fazer o terceiro, mas o goleiro evitou.O dom\u00ednio possibilitou ao Palmeiras controlar o jogo no segundo tempo. O Vit\u00f3ria insistia no ataque, por\u00e9m era atrapalhado pela pr\u00f3pria limita\u00e7\u00e3o. Chutes tortos, investidas com passes errados e a defesa desorganizada mantinham os advers\u00e1rios confort\u00e1veis para trocarem passes dentro da \u00e1rea, como foi no lance do terceiro gol, feito por Dudu, aos 13 minutos da etapa final.O resultado positivo serviu para a equipe descansar alguns titulares. Felipe Melo, Edu Dracena e Willian sequer viajaram para Salvador. No fim, Felip\u00e3o viu o time perder v\u00e1rias boas chances e ainda por testar varia\u00e7\u00f5es t\u00e1ticas, como a coloca\u00e7\u00e3o de Diogo Barbosa como ponta. O Palmeiras ainda chegou a sete jogos seguidos sem levar gol.VIT\u00d3RIA 0 x 3 PALMEIRASVIT\u00d3RIA - Ronaldo; Jeferson, Aderllan, Ruan Renato e Ben\u00edtez; Rodrigo Andrade, Ramon e Yago (Andr\u00e9 Lima); Ne\u00edlton (Yago), Erick (Lucas Fernandes) e Walter Bou (Wallyson). T\u00e9cnico: Paulo C\u00e9sar CarpeginiPALMEIRAS - Weverton; Marcos Rocha (Mayke), Luan, G\u00f3mez e Victor Lu\u00eds; Thiago Santos, Bruno Henrique (Mois\u00e9s) e Lucas Lima; Hyoran, Dudu (Diogo Barbosa) e Deyverson. T\u00e9cnico: Luiz Felipe Scolari.GOLS - Deyverson, aos 10 e aos 28 minutos do primeiro tempo. Dudu, aos 13 minutos do segundo tempo.CART\u00d5ES AMARELOS - Bruno Henrique, Rodrigo Andrade, Neilton.\u00c1RBITRO - Rodrigo Raposo (DF).RENDA - R$ 375.746,00.P\u00daBLICO - 19.100 pagantes.LOCAL - Est\u00e1dio Barrad\u00e3o, em Salvador (BA).", "published_at": "2018-08-19T18:08:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/com-dois-gols-de-deyverson-palmeiras-faz-3-a-0-no-vitoria-fora-de-casa/?cHash=47fc70ee50dd205220a8b5b21a265368", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Deyverson-Tiago-Caldas-folhapress_0473f2afc5.jpg", "title": null}], "article_id": "47fc70ee50dd205220a8b5b21a265368"},
{"subhead": "Time mineiro venceu por 3 a 0 pela \u00faltima rodada do primeiro turno do Brasileir\u00e3o", "tags": ["Brasileir\u00e3o", "atl\u00e9tico-mg", "botafogo", "goleada"], "headline": "Atl\u00e9tico-MG bate Botafogo no Engenh\u00e3o e se mant\u00e9m perto dos l\u00edderes", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T18:33:47-03:00", "content": "O Atl\u00e9tico-MG n\u00e3o parece disposto a perder os l\u00edderes de vista. Com gols de Luan, Cazares e Tom\u00e1s Andrade no segundo tempo, o time mineiro venceu o Botafogo por 3 a 0, no Engenh\u00e3o, no Rio de Janeiro, pela \u00faltima rodada do primeiro turno do Campeonato Brasileiro.A segunda vit\u00f3ria seguida - havia vencido o Santos por 3 a 1 - fez o Atl\u00e9tico-MG chegar aos 33 pontos, continuando na quinta coloca\u00e7\u00e3o. Sem ganhar h\u00e1 quatro jogos no Brasileir\u00e3o, o Botafogo conheceu a primeira derrota sob o comando do t\u00e9cnico Z\u00e9 Ricardo e estacionou nos 22 pontos, na zona intermedi\u00e1ria da tabela.Embalado pela classifica\u00e7\u00e3o \u00e0s oitavas de final da Copa Sul-Americana, o Botafogo come\u00e7ou em cima do Atl\u00e9tico-MG e exigiu duas defesas de Victor atrav\u00e9s de Leo Valencia e Aguirre. A resposta mineira veio atrav\u00e9s de Cazares. Em jogada ensaiada em cobran\u00e7a de escanteio, o equatoriano cruzou fechado, ningu\u00e9m desviou e Saulo espalmou.Aos 15 minutos, Aguirre tentou de bicicleta, mas pegou errado e a bola sobrou para Leo Valencia bater de primeira. Victor fez a defesa. A melhor chance do primeiro tempo at\u00e9 ent\u00e3o foi criada pelo Atl\u00e9tico-MG aos 19 minutos. Ricardo Oliveira recebeu nas costas da zaga e bateu na sa\u00edda de Saulo. A bola passou raspando a trave.Na sequ\u00eancia, Renatinho pegou cruzamento de primeira e Victor espalmou. Os dois times tiraram o p\u00e9 do acelerador fazendo a partida cair de ritmo nos minutos finais do primeiro tempo. Aos 41, Char\u00e1 passou como quis por Carli e rolou para tr\u00e1s. Ricardo Oliveira bateu de primeira com perigo, pela linha de fundo. No \u00faltimo lance da etapa, Cazares cruzou e Nathan cabeceou para fora.O segundo tempo come\u00e7ou morno at\u00e9 brilhar a estrela de Thiago Larghi. Pouco depois de entrar no lugar de Nathan, Luan tabelou com Matheus Galdezani e bateu no canto direito de Saulo. A torcida botafoguense come\u00e7ava a perder a paci\u00eancia com o time ap\u00f3s o gol atleticano.A situa\u00e7\u00e3o do Botafogo ficou mais complicada quando Rodrigo Lindoso sentiu uma contus\u00e3o muscular e precisou ser substitu\u00eddo por Marcelo. Aos 28, Ricardo Oliveira recebeu de Char\u00e1 e bateu rasteiro para defesa em dois tempos de Saulo.O time da casa partiu para cima e deu espa\u00e7o para o contra-ataque. Foi assim que o Atl\u00e9tico-MG ampliou aos 35. Char\u00e1 desceu em velocidade, passou por dois marcadores e cruzou rasteiro para Cazares bater de primeira.Nos minutos finais, o Botafogo se lan\u00e7ou em busca do gol de honra, mas quem marcou de novo foi o Atl\u00e9tico-MG. A zaga carioca saiu jogando errado, Ricardo Oliveira passou para Tom\u00e1s Andrade, que finalizou colocado no canto de Saulo.O Botafogo volta a campo na pr\u00f3xima quarta-feira, contra o Palmeiras, \u00e0s 21 horas, no Allianz Parque, em S\u00e3o Paulo, enquanto o Atl\u00e9tico-MG recebe o Vasco, \u00e0s 20 horas, na Arena Independ\u00eancia, em Belo Horizonte. Os jogos s\u00e3o v\u00e1lidos pela 20\u00aa rodada.BOTAFOGO 0 x 3 ATL\u00c9TICO-MGBOTAFOGO - Saulo; Luis Ricardo, Joel Carli, Igor Rabello e Mois\u00e9s; Rodrigo Lindoso (Marcelo), Gustavo Bochecha (Brenner), Leo Valencia, Renatinho (Rodrigo Pimp\u00e3o) e Luiz Fernando; Aguirre. T\u00e9cnico: Z\u00e9 Ricardo.ATL\u00c9TICO-MG - Victor; Emerson, Leonardo Silva, Iago Maidana e F\u00e1bio Santos; Jos\u00e9 Welison, Matheus Galdezani (Lucas C\u00e2ndido), Nathan (Luan), Cazares (Tom\u00e1s Andrade) e Char\u00e1; Ricardo Oliveira T\u00e9cnico: Thiago Larghi.GOLS - Luan, aos 16, Cazares, aos 35, e Tom\u00e1s Andrade, aos 45 minutos do segundo tempo.CART\u00d5ES AMARELOS - Luiz Fernando (Botafogo); Matheus Galdezani, Emerson, Victor e Jos\u00e9 Welison (Atl\u00e9tico-MG).\u00c1RBITRO - Marcelo Aparecido Ribeiro de Souza (SP).RENDA - R$ 155.440,00.P\u00daBLICO - 7.465 pagantes (8.470 no total).LOCAL - Est\u00e1dio Engenh\u00e3o, no Rio de Janeiro (RJ).", "published_at": "2018-08-19T18:28:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/atletico-mg-bate-botafogo-no-engenhao-e-se-mantem-perto-dos-lideres/?cHash=b2614c2e764236940d98a3c8546b9489", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Botafogo-Atletico-MG-Divulgacao-Botafogo_4dbbcea6e1.jpg", "title": null}], "article_id": "b2614c2e764236940d98a3c8546b9489"},
{"subhead": "Atleta vai defender sua sele\u00e7\u00e3o no duelo contra o M\u00e9xico, no dia 7 de setembro", "tags": ["Santos", "Carlos S\u00e1nchez", "convoca\u00e7\u00e3o", "uruguai"], "headline": "Uruguai convoca Carlos S\u00e1nchez e meia desfalca o Santos no Brasileir\u00e3o", "section": "Esportes", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T19:35:30-03:00", "content": "Convocado pelo t\u00e9cnico interino Fabian Coito para defender o Uruguai no amistoso contra o M\u00e9xico, no dia 7 de setembro, nos EUA, o meia Carlos S\u00e1nchez deve desfalcar o Santos na 23\u00aa rodada do Brasileir\u00e3o.Como a CBF n\u00e3o pausa suas competi\u00e7\u00f5es em datas Fifa, o atleta n\u00e3o deve disputar a partida entre Gr\u00eamio e Santos, no dia 5 de setembro. Al\u00e9m do santista, Mart\u00edn Silva, do Vasco, e Arrascaeta, do Cruzeiro, tamb\u00e9m foram convocados e v\u00e3o desfalcar suas equipes na mesma rodada.Este ser\u00e1 o primeiro compromisso da sele\u00e7\u00e3o uruguaia ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o para a Fran\u00e7a. nas quartas de final da Copa do Mundo, na R\u00fassia.", "published_at": "2018-08-19T19:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/uruguai-convoca-carlos-sanchez-e-meia-desfalca-o-santos-no-brasileirao/?cHash=5315e4ac4d984ab5406cb0cbc786ad84", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_SANTOS-Carlos-Sanchez-IrandyRibas-AT_652e7d81aa.jpg", "title": null}], "article_id": "5315e4ac4d984ab5406cb0cbc786ad84"},
{"subhead": "Douglas Grolli abriu o placar para o time de Salvador, mas Thiago Neves deixou tudo igual", "tags": ["Brasileir\u00e3o", "cruzeiro", "bahia", "mineir\u00e3o"], "headline": "Cruzeiro sai atr\u00e1s, mas arranca empate com o Bahia no Mineir\u00e3o", "section": "Esportes", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T18:43:17-03:00", "content": "Em jogo muito disputado e com boas chances criadas, Cruzeiro e Bahia ficaram no 1 a 1 dentro do Mineir\u00e3o, em Belo Horizonte, neste domingo, pela 19\u00aa e \u00faltima rodada do primeiro turno do Campeonato Brasileiro. De cabe\u00e7a, o zagueiro Douglas Grolli abriu o placar para o time de Salvador no in\u00edcio do segundo tempo, mas Thiago Neves deixou tudo igual quatro minutos depois, com um belo cruzamento de Eg\u00eddio.Com o resultado, o Cruzeiro completou cinco jogos sem vencer, com tr\u00eas derrotas e dois empates, somando apenas 26 pontos e distante dos primeiros colocados da tabela. Na \u00faltima quarta-feira, perdeu para o Santos por 2 a 1 dentro do Mineir\u00e3o, mas conseguiu buscar a vaga nos p\u00eanaltis para a semifinal da Copa do Brasil. Do outro lado, o Bahia completou oito jogos sem perder, com 22 pontos.Assim que a bola rolou, o Cruzeiro j\u00e1 conseguiu assustar o advers\u00e1rio. Com 16 minutos, Barcos saiu da grande \u00e1rea, dominou de costas para a marca\u00e7\u00e3o, girou e lan\u00e7ou na medida para Thiago Neves. O meia dominou na ponta direita, cortou o zagueiro e tentou a finaliza\u00e7\u00e3o rasteira, mas acabou travado por L\u00e9o, que se recuperou na jogada e mandou para longe.O Bahia conseguiu responder pouco tempo depois, com 20 minutos. Z\u00e9 Rafael costurou a marca\u00e7\u00e3o, carregou pelo meio e achou \u00c9lber pela esquerda. O volante chegou na linha de fundo e cruzou para tr\u00e1s, nos p\u00e9s de Gilberto, que dominou e bateu com for\u00e7a, mas a bola explodiu em Eg\u00eddio no meio do caminho. Os jogadores ficaram pedindo toque de m\u00e3o, mas o \u00e1rbitro mandou o lance seguir.Mesmo fora de casa, aos poucos o Bahia foi se soltando um pouco mais, sentindo que poderia voltar de Minas Gerais com muito mais do que apenas um ponto na bagagem. Com 41 minutos, Gilberto recebeu quase na linha do meio-campo, mas com liberdade, e resolveu puxar o contra-ataque. O atacante carregou, cortou para o meio e arriscou uma finaliza\u00e7\u00e3o firme de fora da \u00e1rea, mas acabou jogando para fora.Para o segundo tempo, o jogo voltou muito mais aberto. Logo com dois minutos o Cruzeiro j\u00e1 poderia ter inaugurado o placar, quando Barcos acionou Robinho pela direita e o meia cruzou na segunda trave, onde estava Thiago Neves. Ele tentou ajeitar de cabe\u00e7a para o meio, mas acabou pegando muito forte. Na sobra, Lucas Silva arrematou de primeira, mas mandou pela linha de fundo.Em resposta, aos oito minutos, foi a vez de Z\u00e9 Rafael fazer a fila, carregar pelo meio e ficar frente a frente com F\u00e1bio, mas a marca\u00e7\u00e3o travou. No rebote Gilberto tentou, mas pegou mal na boca. Depois, com nove, Lucas Romero cobrou um lateral com Robinho, que j\u00e1 deixou com Thiago Neves. O camisa 30 pensou r\u00e1pido e j\u00e1 acionou Barcos, que chegou limpo no lance, mas acabou batendo por cima da meta.At\u00e9 que finalmente o Bahia conseguiu mandar a bola para o fundo das redes. Com 14 minutos, Vin\u00edcius cobrou um lateral curto, tabelou com Bruno e recebeu no bico da grande \u00e1rea. Ele cruzou com for\u00e7a na segunda trave e Douglas Grolli subiu sozinho para testar com for\u00e7a de cima par baixo. F\u00e1bio saltou, mas n\u00e3o chegou na bola.N\u00e3o deu muito tempo para comemorar, porque o Cruzeiro j\u00e1 empatou com 18 minutos. Em uma falha da marca\u00e7\u00e3o, Eg\u00eddio recebeu pela esquerda e cruzou na cabe\u00e7a de Thiago Neves, que s\u00f3 desviou de leve.Tudo igual no placar, o Cruzeiro passou a controlar a posse de bola, mas sem conseguir criar outras grandes oportunidades de mudar a hist\u00f3ria da partida. No finalzinho, j\u00e1 com 47 minutos, Ded\u00e9 partiu para o tudo ou nada e se arriscou no campo de ataque Patrick recebeu pela esquerda e cruzou para o meio. O zagueiro se esticou de cabe\u00e7a para tentar completar, mas acabou jogando pela linha de fundo.Na pr\u00f3xima quarta-feira, \u00e0s 19h30, o Bahia recebe o Internacional na Arena Fonte Nova, em Salvador, enquanto o Cruzeiro tem um grande duelo marcado contra o Gr\u00eamio, \u00e0s 21h45, na Arena do Gr\u00eamio, em Porto Alegre. Os dois jogos valem pela 20\u00aa rodada do Campeonato Brasileiro, que abre o segundo turno da competi\u00e7\u00e3o.CRUZEIRO 1 x 1 BAHIACRUZEIRO - F\u00e1bio; Lucas Romero, Ded\u00e9, L\u00e9o e Eg\u00eddio; Henrique, Lucas Silva (Patrick), Robinho (Mancuello), Thiago Neves; David (Rafinha) e Barcos. T\u00e9cnico: Mano Menezes.BAHIA - Anderson; Bruno, Douglas Grolli, Lucas Fonseca e L\u00e9o; Gregore, Elton, \u00c9lber (Marco Ant\u00f4nio), Vin\u00edcius (R\u00e9gis) e Z\u00e9 Rafael; Gilberto (Edigar Junio). T\u00e9cnico: Enderson Moreira.GOLS - Douglas Grolli, com 14, e Thiago Neves, com 18 minutos do segundo tempo.CART\u00d5ES AMARELOS - Henrique e Robinho (Cruzeiro); Gregore e Elton (Bahia).\u00c1RBITRO - Bruno Arleu de Araujo (RJ).RENDA - R$ 387.435,00.P\u00daBLICO - 24.367 pagantes.LOCAL - Est\u00e1dio Mineir\u00e3o, em Belo Horizonte (MG).", "published_at": "2018-08-19T18:41:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/esportes/cruzeiro-sai-atras-mas-arranca-empate-com-o-bahia-no-mineirao/?cHash=b6c32e13301be147a5f9610ab8e60aa8", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/cruzeiro-bahia-divulgacao-cruzeiro.jpg", "title": null}], "article_id": "b6c32e13301be147a5f9610ab8e60aa8"},
{"subhead": "Modelo tem motor com 231 cv de pot\u00eancia e pre\u00e7o de R$ 179.990", "tags": ["mini", "John Cooper Works", "premium", "esportivo"], "headline": "Com novo visual, Mini John Cooper Works 2019 chega ao Brasil", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-06-07T17:59:54-03:00", "content": "Um novo visual, considerado mais apimentado. Din\u00e2mica aprimorada e nova transmiss\u00e3o autom\u00e1tica esportiva Steptronic de oito marchas com launch control. O novo Mini John Cooper Works tem atributos que levam a marca a crer que ele ter\u00e1, sim, bastanmte sucesso. O modelo j\u00e1 est\u00e1 \u00e0 venda no Brasil, por R$ 179.990.Sob o cap\u00f4, o modelo apresenta um motor 2.0 turbo de 231 cavalos que o leva dos 0 aos 100 km/h em 6,1 segundos e \u00e0 velocidade m\u00e1xima de 246 km/h.Por fora, o modelo ganhou novo conjunto \u00f3ptico na dianteira, com far\u00f3is em LED adaptativo com m\u00e1scara negra e na traseira, que ganhou nova disposi\u00e7\u00e3o remetendo \u00e0 bandeira do Reino Unido.Por dentro, a principal novidade \u00e9 a nova gera\u00e7\u00e3o do assistente de mobilidade pessoal Mini Connected, que inclui uma s\u00e9rie de servi\u00e7os, entre eles informa\u00e7\u00f5es do tr\u00e2nsito em tempo real, portal de not\u00edcias atualizadas e servi\u00e7o de concierge pessoal, al\u00e9m de prepara\u00e7\u00e3o para o Apple CarPlay.O modelo traz de s\u00e9rie itens como assentos dianteiros esportivos, Head-up display, teto solar panor\u00e2mico, ar-condicionado digital autom\u00e1tico dual-zone e sistema de \u00e1udio Hi-Fi Harman/Kardon. S\u00e3o 13 op\u00e7\u00f5es de pintura da carroceria e duas op\u00e7\u00f5es de pintura do teto.", "published_at": "2018-06-07T17:54:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/com-novo-visual-mini-john-cooper-works-2019-chega-ao-brasil/?cHash=73bf16e69f785326a670e801e4856e15", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Mini-John-Cooper-Works-2_360310769c.jpg", "title": null}], "article_id": "73bf16e69f785326a670e801e4856e15"},
{"subhead": "Shaylon e Hudson marcam e d\u00e3o vit\u00f3ria ao Tricolor no Morumbi", "tags": ["Brasileir\u00e3o. S\u00e3o Paulo", "Chapecoense", "vit\u00f3ria", "primeiro turno"], "headline": "S\u00e3o Paulo vence a Chape por 2 a 0 e termina primeiro turno na lideran\u00e7a", "section": "Esportes", "author": "Ca\u00edque Stiva - Colaborador", "modified_at": "2018-08-19T21:03:32-03:00", "content": "O S\u00e3o Paulo \u00e9 o campe\u00e3o do primeiro turno do Campeonato Brasileiro. Sem alguns titulares, poupados por Aguirre, o Tricolor venceu a Chapecoense por 2 a 0, no Morumbi, e terminou a metade inicial da competi\u00e7\u00e3o na lideran\u00e7a.No primeiro tempo, o Tricolor n\u00e3o precisou de muito tempo para ficar \u00e0 frente no placar. Logo aos dois minutos de jogo, Edimar cruzou para Shaylon marcar e fazer 1 a 0 para o time do Morumbi. Depois do gol, o time da casa recuou e deu liberdade para a Chape crescer no jogo. O time catarinense passou a tomar a iniciativa das jogadas e chegou a ter 58% de posse de bola na etapa inicial.Com o advers\u00e1rio melhor em campo, o S\u00e3o Paulo passou a jogar por um contra-ataque para poder matar o jogo, mas o Tricolor n\u00e3o conseguiu emplacar jogadas de velocidade e teve que se garantir na defesa que, quando exigida, conseguiu segurar o ataque da Chapecoense.Na segunda etapa, os times voltaram a campo com a mesma pegada. O S\u00e3o Paulo na defesa e a Chape no ataque, mas sem efici\u00eancia para conseguir furar o bloqueio tricolor. Mesmo com 60% de posse de bola no in\u00edcio da etapa final, o time de Chapec\u00f3 teve claras dificuldades para chegar \u00e0 meta de Sid\u00e3o.Para tentar movimentar o jogo, Aguirre colocou Rojas e Nen\u00ea em campo. Com os dois na partida, o S\u00e3o Paulo conseguiu ficar mais com a bola e a manter no campo de ataque.Foi assim, tomando conta do jogo, que o S\u00e3o Paulo conseguiu sacramentar o resultado. Aos 37, Rojas recebeu na ponta direita e cruzou para dentro da \u00e1rea, onde a bola chegou para Hudson bater forte, de primeira, para o fundo do gol.Com o resultado, o S\u00e3o Paulo chega 41 pontos e se torna o campe\u00e3o simb\u00f3lico do primeiro turno. A conquista anima ainda mais os torcedores, j\u00e1 que nos \u00faltimos dez anos, apenas tr\u00eas times que terminaram o turno inicial na lideran\u00e7a n\u00e3o conseguiram levantar a ta\u00e7a no final do ano.O pr\u00f3ximo compromisso do Tricolor \u00e9 contra o Paran\u00e1, na quarta-feira (22), \u00e0s 19h30, na Vila Capanema. J\u00e1 a Chapecoense, que tem 21 pontos e ocupa a 14\u00aa coloca\u00e7\u00e3o na tabela, recebe o Atl\u00e9tico-PR, no mesmo dia e no mesmo hor\u00e1rio.", "published_at": "2018-08-19T20:54:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/sao-paulo/sao-paulo-vence-a-chape-por-2-a-0-e-termina-primeiro-turno-na-lideranca/?cHash=33a7226b206b6455a14588cf11d07050", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_SPFC-shaylon-Newton-MenezesFutura-PressFolhapress_6c4dc01fcb.jpg", "title": null}], "article_id": "33a7226b206b6455a14588cf11d07050"},
{"subhead": "Dezenas de torcedores estiveram presentes no embarque da delega\u00e7\u00e3o ", "tags": ["Santos", "torcida", "aeroporto", "apoio", "libertadores"], "headline": "Torcida faz festa no aeroporto em embarque do Santos \u00e0 Argentina", "section": "Esportes", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T20:10:09-03:00", "content": "Depois de prometer dar umDurante a semana, um comunicado circulou nas redes sociais", "published_at": "2018-08-19T19:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos-fc/torcida-faz-festa-no-aeroporto-em-embarque-do-santos-a-argentina/?cHash=0012d2de343e026d76689b492464dc5b", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Torcida-santos-aeroporto-ivan-storti_7327b2ff6e.jpg", "title": null}], "article_id": "0012d2de343e026d76689b492464dc5b"},
{"subhead": "Hatches ganham novas vers\u00f5es e reposicionamento de gama", "tags": ["fiat", "uno", "mobi", "hatch"], "headline": "Mobi e Uno chegam a 2019 com novidades", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-06-13T16:32:53-03:00", "content": "Com algumas mudan\u00e7as, uma nova vers\u00e3o e uma s\u00e9rie especial, Uno e Mobi chegam \u00e0 linha 2019 debaixo de uma chuva de promessas da Fiat. De acordo com a marca, a estrat\u00e9gia \u00e9 agradar a v\u00e1rios perfis de clientes.Para o Mobi, as principais novidades s\u00e3o a \u00a0nova vers\u00e3o Easy Comfort e a s\u00e9rie especial Way Extreme. No caso do Uno, as mudan\u00e7as dizem respeito ao posicionamento. A vers\u00e3o \u00a0Attractive 1.0 passa a ser a de entrada. A Drive 1.0 segue na gama.Uma das novidades da linha 2019 do Mobi, a vers\u00e3o Easy Comfort conta com o que h\u00e1 na Easy, al\u00e9m de ar condicionado e rodas de a\u00e7o de 14\u201d.A nova s\u00e9rie especial Mobi Way Extreme complementa a gama de conte\u00fados presentes na vers\u00e3o Way e traz uma caracteriza\u00e7\u00e3o exclusiva, al\u00e9m de mais tecnologias. Tem \u00a0retrovisores internos com c\u00e2mera de r\u00e9 e sensor de estacionamento traseiro.Com o pack especial Extreme (R$ 2.800), a vers\u00e3o Way oferece revestimento interno escurecido, badge de identifica\u00e7\u00e3o Extreme, retrovisores externos em cinza fosco, r\u00e1dio com Bluetooth, entradas USB, auxiliar e SD Card, pr\u00e9-disposi\u00e7\u00e3o para som (alto falantes, tweeter e antena), far\u00f3is de neblina e rodas de liga leve 5.5 de 14\u201d al\u00e9m de desemba\u00e7ador do vidro traseiro.Com rela\u00e7\u00e3o ao Uno, a vers\u00e3o \u00a0Attactive passa a ser a de entrada da gama. Conta com o \u00a0velho \u00a0motor Fire 1.0 8V Flex. De s\u00e9rie, traz ar-condicionado, dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, Controle eletr\u00f4nico da acelera\u00e7\u00e3o, Sinaliza\u00e7\u00e3o de Frenagem de Emerg\u00eancia, fun\u00e7\u00e3o auxiliar para acionamento das setas indicando trocas de faixa, far\u00f3is com mascara negra, volante com regulagem de altura e vidros el\u00e9tricos dianteiros com one touch e antiesmagamento.Mobi Easy : R$ 31.990Mobi Easy Comfort: R$ 34.990Mobi Like: R$ 37.990Mobi Way: R$ 39.990Mobi Drive: R$ 43.590Mobi Drive GSR: R$ 46.990Uno Attractive 1.0: R$ 39.990Uno Drive 1.0:R$ 42.990", "published_at": "2018-06-13T16:25:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/mobi-e-uno-chegam-a-2019-com-novidades/?cHash=be8ca83ebddc5d24c79aeee61c284a33", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Fiat-Mobi-2019-2_098077cb0c.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Fiat-Mobi-2019-2_098077cb0c.jpg", "title": null}], "article_id": "be8ca83ebddc5d24c79aeee61c284a33"},
{"subhead": "Atualmente, no sistema do Detran, constam 8.504 exemplares no Estado de S\u00e3o Paulo", "tags": ["COPA DO MUNDO", "CARROS", "R\u00daSSIA", "DETRAN", "LADA", "NIVA", "hatch Samara", "Laika"], "headline": "Clima de Copa: Santos tem 81 carros russos registrados ", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-06-16T21:22:05-03:00", "content": "Com sede na R\u00fassia, a Copa do Mundo come\u00e7ou na \u00faltima quinta-feira (14), colocando o Brasil em pleno clima de futebol. Mas, uma curiosidade aproxima os dois pa\u00edses em um aspecto que vai muito al\u00e9m do mundo da bola: o mercado automobil\u00edstico.Lada, ainda pertencente \u00e0 Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, foi a primeira marca estrangeira a desembarcar no Brasil, em outubro de 1990, durante o governo Collor, logo que foram retomadas as importa\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos.A Lada, de propriedade da montadora russa AvtoVaz, chegou com jipes e carros de linhas e tecnologia consideradas antiquadas. A ideia inicial era vender cerca de 50 mil unidades por ano \u2013 o que representava 6,5% do mercado nacional.Na Baixada Santista, por exemplo, os autom\u00f3veis disputavam o mercado do Uno e do Gol. Os primeiros lotes chegaram pelo Porto de Santos e foram diretamente enviados para uma loja de ve\u00edculos, ent\u00e3o localizada na Avenida Conselheiro N\u00e9bias.A inser\u00e7\u00e3o do Lada Niva no mercado brasileiro estava baseada, \u00e0 \u00e9poca, na imagem de um carro feito para jovens. 'O russo que vai levar o jovem brasileiro para o mau caminho' e o 'Jeito selvagem de ser urbano', eram os slogans que aliavam s\u00edmbolos de juventude ao de for\u00e7a.A marca tamb\u00e9m apostava no carro sovi\u00e9tico como exemplo de durabilidade, destacado em outra publicidade: 'Aproveite que os russos n\u00e3o entendem nada sobre lucros. Eles ainda fazem carros que duram pelo menos 20 anos'.As vendas do jipe Niva e do hacthback Samara tamb\u00e9m come\u00e7aram em 1990. A vers\u00e3o sed\u00e3 do Samara e a picape Laika chegaram em seguida. Apesar do projeto dos carros ser da d\u00e9cada de 1960, os ve\u00edculos representavam uma grande novidade e ainda custavam o mesmo que um Gol, o que fez com que as vendas dos carros disparassem. No primeiro ano de mercado, foram vendidos 15 mil Ladas. O pre\u00e7o era o equivalente a Cr$ 1 milh\u00e3o 680 mil, \u00e0 vista e com frete incluso.Robustos e simp\u00e1ticos, os carros fizeram sucesso no in\u00edcio. A rede de concession\u00e1rias chegou a ter 126 lojas no Brasil. Com o tempo, os brasileiros passaram a criticar a qualidade do acabamento dos ve\u00edculos e a sofrer com problemas no carburador. As importa\u00e7\u00f5es foram caindo, at\u00e9 serem suspensas em 1995.Um deles, entretanto, o Niva, tem admiradores at\u00e9 hoje no Brasil e existem f\u00e3s-clubes do jipinho em todo o Pa\u00eds.S\u00e3o Paulo - 3.825S\u00e3o Bernardo do Campo - 297Campinas - 245Santo Andr\u00e9 - 224Sorocaba - 170S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - 145Guarulhos - 144Osasco - 111Piracicaba - 87Santos -\u00a0 81", "published_at": "2018-06-16T21:18:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/santos/clima-de-copa-santos-tem-81-carros-russos-registrados/?cHash=a51ef1664d70ca34ea1a96a7fd21cab6", "images": [], "article_id": "a51ef1664d70ca34ea1a96a7fd21cab6"},
{"subhead": "Comunicado afirma que as montadoras analisam, entre outras iniciativas, uma uni\u00e3o para desenvolver uma linha de ve\u00edculos comerciais.\r\n", "tags": ["Volks", "Ford", "parceria", "criar linha global de ve\u00edculos comerciais"], "headline": "Volks e Ford anunciam parceria para criar linha global de ve\u00edculos comerciais", "section": "Motor", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-06-20T08:43:05-03:00", "content": "A alem\u00e3 Volkswagen e a norte-americana Ford anunciaram na ter\u00e7a-feira (19), uma \"alian\u00e7a estrat\u00e9gica\" global para refor\u00e7ar a competitividade de ambas. De acordo com comunicado conjunto, as montadoras analisam, entre outras iniciativas, uma uni\u00e3o para desenvolver uma linha de ve\u00edculos comerciais.Entre as possibilidades est\u00e3o projetos de novas vans, segmento em que a Volkswagen \u00e9 forte na Europa, e picapes de grande porte mercado dominado pela Ford nos Estados Unidos.As companhias afirmaram que a alian\u00e7a n\u00e3o envolve aportes financeiros nem troca de a\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o deram detalhes. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m sobre os pa\u00edses em que a parceria poder\u00e1 ser efetivada. No Brasil, as duas empresas tamb\u00e9m informaram que detalhes sobre poss\u00edvel impactos no Pa\u00eds s\u00f3 poder\u00e3o ser avaliados futuramente.Thomas Sedran, diretor de estrat\u00e9gia do grupo Volkswagen, ressaltou que as demandas do mercado e dos clientes est\u00e3o se modificando a uma velocidade \"incr\u00edvel\" e que ambas as empresas j\u00e1 t\u00eam posi\u00e7\u00f5es fortes e complementares em diferentes segmentos de ve\u00edculos comerciais.\"Para se adaptarem a um ambiente desafiador, \u00e9 da mais alta import\u00e2ncia ganhar flexibilidade por meio de alian\u00e7as. A potencial colabora\u00e7\u00e3o industrial com a Ford \u00e9 vista como uma oportunidade para melhorar a competitividade global das duas companhias\", afirmou, em nota.Jim Farley, presidente de Mercados Globais da Ford, disse que a empresa \"est\u00e1 empenhada em melhorar nossa qualifica\u00e7\u00e3o como neg\u00f3cio e alavancar modelos de neg\u00f3cios adaptativos, que incluem trabalhar com parceiros para melhorar nossa efetividade e efici\u00eancia\".Segundo Farley, \"essa potencial alian\u00e7a com o Grupo Volkswagen \u00e9 mais um exemplo de como podemos nos tornar mais ajustados como neg\u00f3cio, criando ao mesmo tempo um portf\u00f3lio global de produtos vencedores e expandindo nossas capacidades\".As duas marcas j\u00e1 estiveram unidas na Autolatina, joint venture que operou no Brasil e na Argentina de 1987 a 1996, mas, nesse caso, \u00e9 uma parceria mundial que envolve apenas desenvolvimento de produtos.V\u00e1rias montadoras anunciaram parcerias nos \u00faltimos meses, a maioria relacionadas a projetos de ve\u00edculos aut\u00f4nomos e el\u00e9tricos. A mais recente delas, divulgada na semana passada, \u00e9 entre a General Motors e a Honda para o desenvolvimento de baterias para carros el\u00e9tricos.Al\u00e9m da mudan\u00e7a global que a ind\u00fastria automobil\u00edstica enfrenta diante dos novos desafios da mobilidade, Volkswagen e Ford t\u00eam desafios particulares a serem resolvidos por suas matrizes.A marca alem\u00e3 lida com a\u00e7\u00f5es judiciais em raz\u00e3o de fraudes nos testes de emiss\u00f5es de poluentes por ve\u00edculos a diesel, caso conhecido como \"dieselgate\", que resultou em pesadas multas para o grupo, al\u00e9m da pris\u00e3o, na segunda-feira, 18, do presidente da Audi.A Ford anunciou recentemente que deve deixar de vender os sed\u00e3s Fiesta, Focus e Fusion nos EUA nos pr\u00f3ximos anos, movimento que, futuramente, poder\u00e1 chegar ao Brasil. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 focar em utilit\u00e1rios-esportivos - os chamados SUVs, segmento que mais cresce em vendas globalmente -, e em picapes, para melhorar sua lucratividade.", "published_at": "2018-06-20T08:38:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/volks-e-ford-anunciam-parceria-para-criar-linha-global-de-veiculos-comerciais/?cHash=90fceff3827b5903994444e3193d16d7", "images": [], "article_id": "90fceff3827b5903994444e3193d16d7"},
{"subhead": "Objetivo \u00e9 substituir rel\u00e9s dos sistemas de igni\u00e7\u00e3o e inje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel.", "tags": ["recall", "fiat", "convoca\u00e7\u00e3o"], "headline": "Grupo Fiat convoca 223 mil propriet\u00e1rios de ve\u00edculos para recall ", "section": "Motor", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-06-29T17:51:27-03:00", "content": "A Fiat Chrysler Autom\u00f3veis (FCA) anunciou nesta sexta-feira (29) um recall de 223 mil carros para substitui\u00e7\u00e3o dos rel\u00e9s dos sistemas de igni\u00e7\u00e3o e inje\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel. Est\u00e3o convocados os propriet\u00e1rios dos ve\u00edculos modelos Uno, Argo, Mobi e Toro em todas as suas vers\u00f5es, ano/modelo 2018 e 2019, Grand Siena vers\u00f5es 1.0 e 1.4, ano/modelo 2018 e 2019, Strada na vers\u00e3o 1.4, ano/modelo 2017 e 2018, Palio Weekend e Fiorino na vers\u00e3o 1.4, ano/modelo 2018 e 2018.No comunicado, a empresa informa ter detectado que a eventual falha dos rel\u00e9s poder\u00e1 acarretar o funcionamento irregular do motor e, em casos extremos, o seu desligamento inesperado, comprometendo as condi\u00e7\u00f5es de dirigibilidade do ve\u00edculo e aumentado o risco de colis\u00e3o, al\u00e9m de possibilitar a ocorr\u00eancia de danos f\u00edsicos e materiais ao condutor, aos passageiros e a terceiros.A exist\u00eancia desta falha poder\u00e1 ser observada mediante o acendimento da luz espia da bateria no quadro de instrumentos.Para agendamento e mais informa\u00e7\u00f5es, a Fiat disponibiliza o telefone 0800 707 1000 e o site www.fiat.com.brO Procon-SP, \u00f3rg\u00e3o vinculado \u00e0 Secretaria da Justi\u00e7a e da Defesa da Cidadania do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, orienta os consumidores sobre seus direitos: a empresa dever\u00e1 apresentar os esclarecimentos que se fizerem necess\u00e1rios, conforme determina o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, inclusive com informa\u00e7\u00f5es claras e precisas sobre os riscos para o consumidor.Os finais de chassis envolvidos s\u00e3o:Modelo Grande Siena - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de 340455 a 359006Modelo Uno - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de 814974 a 835992Modelo Mobi - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de 493776 a 558183Modelo Fiorino - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de 085164 a 107200Modelo Argo - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de H20145 a H82351Modelo Strada - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de 181519 a 246187Modelo Palio Weekend - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de 099712 a 103166Modelo Toro - chassis (6 \u00faltimos d\u00edgitos - n\u00e3o sequenciais) de B40604 a C01788", "published_at": "2018-06-29T17:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/grupo-fiat-convoca-223-mil-proprietarios-de-veiculos-para-recall/?cHash=a74c4e117dfd9ee8888a223d3db6dcdd", "images": [], "article_id": "a74c4e117dfd9ee8888a223d3db6dcdd"},
{"subhead": "Resolu\u00e7\u00e3o estabelece que, at\u00e9 1\u00ba de dezembro, novas placas devem ser instaladas nos novos ve\u00edculos que forem registrados", "tags": ["fabricantes", "placas", "empresas"], "headline": "Denatran divulga lista de fabricantes de placas de ve\u00edculos", "section": "Motor", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-07-02T12:42:27-03:00", "content": "O Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito (Denatran) publicou nesta segunda-feira (2), no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, as primeiras oito portarias de credenciamento de fabricantes e estampadores de placas de identifica\u00e7\u00e3o veicular.Assinados pelo presidente do \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio das Cidades, as habilita\u00e7\u00f5es das empresas come\u00e7am a ser divulgadas quase dois meses ap\u00f3s o Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran) ter publicado a resolu\u00e7\u00e3o que regulamenta a produ\u00e7\u00e3o das placas de identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos brasileiros conforme o padr\u00e3o dos pa\u00edses do Mercosul.A Resolu\u00e7\u00e3o 733/2018, do Contran, estabelece que, at\u00e9 1\u00ba de dezembro deste ano, as novas placas dever\u00e3o ser instaladas nos novos ve\u00edculos que forem registrados; que estejam em processo de transfer\u00eancia de munic\u00edpio ou de propriet\u00e1rio ou quando houver a necessidade de substitui\u00e7\u00e3o das placas por quaisquer outros motivos. Os pre\u00e7os das placas ser\u00e3o definidos pelos fabricantes credenciados, que ser\u00e3o respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o, log\u00edstica, gerenciamento informatizado, distribui\u00e7\u00e3o e estampagem das placas veiculares.A troca \u00e9 opcional para os ve\u00edculos j\u00e1 emplacadas, mas a resolu\u00e7\u00e3o do Contran permite aos propriet\u00e1rios destes ve\u00edculos as substitu\u00edrem, mantendo os n\u00fameros originais no cadastro. A previs\u00e3o \u00e9 que toda a frota nacional esteja emplacada com o novo modelo at\u00e9 o fim de 2023.Segundo o Denatran, mais de 100 empresas de todo o Brasil j\u00e1 deram entrada nos seus processos de credenciamento. Das oito primeiras empresas habilitadas, duas s\u00e3o do Rio Grande do Sul: a Rio-Grandense Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, da cidade de Taquara, e a Nair M.Z. Rodrigues & Cia, de Passo Fundo.Ainda na regi\u00e3o Sul, foi credenciada uma empresa instalada em Joinville (SC), a Blanks Com\u00e9rcio de Placas. As outras cinco habilitadas funcionam no Rio de Janeiro (Utsch do Brasil); Goi\u00e2nia (Goi\u00e2nia Placas); S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 (RO - KL Placas); Santana do Parna\u00edba (SP \u2013 Centersystem Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio) e em S\u00e3o Jos\u00e9 da Lapa (MG \u2013 Promac Industrial e Produtos de Metais).O credenciamento para estampar as placas de identifica\u00e7\u00e3o veicular tem validade de quatro anos, mas as empresas de Goi\u00e2nia, Passo Fundo e Rond\u00f4nia foram habilitadas em car\u00e1ter \u201cprec\u00e1rio\u201d, tendo 24 horas a partir da publica\u00e7\u00e3o da portaria no Di\u00e1rio Oficial para comprovar estarem aptas a produzir as placas conforme as normas exigidas. A n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o no prazo acarretar\u00e1 na revoga\u00e7\u00e3o do credenciamento.A substitui\u00e7\u00e3o das placas se aplica a todos os tipos de ve\u00edculo, incluindo reboques, semirreboques, motocicletas, triciclos, motonetas, ciclo el\u00e9tricos, quadriciclos, ciclomotores, tratores e guindastes, que ser\u00e3o identificados por uma \u00fanica placa, instalada na parte traseira.As novas placas s\u00e3o revestidas com pel\u00edcula retrorrefletiva e t\u00eam fundo branco com margem superior azul. Al\u00e9m de estampar a bandeira brasileira com o s\u00edmbolo do Mercosul, o novo modelo mant\u00e9m os atuais sete caracteres alfan\u00famericos e apresenta ainda Quick Response Code (QRCode) e n\u00famero de ID\u00a0 (identity, palavra inglesa que significa \u201cidentidade\u201d) \u00fanico para coibir fraudes.", "published_at": "2018-07-02T12:40:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/denatran-divulga-lista-de-fabricantes-de-placas-de-veiculos/?cHash=243c96b7a3084174e5401f48c635d3c0", "images": [], "article_id": "243c96b7a3084174e5401f48c635d3c0"},
{"subhead": "Ve\u00edculos foram fabricados entre 8 de mar\u00e7o e 21 de junho deste ano", "tags": ["BMW", "M5", "recall", "convoca\u00e7\u00e3o"], "headline": "BMW faz recall de ve\u00edculos do modelo M5", "section": "Motor", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-07T12:00:00-03:00", "content": "A BMW do Brasil convocou nesta segunda-feira (6) os propriet\u00e1rios dos ve\u00edculos modelo M5, fabricados entre 8 de mar\u00e7o e 21 de junho deste ano para agendar em uma concession\u00e1ria da marca o reparo do sensor do n\u00edvel de combust\u00edvel. Os chassis dos ve\u00edculos envolvidos est\u00e3o em destaque, no quadro abaixo.Segundo a Funda\u00e7\u00e3o Procon, a empresa informa ter identificado a possibilidade de mau funcionamento do sensor do n\u00edvel de combust\u00edvel em fun\u00e7\u00e3o do mau posicionamento do tubo de combust\u00edvel. Manifestada tal falha, pode ocorrer pane seca pela leitura incorreta da quantidade de combust\u00edvel, com possibilidade de danos f\u00edsicos e materiais aos ocupantes de ve\u00edculo e terceiros.O Procon-SP alerta que a empresa dever\u00e1 apresentar os esclarecimentos necess\u00e1rios, conforme determina o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, inclusive com informa\u00e7\u00f5es claras e precisas sobre os riscos para o consumidor.Uma quest\u00e3o importante apontada pelo \u00f3rg\u00e3o, \u00e9 que o consumidor deve exigir o comprovante de que o servi\u00e7o foi efetuado, documento que dever\u00e1 ser conservado e repassado adiante, em caso de venda. Caso tenha sido comercializado mais de uma vez, o atual propriet\u00e1rio ter\u00e1 o mesmo direito ao reparo gratuito.Os consumidores que j\u00e1 passaram por acidente causado pelo defeito apontado poder\u00e3o solicitar na Justi\u00e7a a repara\u00e7\u00e3o por danos morais e patrimoniais.A Funda\u00e7\u00e3o Procon-SP mant\u00e9m, desde 2002, um banco de dados com todas as campanhas de recalls j\u00e1 realizadas em todo o Pa\u00eds. Basta", "published_at": "2018-08-07T12:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/bmw-faz-recall-de-veiculos-do-modelo-m5/?cHash=a92956ceb509d5da1831dbc7eaff5ea4", "images": [{"src": "http://cdn1.atribuna.cworks.cloud/typo3temp/_processed_/csm_reuniao_temer_venezuela_b3b43317c3.jpg", "title": null}], "article_id": "a92956ceb509d5da1831dbc7eaff5ea4"},
{"subhead": "A fabricante tamb\u00e9m est\u00e1 atr\u00e1s de desenvolvedores para criar games pr\u00f3prios", "tags": ["jogos", "atari", "carro el\u00e9trico", "atualiza\u00e7\u00e3o", "painel", "central multim\u00eddia", "Missile Command", "Pole Position", "Tempest"], "headline": "Carros da Tesla passar\u00e3o a ter jogos cl\u00e1ssicos do Atari", "section": "Motor", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-02T19:56:42-03:00", "content": "Famosa por fabricar carros el\u00e9tricos, a Tesla vai incluir jogos cl\u00e1ssicos do Atari em seus ve\u00edculos dentro de, no m\u00e1ximo, quatro semanas. Isso ser\u00e1 poss\u00edvel gra\u00e7as ao lan\u00e7amento da atualiza\u00e7\u00e3o 9.0 para os pain\u00e9is touch screen de seus autom\u00f3veis.Nesse primeiro momento, ser\u00e3o disponibilizados tr\u00eas games:Mas, de acordo com Elon Musk, executivo-chefe da montadora, a ideia \u00e9 oferecer games pr\u00f3prios para os seus carros em breve. Tanto \u00e9 que a fabricante est\u00e1 atr\u00e1s de desenvolvedores de jogos para tocar tais projetos.Os ve\u00edculos da Tesla costumam trazer um grande painel, que funciona como uma esp\u00e9cie de central multim\u00eddia com GPS etc. \u00c9 a\u00ed onde os games v\u00e3o rodar.", "published_at": "2018-08-02T15:03:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/carros-da-tesla-passarao-a-ter-jogos-classicos-do-atari/?cHash=0d135032f7e0f4e9ad0df60f4704ebf3", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_tesla_2417aea754.jpg", "title": null}], "article_id": "0d135032f7e0f4e9ad0df60f4704ebf3"},
{"subhead": "S\u00e3o 1.654 vagas, incluindo presidente, governador, senador e deputado", "tags": ["TSE", "23 mil candidatos", "elei\u00e7\u00f5es de outubro"], "headline": "TSE registra mais de 23 mil candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es de outubro", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-16T08:39:25-03:00", "content": "Mais de 23 mil candidatos a presidente, governador, senador e deputado federal, estadual e distrital v\u00e3o disputar os votos de 147,3 milh\u00f5es de eleitores brasileiros, segundo dados dispon\u00edveis no portal do Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Encerrado o prazo para registrar as candidaturas, 13 nomes se apresentaram para disputar o Pal\u00e1cio do Planalto em outubro.Para governador, segundo a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do Sistema de Divulga\u00e7\u00e3o de Candidaturas e de Presta\u00e7\u00e3o de Contas, 171 candidatos pediram registro. Desses, 17 disputam a reelei\u00e7\u00e3o. O PSOL foi o partido que lan\u00e7ou o maior n\u00famero de candidatos a governador, seguido do PSTU e do PT.O TSE contabiliza at\u00e9 agora 6.982 candidatos para disputar as 513 vagas de deputado federal. Para deputado estadual e distrital, s\u00e3o 15.605 concorrentes a 1.059 vagas nas assembleias legislativas e na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal. Mais 295 concorrem a 54 cadeiras no Senado.Considerando o total de 23.812 candidatos a todos os cargos em disputa nas elei\u00e7\u00f5es de outubro, o PSL foi o partido que apresentou o maior n\u00famero de concorrentes (1.259), seguido do PSOL (1.201), do PT (1.075) e do MDB (1.009). Desse contingente, 30,6% s\u00e3o mulheres, cumprindo a meta prevista na legisla\u00e7\u00e3o.Quase a metade dos candidatos t\u00eam ensino superior e 55% s\u00e3o casados. A maioria tem entre 35 e 59 anos de idade, mas h\u00e1 50 candidatos na faixa de 80 a 84 anos.O total de candidatos em 2018 \u00e9 menor que o registrado em 2014 (26.162). Os dados podem sofrer ajustes conforme a Justi\u00e7a Eleitoral v\u00e1 julgando os pedidos de registro.", "published_at": "2018-08-16T08:37:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/tse-registra-mais-de-23-mil-candidatos-as-eleicoes-de-outubro/?cHash=54be680810d6bbb0be34bade50a29682", "images": [], "article_id": "54be680810d6bbb0be34bade50a29682"},
{"subhead": null, "tags": ["candidatos", "senador", "senado", "postulantes"], "headline": "Veja quem s\u00e3o os 18 candidatos a senador pelo Estado de S\u00e3o Paulo ", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-16T15:55:12-03:00", "content": "", "published_at": "2018-08-16T09:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/veja-quem-sao-os-18-candidatos-a-senador-pelo-estado-de-sao-paulo/?cHash=8807a8f5cc282d34e06da032381ddbe2", "images": [], "article_id": "8807a8f5cc282d34e06da032381ddbe2"},
{"subhead": "Para especialistas, candidatos devem ter problemas para financiar suas divulga\u00e7\u00f5es", "tags": ["elei\u00e7\u00f5es", "campanha", "regras", "divulga\u00e7\u00e3o"], "headline": "Campanha eleitoral come\u00e7a, mas com novas regras e restri\u00e7\u00f5es", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Fernando Degaspari", "modified_at": "2018-08-16T16:38:40-03:00", "content": "Carros de som, santinhos, com\u00edcios, carreatas e divulga\u00e7\u00e3o na internet. Goste o eleitor ou n\u00e3o, a partir de hoje, os candidatos est\u00e3o oficialmente liberados para fazer a sua propaganda. Na opini\u00e3o de especialistas, entretanto, tudo ser\u00e1 mais comedido este ano.\u201cOs candidatos n\u00e3o v\u00e3o ter dinheiro para pagar cabos eleitorais nem material de campanha. Ent\u00e3o, tudo vai ficar mais restrito\u201d, prev\u00ea o cientista pol\u00edtico Alcindo Gon\u00e7alves.Esta ser\u00e1 a primeira vez que as campanhas a presidente, governador, deputados e senador ser\u00e3o financiadas, basicamente, com a verba que os partidos recebem, ou seja, com dinheiro p\u00fablico.At\u00e9 2014, grandes empresas podiam doar o quanto quisessem para os pol\u00edticos. Desde as elei\u00e7\u00f5es municipais, h\u00e1 dois anos, isso est\u00e1 proibido.Para S\u00e9rgio Trombelli, especialista em marketing pol\u00edtico, nem todos os candidatos ter\u00e3o os mesmos recursos. \u201cTem gente que vai ter uma participa\u00e7\u00e3o maior na verba partid\u00e1ria. Os partidos v\u00e3o investir nas possibilidades reais de sucesso\u201d.Com outdoors proibidos, menos dinheiro para mandar confeccionar bandeiras e camisetas, pagar cabos eleitorais e imprimir santinhos, por exemplo, os especialistas acreditam que os candidatos precisem investir mais em sola de sapato.\u201cUma campanha no corpo a corpo faz toda a diferen\u00e7a. \u00c9 importante voc\u00ea ser visto pela popula\u00e7\u00e3o em eventos p\u00fablicos\u201d, avalia o tamb\u00e9m cientista pol\u00edtico Rafael Moreira.\u201cComo vai ser uma campanha bastante econ\u00f4mica, na minha opini\u00e3o, o que vai valer \u00e9 a presen\u00e7a do candidato na frente do eleitor\u201d, diz Trombelli.Moreira cita, ainda, a import\u00e2ncia do trabalho de milit\u00e2ncia. \u201cEsse pessoal empenhado cumpre muito bem o papel de divulgar candidaturas. Trata-se de uma m\u00e3o de obra que vale mais do que partidos que t\u00eam muito dinheiro\u201d.A partir do dia 31, o cen\u00e1rio muda, com o in\u00edcio da propaganda pol\u00edtica tamb\u00e9m no r\u00e1dio e na televis\u00e3o. As coliga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias ter\u00e3o tempos conforme a representatividade de cada uma no Congresso Nacional. Neste ano, haver\u00e1 menos tempo para os candidatos aparecerem nesses meios. Em 2014, foram 45 dias. Agora, 35.Com as restri\u00e7\u00f5es impostas, como limite de gastos e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, os especialistas s\u00e3o un\u00e2nimes em afirmar que quem j\u00e1 tem mandato sai na frente dos concorrentes.\u201cQuando o candidato j\u00e1 tem mandato, isso favorece muito, porque ele acaba sendo lembrado por parte do eleitorado\u201d, explica Moreira.A elei\u00e7\u00e3o exige divulga\u00e7\u00e3o. Precisa ter uma certa agita\u00e7\u00e3o. Esta ser\u00e1 uma elei\u00e7\u00e3o de muito mais apatia, desinteresse e cr\u00edtica aos pol\u00edticos. Isso \u00e9 um fato relevante neste ano\u201d, conclui Alcindo Gon\u00e7alves.\u201cAs elei\u00e7\u00f5es no Brasil est\u00e3o ficando tristes\u201d, afirma Trombelli. \u201cTem gente que fala que voc\u00ea limita os gastos, mas n\u00e3o \u00e9 verdade. Quem j\u00e1 gastou com emendas parlamentares ao longo de seu mandato ficou favorecido\u201d.", "published_at": "2018-08-16T09:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/campanha-eleitoral-comeca-mas-com-novas-regras-e-restricoes/?cHash=d91bd2295cb09f6bbb310f3f22b1ae02", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy.jpg", "title": null}], "article_id": "d91bd2295cb09f6bbb310f3f22b1ae02"},
{"subhead": "Pedido foi distribu\u00eddo ao vice-presidente do TSE, mas o PT questionou os crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o da relatoria ", "tags": ["Rosa Weber", "elei\u00e7\u00f5es presidenciais", "candidatura Lula", "pedido de registro"], "headline": "Rosa Weber deve decidir ainda hoje sobre relatoria do pedido de registro de Lula", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-16T15:55:28-03:00", "content": "A presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministra Rosa Weber, informou que decidir\u00e1 ainda nesta quinta-feira (16), com qual ministro da Corte Eleitoral deve ficar a relatoria do pedido de registro daRosa dever\u00e1 decidir sobre a relatoria do processo ap\u00f3s a sess\u00e3o plen\u00e1ria desta tarde do Supremo Tribunal Federal (STF), do qual tamb\u00e9m \u00e9 integrante.Inicialmente, o pedido de registro de Lula foi distribu\u00eddo ao vice-presidente do TSE, ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, mas o PT questionou a Corte Eleitoral sobre os crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o da relatoria, sob o argumento de que o ministro Admar Gonzaga j\u00e1 \u00e9 o relator de outros processos que pretendem barrar as pretens\u00f5es eleitorais do ex-presidente.J\u00e1 a contesta\u00e7\u00e3o da Procuradoria-Geral Eleitoral (PGE) \u00e0 candidatura de Lula est\u00e1 inserida dentro do processo de registro do ex-presidente, que ficou com Barroso.Para resolver as d\u00favidas, Barroso encaminhou o questionamento \u00e0 ministra Rosa Weber, que, na condi\u00e7\u00e3o de presidente do TSE, definir\u00e1 quem deve ser o relator do registro.\"N\u00e3o estamos escolhendo relator. O que a gente manifestou ao ministro Barroso e fizemos isso por peti\u00e7\u00e3o foi que a gente tem uma sincera d\u00favida sobre quem \u00e9 o relator, porque algumas a\u00e7\u00f5es foram distribu\u00eddas ao ministro Admar, o registro ao ministro Barroso. Queremos nos pronunciar nos autos e n\u00e3o sabemos a qual ministro nos dirigir. N\u00e3o h\u00e1, assim, escolha de ministro, \u00e9 uma quest\u00e3o t\u00e9cnica de d\u00favida que a presid\u00eancia tem de dirimir, sen\u00e3o a gente n\u00e3o sabe pra quem falar\", disse o advogado Luiz Fernando Casagrande Pereira, um dos defensores do petista.", "published_at": "2018-08-16T15:50:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/rosa-weber-deve-decidir-ainda-hoje-sobre-relatoria-do-pedido-de-registro-de-lula/?cHash=cac0b7ea3d616a56caf2b030a00340f5", "images": [], "article_id": "cac0b7ea3d616a56caf2b030a00340f5"},
{"subhead": "P\u00e1gina \u00e9 destinada ao eleitor que quer saber tudo sobre a disputa deste ano", "tags": ["informa\u00e7\u00f5es", "not\u00edcias", "p\u00e1gina", "servi\u00e7os", "a tribuna on-line"], "headline": "Informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os est\u00e3o na editoria Elei\u00e7\u00f5es 2018 de A Tribuna On-line", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-16T21:27:01-03:00", "content": "A data das elei\u00e7\u00f5es presidenciais deste ano ser\u00e1 7 de outubro, dia em que os brasileiros v\u00e3o escolher, tamb\u00e9m, quem ir\u00e1 comandar o Governo de S\u00e3o Paulo e os futuros senadores e deputados estaduais e federais. Em caso de segundo turno, a defini\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 para o dia 28 de outubro.Para manter o p\u00fablico bem informado sobre os principais fatos que antecedem o pleito, bem como oferecer os servi\u00e7os mais importantes relacionados ao processo eleitoral,Al\u00e9m das not\u00edcias mais relevantes sobre o tema, e que acompanham o calend\u00e1rio eleitoral, a p\u00e1gina traz as rela\u00e7\u00f5es completas de quem s\u00e3o os 13 candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, os 12 postulantes ao cargo de governador do Estado e os 18 que disputam vaga no Senado.Com recorde de candidatos a deputados estadual e federal, a Baixada Santista tem 131 postulantes aos cargos destinados \u00e0 Assembleia Legislativa e \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados. E os nomes dos que est\u00e3o na disputa tamb\u00e9m constam da nova editoria.Se o eleitor quiser saber mais sobre as fun\u00e7\u00f5es de cada um dos cargos que est\u00e3o na disputa deste ano, ou ainda confirmar o endere\u00e7o do cart\u00f3rio de sua regi\u00e3o, tamb\u00e9m poder\u00e1 acessar a p\u00e1gina. Quem estiver fora de seu domic\u00edlio eleitoral e quiser saber como votar em tr\u00e2nsito encontrar\u00e1 as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o dia.", "published_at": "2018-08-16T19:32:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/informacoes-e-servicos-estao-na-editoria-eleicoes-2018-de-a-tribuna-on-line/?cHash=cb22e41870c8fdf31e1ade6cdf5b1b8d", "images": [], "article_id": "cb22e41870c8fdf31e1ade6cdf5b1b8d"},
{"subhead": "Norma prev\u00ea impulsionamento de conte\u00fado e de prioriza\u00e7\u00e3o paga de conte\u00fados em mecanismos de busca\r\n", "tags": ["propaganda", "conte\u00fado pago", "facebook", "twitter"], "headline": "Propaganda eleitoral paga na internet ter\u00e1 que ser identificada ", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-17T13:43:29-03:00", "content": "Com o come\u00e7o oficial da campanha eleitoral, teve in\u00edcio tamb\u00e9m a divulga\u00e7\u00e3o de publicidade voltada \u00e0 disputa de outubro. Al\u00e9m dos tradicionais an\u00fancios em r\u00e1dio e TV, abre-se o per\u00edodo, de maneira in\u00e9dita, para a divulga\u00e7\u00e3o de propaganda paga de candidatos e partidos em redes sociais.A novidade foi introduzida pela Minireforma Eleitoral (Lei 13.488), aprovada no ano passado. A norma prev\u00ea as modalidades de impulsionamento de conte\u00fado (praticadas pelo Facebook, por exemplo) e de prioriza\u00e7\u00e3o paga de conte\u00fados em mecanismos de busca (adotada pelo Google, por exemplo).O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou uma resolu\u00e7\u00e3o (23.551/2017) detalhando exig\u00eancias para essa modalidade de campanha. As mensagens com essa finalidade devem estar identificadas como tal, por meio da cria\u00e7\u00e3o de selos (como no caso do Facebook) ou outras marcas. O TSE tamb\u00e9m definiu a necessidade das publica\u00e7\u00f5es trazerem as informa\u00e7\u00f5es sobre o candidato ou partido, como os nomes e o CPF ou CNPJ do patrocinador daquela publica\u00e7\u00e3o.Sendo essa uma obriga\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, candidatos e partidos n\u00e3o podem impulsionar conte\u00fados ou pagar resultados de busca sem essas identifica\u00e7\u00f5es. Os que agirem desta maneira est\u00e3o sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o. As den\u00fancias podem ser feitas por eleitores (por meio do aplicativo Pardal), por candidatos ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral. Os questionamentos s\u00e3o analisados pela Justi\u00e7a Eleitoral e podem se transformar em san\u00e7\u00f5es diversas.Concorrentes e legendas tamb\u00e9m n\u00e3o podem veicular publicidade em outros canais na internet, como banners em sites. Mas podem enviar mensagens por correio eletr\u00f4nico e divulgar mensagens em seus sites.O Facebook abriu processo de cadastramento para veicular publicidade eleitoral paga. A inscri\u00e7\u00e3o pode ser feita por meio de um formul\u00e1rio espec\u00edfico disponibilizado no site da rede social. Esses an\u00fancios ser\u00e3o identificados nas linhas do tempo dos usu\u00e1rios da plataforma como \u201cpropaganda eleitoral\u201d. Aqueles publicados por candidatos v\u00e3o mostrar o CPF dele, bem como a legenda \u00e0 qual \u00e9 filiado. J\u00e1 os an\u00fancios de partidos v\u00e3o conter o CNPJ da legenda.Consultado pela Ag\u00eancia Brasil, o Facebook n\u00e3o informou quantos candidatos e legendas j\u00e1 se cadastraram at\u00e9 o presente momento. Na plataforma, al\u00e9m da fiscaliza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral, os candidatos tamb\u00e9m ficam sujeitos \u00e0s regras internas, denominadas \u201cPadr\u00f5es da Comunidade\u201d (Community Standards). Esses princ\u00edpios definem os limites do que pode ser publicado, proibindo, por exemplo, mensagens com discurso de \u00f3dio e conte\u00fados n\u00e3o aut\u00eanticos. A empresa j\u00e1 afirmou em diversas ocasi\u00f5es que n\u00e3o fiscalizar\u00e1 as chamadas \u201cnot\u00edcias falsas\u201d.O eleitor que receber uma mensagem desta poder\u00e1 verificar o motivo em uma ferramenta, denominada \u201cPor que estou vendo este an\u00fancio\u201d. A plataforma vai disponibilizar tamb\u00e9m um recurso chamado de \u201cbiblioteca de an\u00fancios\u201d. Nela, os usu\u00e1rios poder\u00e3o ver posts pagos relacionados a pol\u00edtica, incluindo propaganda eleitoral. Este reposit\u00f3rio vai reunir tanto as publica\u00e7\u00f5es impulsionadas ativas quanto as que j\u00e1 foram divulgadas, permitindo que o eleitor possa verificar quais s\u00e3o as mensagens difundidas por seu candidato ou por concorrentes.Este mecanismo tem por objetivo dialogar com preocupa\u00e7\u00f5es manifestadas por diversos agentes da sociedade civil em eventos sobre internet e elei\u00e7\u00f5es acerca dos riscos da publicidade paga no Facebook, o que permitiria segmentar, ou quase personalizar, mensagens dos candidatos. Assim, abriria espa\u00e7o para que um pol\u00edtico falasse algo espec\u00edfico para um determinado p\u00fablico e, para outro grupo segmentado, um conte\u00fado diferente, ou at\u00e9 mesmo contradit\u00f3rio.O Google informou \u00e0 Ag\u00eancia Brasil que vai disponibilizar as plataformas de publicidade a candidatos e partidos \u201cde acordo com as regras previstas pelo Tribunal Superior Eleitoral\u201d. Os conte\u00fados impulsionados voltados \u00e0 campanha dever\u00e3o ser identificados como \u201can\u00fancio eleitoral\u201d pelos respons\u00e1veis e conter CPF ou CNPJ, a depender se o patrocinador for um candidato ou partido.Ainda de acordo com a assessoria, as plataformas identificam qualquer forma de an\u00fancio, diferenciando o resultado de busca pago dos resultados \u201corg\u00e2nicos\u201d. A exemplo do Facebook, caso um usu\u00e1rio queira saber por que est\u00e1 visualizando aquela publica\u00e7\u00e3o paga, pode clicar em um \u00edcone \u201cI\u201d e, em seguida, na op\u00e7\u00e3oOutra op\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio \u00e9 a den\u00fancia de uma propaganda deste tipo. Basta clicar no \u00edcone \u201cx\u201d e depois na op\u00e7\u00e3o \u201cDenunciar este an\u00fancio\u201d. Na ferramenta, a pessoa pode justificar porque est\u00e1 questionando aquela mensagem. Segundo a assessoria da empresa, a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral n\u00e3o prev\u00ea fiscaliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos assuntos, mas os candidatos e legendas est\u00e3o sujeitos \u00e0s pol\u00edticas internas e podem ser alvo de puni\u00e7\u00f5es como bloqueio da propaganda ou da conta.O Twitter anunciou que n\u00e3o veicularia an\u00fancios por n\u00e3o ter como se adequar \u00e0s exig\u00eancias do TSE.", "published_at": "2018-08-17T13:36:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/propaganda-eleitoral-paga-na-internet-tera-que-ser-identificada/?cHash=d88eecee56a8c6620ad8b8c708cd9394", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "d88eecee56a8c6620ad8b8c708cd9394"},
{"subhead": "Declara\u00e7\u00e3o foi dada durante formatura de sargentos da Pol\u00edcia Militar, no Samb\u00f3dromo do Anhembi, em S\u00e3o Paulo", "tags": ["bolsonaro", "analfabetos", "plano de governo", "elei\u00e7\u00f5es"], "headline": "Bolsonaro chama de 'analfabetos' cr\u00edticos das suas diretrizes de governo", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T15:39:27-03:00", "content": "No seu primeiro evento p\u00fablico desde o in\u00edcio oficial, nesta quinta-feira (16) das campanhas nas ruas, o candidato do PSL \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, participou nesta sexta-feira (17), pela manh\u00e3, da formatura de sargentos da Pol\u00edcia Militar, no Samb\u00f3dromo do Anhembi, em S\u00e3o Paulo. Rodeado de um segmento no qual costuma ter muitos eleitores, Bolsonaro se sentiu em casa e, entre afagos e tietagens, aproveitou para atacar os cr\u00edticos que chamaram de superficiais suas propostas de governo. \"Eu n\u00e3o posso responder a esse analfabeto que falou isso\". E destacou que as pessoas que \"realmente est\u00e3o preocupadas com o futuro do Pa\u00eds\" gostaram do plano.As diretrizes do governo de Bolsonaro foram divulgadas nesta semana. O documento \u00e9 obrigat\u00f3rio para o registro na Justi\u00e7a Eleitoral. \"Ele (o documento) \u00e9 uma diretriz. \u00c9 uma inten\u00e7\u00e3o. Voc\u00eas nunca cobraram plano de ningu\u00e9m\", questionou o candidato.Marcado para come\u00e7ar \u00e0s 10h, Bolsonaro chegou por volta das 8h30 ao evento. O candidato ao Pal\u00e1cio do Planalto aproveitou para cumprimentar os formandos, momento em que foi cercado por v\u00e1rios presentes. \"Queremos lembrar que a solenidade n\u00e3o para por aqui\", disse o apresentador no microfone, tentando continuar a programa\u00e7\u00e3o prevista para o evento.Bolsonaro n\u00e3o foi o \u00fanico que aproveitou o espa\u00e7o para um corpo a corpo com o eleitorado no segundo dia de campanha oficial nas ruas. Outros candidatos militares a cargos p\u00fablicos, como o Major Ol\u00edmpio, tamb\u00e9m do PSL, compareceram. Do lado de fora, foi poss\u00edvel encontrar santinhos de alguns candidatos no ch\u00e3o, al\u00e9m de pessoas portando faixas.O governador Marcio Fran\u00e7a (PSB), que tenta a reelei\u00e7\u00e3o neste ano e apoia o tucano Geraldo Alckmin na Presid\u00eancia, negou na sa\u00edda do evento que Bolsonaro tenha se aproveitado da ocasi\u00e3o. \"Ele \u00e9 um militar. Quando ele vai nas solenidades militares, as pessoas gostam dele. Tamb\u00e9m \u00e9 um direito das pessoas se manifestar. Ele, na minha vis\u00e3o, n\u00e3o fez nada. Nem falou em p\u00fablico\", disse.Repetindo um gesto pol\u00eamico, Bolsonaro posou para foto com v\u00e1rias crian\u00e7as simulando, com elas, o gesto de uma arma com as m\u00e3os. Como de praxe em cerim\u00f4nias deste perfil, algumas destas crian\u00e7as usavam uma \"farda em miniatura\".Procurado pela reportagem na sa\u00edda, Bolsonaro n\u00e3o comentou o caso. O major Ol\u00edmpio, candidato ao Senado pelo PSL, negou que o gesto induza as crian\u00e7as a um comportamento violento. \"(O gesto) acabou sendo uma brincadeira\", disse, afirmando que as cr\u00edticas s\u00e3o \"bobagens\".\"N\u00e3o \u00e9 mau exemplo. Eu era crian\u00e7a e brincava de bandido e mocinho. Hoje, as crian\u00e7as est\u00e3o brincando de bandido e bandido\", acrescentou o candidato ao Senado.", "published_at": "2018-08-17T15:39:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/bolsonaro-chama-de-analfabetos-criticos-das-suas-diretrizes-de-governo/?cHash=e0e7cfdc07f73e34b87f1786390174b2", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "e0e7cfdc07f73e34b87f1786390174b2"},
{"subhead": "Ex-presidente foi registrado como aspirante ao Planalto, mas STF julga pedido de impugna\u00e7\u00e3o da PGR", "tags": ["ONU", "Lula", "Brasil", "candidatura", "Presid\u00eancia"], "headline": "Comit\u00ea da ONU pede que Brasil garanta candidatura de Lula \u00e0 Presid\u00eancia", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T13:52:09-03:00", "content": "O Comit\u00ea de Direitos Humanos da ONU emitiu um comunicado \"solicitando ao Brasil que tome todas as medidas necess\u00e1rios para que o candidato do PT \u00e0 Presid\u00eancia nas elei\u00e7\u00f5es 2018, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, preso e condenado na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, possa desfrutar e exercer seus direitos pol\u00edticos, enquanto esteja na pris\u00e3o, como candidato para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais\"O Comit\u00ea da ONU acatou um pedido liminar feito pelo defensor do petista na corte, Geoffrey Robertson, para que as autoridades brasileiras \"tomem todas as medidas necess\u00e1rias para que para permitir que o autor desfrute e exercite seus direitos pol\u00edticos da pris\u00e3o como candidato nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2018, incluindo acesso apropriado \u00e0 imprensa e a membros de seu partido pol\u00edtico\".A Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais de Curitiba, \u00e0 qual Lula est\u00e1 subordinado, tem negado pedidos de entrevista com o petista e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal do Paran\u00e1 questionou a indica\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos como Fernando Haddad e Gleisi Hoffmann como advogados do ex-presidente alegando que ele tem usado a pris\u00e3o como espa\u00e7o para articula\u00e7\u00f5es eleitorais.Segundo a defesa de Lula, \"por meio do Decreto n\u00ba 6.949/2009 o Brasil incorporou ao ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio o Protocolo Facultativo que reconhece a jurisdi\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Direitos Humanos da ONU e a obrigatoriedade de suas decis\u00f5es\".No comunicado emitido nesta sexta-feira em Genebra o \u00f3rg\u00e3o solicita que esse direito \"inclua o acesso apropriado \u00e0 imprensa e membros de seu partido pol\u00edtico\".\"O Comit\u00ea tamb\u00e9m solicita ao Brasil que n\u00e3o o impe\u00e7a de concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es para presidente em 2018, at\u00e9 que seus recursos diante das cortes tenham sido completados em processos jur\u00eddicos justos\", declarou a ONU no comunicado.De acordo com a nota, o pedido se refere a medidas provis\u00f3rias, concedidas ao candidato. Seu processo na ONU, por\u00e9m, apenas ser\u00e1 tratado em 2019, de acordo com a entidade. \"Essa solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa que o Comit\u00ea concluiu ainda que existiam viola\u00e7\u00f5es - trata-se de medidas urgentes para preservar os direitos de Lula, enquanto o m\u00e9rito do caso continua em considera\u00e7\u00e3o\", explicou. \"Isso ocorreria no ano que vem\", disse.Em maio, a ONU havia rejeitado um outro pedido dos advogados de Lula. O Comit\u00ea de Direitos Humanos negou sua solicita\u00e7\u00e3o para que sua pris\u00e3o fosse evitada, como parte de medidas cautelares. \"O Comit\u00ea de Direitos Humanos n\u00e3o conceder\u00e1 medidas cautelares no caso de Lula da Silva\", declarou a porta-voz de Direitos Humanos da ONU, Julia Gronnevet, em maio de 2018.\"Baseada na informa\u00e7\u00e3o que recebeu, o Comit\u00ea n\u00e3o pode concluir que existe um risco de um dano irrepar\u00e1vel nesse momento\", declarou a ONU em um comunicado naquele momento, que insiste que n\u00e3o avaliou a subst\u00e2ncia ainda da queixa original da defesa de Lula.A decis\u00e3o da ONU \u00e9 considerada como uma recomenda\u00e7\u00e3o e, no passado, outros governos estrangeiros j\u00e1 ignoraram a solicita\u00e7\u00e3o No in\u00edcio do ano, por exemplo, a Espanha n\u00e3o cumpriu decis\u00f5es do mesmo Comit\u00ea em rela\u00e7\u00e3o a pol\u00edticos catal\u00e3es.Membros da entidade ouvidos pelo jornal O Estado de S. Paulo entendem que, como signat\u00e1rio das conven\u00e7\u00f5es, o Estado brasileiro tenha obriga\u00e7\u00e3o em seguir as orienta\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o.Se isso n\u00e3o ocorrer, os membros do Comit\u00ea devem incluir esse comportamento em seu relat\u00f3rio final, que ser\u00e1 publicado em 2019 Peritos indicaram que a resposta do governo pode pesar nas considera\u00e7\u00f5es finais.Geoffrey Robertson, advogado de Lula na ONU, estima que a decis\u00e3o \"significa que o povo no Brasil, n\u00e3o ju\u00edzes tendenciosos, vai decidir quem ser\u00e1 o pr\u00f3ximo presidente\".\"Lula foi mantido praticamente isolado para que n\u00e3o possa fazer campanha e poderia provavelmente ser desqualificado com base em sua condena\u00e7\u00e3o, antes que pudesse reverter em um recurso final\", estimou Robertson.", "published_at": "2018-08-17T13:44:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/comite-da-onu-pede-que-brasil-garanta-candidatura-de-lula-a-presidencia/?cHash=db268bc51139268ce4998bfb35df4c5d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "db268bc51139268ce4998bfb35df4c5d"},
{"subhead": "Candidatos e coliga\u00e7\u00f5es advers\u00e1rias tem cinco dias a partir da publica\u00e7\u00e3o das candidaturas para fazerem procedimento", "tags": ["TSE", "registros", "impugna\u00e7\u00e3o", "candidaturas", "elei\u00e7\u00f5es"], "headline": "TSE publica registros e prazo para impugnar candidaturas \u00e9 aberto", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-17T15:18:46-03:00", "content": "O Di\u00e1rio da Justi\u00e7a do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) j\u00e1 publicou edital com os pedidos de registro de todos os 13 candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. A partir da data de publica\u00e7\u00e3o, abre-se prazo de cinco dias para que candidatos e coliga\u00e7\u00f5es advers\u00e1rias, bem como o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral (MPE), entrem com impugna\u00e7\u00f5es (contesta\u00e7\u00f5es) contra as candidaturas.Ao menos dois candidatos \u2013 Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) e Jair Bolsonaro (PSL) \u2013 j\u00e1 tiveram suas candidaturas contestadas no TSE.No caso de Bolsonaro, a contesta\u00e7\u00e3o foi feita por um advogado, que questiona o fato de ele ser r\u00e9u em a\u00e7\u00f5es penais no Supremo Tribunal Federal (STF), o que entraria em conflito com regra da Constitui\u00e7\u00e3o que prev\u00ea o afastamento do presidente caso ele venha a ter esse status jur\u00eddico. O questionamento, por\u00e9m, foi feito por meio de uma peti\u00e7\u00e3o e n\u00e3o cita lei ou norma que impe\u00e7a r\u00e9us de serem candidatos.Caber\u00e1 ao relator do registro de candidatura de Bolsonaro, ministro Napole\u00e3o Nunes Maia, decidir sobre a controv\u00e9rsia.Em rela\u00e7\u00e3o a Lula, ao menos sete contesta\u00e7\u00f5es foram apresentadas desde quarta-feira (15), quando o PT registrou a candidatura do ex-presidente. Duas delas foram feitas por candidatos ou partidos advers\u00e1rios \u2013 Jair Bolsonaro, candidato do PSL, e Partido Novo, cujo presidenci\u00e1vel \u00e9 Jo\u00e3o Amo\u00eado.Ainda na quarta, a procuradora-geral da Rep\u00fablica se adiantou \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do edital com o registro de Lula, protocolando antecipadamente uma impugna\u00e7\u00e3o contra o candidato. Ela argumentou que o ex-presidente n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel, por ter sido condenado em segunda inst\u00e2ncia pela Justi\u00e7a Federal e, portanto, se enquadrar nos crit\u00e9rios da Lei da Ficha Limpa.Nesta quinta-feira (16), a PGR entrou ainda com novo pedido para que o prazo de manifesta\u00e7\u00e3o da defesa de Lula seja adiantado, numa tentativa de acelerar o processo.Em tese, \u00e9 necess\u00e1rio que se encerre o prazo para as impugna\u00e7\u00f5es, o que no caso de Lula ocorrer\u00e1 em 22 de agosto, para que comece a contar o prazo de sete dias para a manifesta\u00e7\u00e3o da defesa contra os questionamentos. Caber\u00e1 ao ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, relator do processo do registro do ex-presidente, decidir sobre o rito a ser seguido.Preso desde 7 de abril na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba, Lula defende seu direito de ser candidato por ainda ter recursos contra sua condena\u00e7\u00e3o pendentes de julgamento nas inst\u00e2ncias superiores da Justi\u00e7a. A defesa do ex-presidente busca conferir um efeito suspensivo sobre a condena\u00e7\u00e3o para libert\u00e1-lo e quer que o TSE o permita que ele dispute as elei\u00e7\u00f5es enquanto n\u00e3o se define sua situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.", "published_at": "2018-08-17T15:18:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/tse-publica-registros-e-prazo-para-impugnar-candidaturas-e-aberto/?cHash=bf5e2c32acfdebe4e8ccd32f5f2aaed5", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "bf5e2c32acfdebe4e8ccd32f5f2aaed5"},
{"subhead": "O poeta Fl\u00e1vio Viegas Amoreira faz a curadoria desta edi\u00e7\u00e3o, que homenageia J\u00e2nio Freitas", "tags": ["festa da leitura", "estacao da cidadania", "literatura", "santos", "flavio viegas amoreira"], "headline": "7\u00aa Festa do Livro faz um convite \u00e0 leitura, na Esta\u00e7\u00e3o da Cidadania", "section": "Cultura", "author": "Carlota Cafiero", "modified_at": "2018-08-15T11:41:42-03:00", "content": "Com curadoria do poeta, escritor e cr\u00edtico santista Fl\u00e1vio Viegas Amoreira, a Festa do Livro volta a ser realizada, s\u00e1bado (18), das 15 \u00e0s 19h, na Esta\u00e7\u00e3o da Cidadania de Santos. Em sua s\u00e9tima edi\u00e7\u00e3o, o evento vai al\u00e9m da troca de livros e passa a apostar mais na forma\u00e7\u00e3o de leitores, algo que, para Amoreira, \u00e9 vital para a manuten\u00e7\u00e3o de qualquer cena liter\u00e1ria, local, nacional ou internacional.\u201cO ponto alto vai ser a oficina liter\u00e1ria, \u00e0s 16 horas, seguida de um sarau, com as escritoras Regina Alonso, Mad\u00f4 Martins e Maria Thereza Teixeira, das 17 \u00e0s 18 horas, e participa\u00e7\u00e3o dos alunos dos v\u00e1rios cursos que ministro em Santos e S\u00e3o Paulo\u201d, avisa o poeta.A edi\u00e7\u00e3o deste ano tamb\u00e9m vai homenagear dois escritores santistas, pouco divulgados: Jair Freitas (in memorian) e Benilson Toniolo, poeta que, atualmente, trabalha como secret\u00e1rio de Cultura em Campos do Jord\u00e3o.\u201cJair Freitas \u00e9 uma pessoa que merece ser resgatada. Um poeta maldito, que morreu precocemente e teve uma produ\u00e7\u00e3o diferenciada do bom-mocismo e do conformismo\u201d, resume Amoreira.A festa do livro foi concebida e inicialmente produzida pela Helle Alves, jornalista com mais de 90 anos que defende a dissemina\u00e7\u00e3o da leitura entre todos os cidad\u00e3os, n\u00e3o importa idade nem origem.Amoreira destaca que a inspira\u00e7\u00e3o maior para a Festa do Livro \u00e9 a tradicional Jornada Liter\u00e1ria de Passo Fundo, no Rio Grande do Sul. \u201cA nossa maior caracter\u00edstica \u00e9 a do\u00e7ura e a meiguice no trato com o livro e os leitores\u201d, avisa Amoreira, ao ressaltar que as grandes celebra\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias come\u00e7am com a germina\u00e7\u00e3o da escrita e da leitura em seu contexto local, antes de abra\u00e7arem produ\u00e7\u00f5es de escritores de outras regi\u00f5es.Com entrada franca, a Festa do Livro contar\u00e1 com interven\u00e7\u00f5es de poetas santistas; o projeto \"Reconte um Conto\", com a participa\u00e7\u00e3o de alunos da Escola Cidade de Santos; apresenta\u00e7\u00f5es do Coral da OAB e do grupo Cavalo de Praia; e tarde de aut\u00f3grafos com S\u00e9rgio Servulo da Cunha, que lan\u00e7a o livro \"Abaixo \u00e0 Censura\"; Sandra Pivelli, com \"Vem Passarinhar em Verso em Santos\"; e Mad\u00f4 Martins (colunista de A Tribuna), com \"Som das Conchas\".A 7\u00aa Festa do Livro tem entrada franca e \u00e9 uma iniciativa do F\u00f3rum da Cidadania, com apoio da Secretaria Municipal de Cultura (Secult), e marca, tamb\u00e9m, os 12 anos de funcionamento da Esta\u00e7\u00e3o da Cidadania de Santos, que fica na Avenida Ana Costa, 3221-2034.Outro encontro dedicado aos escritores, livros e leitores que agita a regi\u00e3o \u00e9 a Semana Liter\u00e1ria, que acontece desde 2013, com realiza\u00e7\u00e3o da Academia Itanhaense de Letras (AIL) com apoio da Prefeitura de Itanha\u00e9m.O evento come\u00e7ou ontem e vai at\u00e9 s\u00e1bado, com o objetivo de aproximar escritores dos leitores, com bate-papos, trocas, teatro, oficinas de literatura, exposi\u00e7\u00f5es e saraus.Regina Alonso, que lan\u00e7ou o livro de poesia \"Azuiz\", com a aquarelista Luci Brandmiller, participa, nesta quarta (15), \u00e0s 18 horas, de bate-papo na Biblioteca Municipal Poeta Paulo Bomfim (R. Cunha Moreira, 71, Centro, tel: 3426-1477).", "published_at": "2018-08-15T11:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/7a-festa-do-livro-faz-um-convite-a-leitura-na-estacao-da-cidadania/?cHash=e1a5ec0b69d646bf4f359a706a21a589", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Estacao-da-Cidadania-Foto-Rogerio-Soares_fc449234db.jpg", "title": null}], "article_id": "e1a5ec0b69d646bf4f359a706a21a589"},
{"subhead": "Sambista carioca \u00e9 sobrinho de Zeca Pagodinho", "tags": ["Samba", "Zeca Pagodinho", "Juninho Thybau", "M\u00fasica", "Ederson dos Santos"], "headline": " Juninho Thybau se apresenta no Conex\u00e3o Rio Santos", "section": "Cultura", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-15T12:53:04-03:00", "content": "O Conex\u00e3o Rio Santos traz para o Arena Club nesta quinta-feira (16), a partir das 20 horas, o sambista carioca Juninho Thybau. Um projeto do Samba no Ponto, agora toda quinta \u00e9 dia de roda de samba no Arena, sob comando do m\u00fasico santista Ederson Santhos.Convidado especial da quarta edi\u00e7\u00e3o do Conex\u00e3o Rio Santos, o cantor e compositor Juninho Thybau (nome art\u00edstico de Roberto Jos\u00e9 Fernandes J\u00fanior) \u00e9 da linhagem nobre do samba carioca. Nascido e criado no Iraj\u00e1 (bairro da Zona Norte do Rio de Janeiro), ele comanda a roda de samba Na Porta de Casa, mantendo viva as tradi\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia. Filho de Beto Gago e sobrinho de Zeca Pagodinho, o talentoso Juninho Thybau \u00e9 representante da mais nova gera\u00e7\u00e3o do samba.Com um CD gravado em 2014 e o EP Nosso Jeito, lan\u00e7ado em 2017, Thybau tamb\u00e9m \u00e9 considerado atualmente uma das principais refer\u00eancias do partido-alto, herdeiro da arte de improvisar.Ederson Santos \u00e9 um m\u00fasico, compositor e int\u00e9rprete nascido em Santos (SP), representante da nova gera\u00e7\u00e3o de sambistas do pa\u00eds.Inaugurado em julho, o Conex\u00e3o Rio Santos j\u00e1 trouxe para o Arena Club nomes importantes do samba carioca como Renato da Rocinha, Jo\u00e3o Martins e Renato Milagres.A entrada custa R$ 15,00 (mulheres VIP at\u00e9 \u00e0s 21 horas) na bilheteria. O Arena Club est\u00e1 localizado no Canal 1, na Avenida Senador Pinheiro Machado, 33, no bairro Vila Matias (em frente ao Teatro Municipal).Servi\u00e7o: a entrada custa R$ 15,00 (mulheres n\u00e3o pagam at\u00e9 \u00e0s 21 horas). Fica na Avenida Senador Pinheiro Machado, 33, Vila Mathias.", "published_at": "2018-08-15T12:43:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/juninho-thybau-se-apresenta-no-conexao-rio-santos/?cHash=357759d3428d00a85643e2c859328010", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_juninho-thybau_ff780293c1.jpg", "title": null}], "article_id": "357759d3428d00a85643e2c859328010"},
{"subhead": "O show acontece na Audio, em S\u00e3o Paulo, no s\u00e1bado (18)", "tags": ["SAULO", "SOL LUA SOL", "DVD", "GRAVA\u00c7\u00c3O", "TURN\u00ca", "M\u00daSICA"], "headline": "Saulo grava DVD de nova turn\u00ea \"Sol, Lua, Sol\"", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-16T09:31:19-03:00", "content": "\u00e9 o nome do show e da mais nova turn\u00ea de Saulo, que ter\u00e1 sua estreia nacional no s\u00e1bado (18), em S\u00e3o Paulo. Com m\u00fasicas de seu terceiro \u00e1lbum solo,Saulo traz em seu nome as letras que formam as palavras Sol e Lua, os astros que, desde tempos imemoriais, encantam a humanidade e definem a pr\u00f3pria vida na terra. O cantor e compositor baiano \u00e9 um artista essencialmente interessado em manter a conex\u00e3o de sua m\u00fasica e poesia com os elementos da natureza e com a energia do universo que tudo cont\u00e9m.O espet\u00e1culo in\u00e9dito acontecer\u00e1 no palco da casa de show Audio, em S\u00e3o Paulo. Anunciado ao p\u00fablico como \"um dia inteiro em duas horas de m\u00fasica\", o show ir\u00e1 apresentar can\u00e7\u00f5es que falam de sol, lua, do correr das horas, da noite e do dia. Atrav\u00e9s de ambienta\u00e7\u00e3o sonora e visual, a experi\u00eancia ir\u00e1 proporcionar a sensa\u00e7\u00e3o de passagem do tempo, entre o dia que se finda, a noite, a madrugada e a manh\u00e3 seguinte.A jornada, como o cantor gosta de chamar, ser\u00e1 um espet\u00e1culo alegre, pulsante e cheio da energia do carnaval baiano, sem perder a poesia, as mensagens e sutilezas presentes na obra do artista que nasceu em Barreiras, no interior da Bahia, e assumiu, desde muito novo, a miss\u00e3o de ser feliz ao promover a alegria de multid\u00f5es, sem, contudo, perder sua ess\u00eancia.A mistura sonora de Saulo re\u00fane os mais diversos ritmos da m\u00fasica baiana, como o samba-reggae e o ijex\u00e1, aliados \u00e0s fortes influ\u00eancias da m\u00fasica africana, latina e da MPB.\u00e9 o terceiro registro em v\u00eddeo da carreira solo de Saulo e alicer\u00e7a o repert\u00f3rio nas can\u00e7\u00f5es \u00a0do seu \u00faltimo \u00e1lbum,Entre as novidades do repert\u00f3rio, estar\u00e3o as in\u00e9ditas e autoraisSe o Sol \u00e9 o doador da alegria e da energia vital em nosso planeta, e se a Lua rege nossas emo\u00e7\u00f5es, sentimentos e rela\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximas, Saulo far\u00e1 jus ao t\u00edtulo do novo projeto aquecendo a plateia com a energia empolgante de suas apresenta\u00e7\u00f5es, sem perder a intimidade com seus f\u00e3s que sempre aguardam ansiosamente por cada novo passo de sua carreira.Alinhado com a energia dos astros que influenciam diretamente a vida neste planeta, Saulo convida seu p\u00fablico fiel a embarcar nesta jornada de m\u00fasica e sensa\u00e7\u00f5es.Os ingressos para esta noite de muito amor e ax\u00e9 v\u00e3o de R$50,00 (meia entrada para pista) a R$140,00 (entrada inteira para mezanino), dispon\u00edveis na bilheteria da Audio (de segunda a s\u00e1bado das 13h \u00e0s 20h) e online pelo aplicativo ou site daData: 18 de agosto (s\u00e1bado)", "published_at": "2018-08-16T09:30:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/saulo-grava-dvd-de-nova-turne-sol-lua-sol/?cHash=e6c244050db8d5712b6a44377e5133c6", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Saulo-credito-divulgacao_430c47352a.jpg", "title": null}], "article_id": "e6c244050db8d5712b6a44377e5133c6"},
{"subhead": "A can\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira divulgada do novo \u00e1lbum da cantora", "tags": ["PROBLEMA SEU", "PABLLO VITTAR", "M\u00daSICA", "\u00c1LBUM"], "headline": "Pabllo Vittar lan\u00e7a novo single \"Problema Seu\"", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-16T09:47:10-03:00", "content": "Pabllo Vittar apresentou, na quarta-feira (15), o aguardado primeiro single do segundo \u00e1lbum da carreira \u2013A miss\u00e3o \u00e9 muito importante: resgatar o PV2, codinome para o segundo \u00e1lbum da carreira de Pabllo Vittar. Para ajud\u00e1-la a passar por todos os obst\u00e1culos e recuperar o artefato valioso, a cantora convoca o agente X - mas n\u00e3o ser\u00e1 uma miss\u00e3o f\u00e1cil. Na calada da noite, a dupla de espi\u00f5es invade o lugar que mant\u00e9m o PV2 e precisa passar por armadilhas e sistemas de seguran\u00e7a. Em meio a toda a a\u00e7\u00e3o, que envolve sensores de laser, confrontos com seguran\u00e7as bons de briga e, claro, muita dan\u00e7a, Pabllo e seu parceiro \ufb02ertam um com o outro.", "published_at": "2018-08-16T09:46:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/pabllo-vittar-lanca-novo-single-problema-seu/?cHash=1ba49859e0b3508b49fa1260f3e62a05", "images": [], "article_id": "1ba49859e0b3508b49fa1260f3e62a05"},
{"subhead": "Banda concorreu a um dos pr\u00eamios da M\u00fasica Brasileira", "tags": ["PATO FU", "M\u00daSICA", "V\u00cdDEO", "PRIVATE IDAHO", "M\u00daSICA DE BRINQUEDO"], "headline": "Pato Fu lan\u00e7a lyric video para vers\u00e3o de \"Private Idaho\"", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-16T10:18:59-03:00", "content": "A vers\u00e3o do Pato Fu para, lan\u00e7ado no ano passado pela Deck, deu sequ\u00eancia ao bem-sucedido projeto da banda mineira. Sucesso de p\u00fablico e cr\u00edtica, o disco foi indicado ao Pr\u00eamio da M\u00fasica Brasileira 2018, na categoria Melhor \u00c1lbum Infantil.", "published_at": "2018-08-16T10:18:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/pato-fu-lanca-lyric-video-para-versao-private-idaho/?cHash=9fce50dab0770197b12a5a5229cad392", "images": [], "article_id": "9fce50dab0770197b12a5a5229cad392"},
{"subhead": "Fernanda Montenegro participou do lan\u00e7amento oficial do evento, com leitura dram\u00e1tica", "tags": ["fernanda montenegro", "festival mirada", "sesc santos", "ibero-americano"], "headline": "Aberta a quinta edi\u00e7\u00e3o do festival Mirada em Santos", "section": "Cultura", "author": "Carlota Cafiero", "modified_at": "2018-08-16T11:06:35-03:00", "content": "Depois de homenagear o M\u00e9xico, a Argentina, a Espanha e o Chile, agora \u00e9 a vez do festival bienal Mirada destacar a cultura e a produ\u00e7\u00e3o teatral da Col\u00f4mbia. Em sua quinta edi\u00e7\u00e3o, o Festival Ibero-Americano de Artes C\u00eanicas foi lan\u00e7ado oficialmente, na quarta-feira (15), em cerim\u00f4nia no Teatro do Sesc Santos, que trouxe a presen\u00e7a ilustre de Fernanda Montenegro.A atriz encenou a leitura dram\u00e1tica \"Nelson Por Ele Mesmo\" e autografou o livro \"Fernanda Montenegro: Itiner\u00e1rio Fotobiogr\u00e1fico\", pelas Edi\u00e7\u00f5es Sesc S\u00e3o Paulo. Com 500 p\u00e1ginas, a obra conta a trajet\u00f3ria pessoal e profissional de Fernanda, em mais de sete d\u00e9cadas de carreira.Em sua apresenta\u00e7\u00e3o, Fernanda lembrou, com voz firme e potente, a conviv\u00eancia com Nelson, quando a atriz atuou em pe\u00e7as escritas por ele, al\u00e9m de duas novelas e o filme \"A Falecida\". Antes de iniciar a leitura dram\u00e1tica de cr\u00f4nicas do escritor, ela disse que Nelson estava \u201centre n\u00f3s\u201d e escutou, em sil\u00eancio, junto com a plateia, um trechinho da \u00f3pera \"Il Pagliacci\", de que Nelson gostava muito.O festival deste ano vai de 5 a 15 de setembro e, pela primeira vez, acontece nas nove cidades da Baixada Santista, em diversos espa\u00e7os, trazendo 41 espet\u00e1culos de 13 pa\u00edses de l\u00edngua espanhola e portuguesa. S\u00e3o 16 trabalhos nacionais e 25 internacionais, al\u00e9m de atividades formativas, como oficinas, palestras e bate-papos tamb\u00e9m fazem parte da programa\u00e7\u00e3o.A venda de ingressos come\u00e7a \u00e0s 14 horas de desta quinta-feira (16), no portalRealizado pelo Sesc S\u00e3o Paulo, o Mirada 2018 traz novamente o CPT \u2013 Centro de Pesquisa Teatral Sesc, dirigido por Antunes Filho, e uma parceria entre Carolina Virg\u00fcez e Sara Antunes, que assinam as duas estreias brasileiras na mostra.A Col\u00f4mbia se far\u00e1 representar com nove espet\u00e1culos in\u00e9ditos no Brasil, abrindo o festival com \"Labio de Liebre\", do Teatro Petra. A Nicar\u00e1gua participa pela primeira vez do Mirada, e apresenta \"La Ciudad Vac\u00eda\", do Teatro Justino Rufino Garay, drama sobre conflito de gera\u00e7\u00f5es durante a Revolu\u00e7\u00e3o Sandinista.Para Danilo Santos de Miranda, diretor regional do Sesc S\u00e3o Paulo, o Mirada reverbera pautas urgentes e necess\u00e1rias, por meio de tem\u00e1ticas relacionadas aos princ\u00edpios democr\u00e1ticos e \u00e0s liberdades criativas.\u201cO Mirada pretende fortalecer o compromisso do Sesc com a rica diversidade ibero-americana, ao conectar e envolver diferentes pontos desse corredor sociocultural. Trata-se de fortalecer o papel das artes como vetor de celebra\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a e resist\u00eancia\u201d, refor\u00e7a Miranda.O Brasil participa com atra\u00e7\u00f5es de sete estados: Bahia (Salvador), Minas Gerais (Belo Horizonte e Barbacena), Paran\u00e1 (Curitiba), Rio Grande do Norte (Natal), Rio Grande do Sul (Porto Alegre e Canoas), Rio de Janeiro (Rio de Janeiro) e S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo). Os demais pa\u00edses s\u00e3o: Argentina, Bol\u00edvia, Chile, Equador, Espanha, M\u00e9xico, Nicar\u00e1gua, Paraguai, Peru, Portugal e Uruguai, al\u00e9m da homenageada Col\u00f4mbia.O festival vai ocupar os seguintes espa\u00e7os na regi\u00e3o: Bertioga (Parque dos Tupiniquins), Cubat\u00e3o (Anilinas), Guaruj\u00e1 (Pra\u00e7a dos Expedicion\u00e1rios e Museu Hist\u00f3rico da Fortaleza), Itanha\u00e9m (Pra\u00e7a Narciso), Mongagu\u00e1 (Pra\u00e7a Fernando Arens), Peru\u00edbe (Pra\u00e7a Matriz S\u00e3o Jo\u00e3o), Praia Grande (Cal\u00e7ad\u00e3o da Castelo Branco), S\u00e3o Vicente (Pra\u00e7a Tom Jobim) e Santos (Arcos do Valongo, Cadeia Velha, Casa Rosada (Sabesp), C.A.I.S. Vila Mathias, Doca Valongo, Parque Roberto M\u00e1rio Santini - Emiss\u00e1rio, Pra\u00e7a Mau\u00e1, Sesc Santos, Centro Cultural Portugu\u00eas, Teatro Braz Cubas, Coliseu e Guarany.\u2013 O Sesc Santos fica na Rua Conselheiro Ribas, 136, Aparecida. Informa\u00e7\u00f5es pelo telefone: 3278-9800.>>Dias 10 e 11/9, 19h\"Chancho\". Chakana Teatro. Audit\u00f3rio do Sesc Santos (Rua Conselheiro Ribas, 136, Aparecida). De R$ 15 a R$ 50. 14 anos.>>Dias 7 e 8/9, 19h\"Corpos Opacos\". Carolina Virg\u00fcez e Sara Antunes (RJ/SP). Audit\u00f3rio do Sesc Santos. De R$15 a R$ 50. 14 anos.>>Dias 8 e 9/9, 17h\"Autom\u00e1kina \u2013 Universo Deslizante\". De Pernas Pro Ar (RS). Emiss\u00e1rio Submarino, em Santos ( dia 8/9); e em Cubat\u00e3o ( dia 9/9). Livre. Entrada franca.>>Dias 8, 11h, e 9/9, 11h e 17h\"Hoje o Escuro Vai Atrasar para que Possamos Conversar\". Centro Cultural Portugu\u00eas (Rua Amador Bueno,188, Centro de Santos). De R$15 a R$ 50.>>Dias 10 e 11, 19h\"Guanabara Capital\". Aquela Cia. de Teatro (RJ). Gin\u00e1sio do Sesc Santos. 14 anos. De R$15 a R$ 50.>Dias 12 e 13/9, 19h\"A Inven\u00e7\u00e3o do Nordeste\". Grupo Carmin (RN). Casa Rosada (Sabesp). R$ 50, R$ 25, R$ 15. 14 anos. Tradu\u00e7\u00e3o em Libras no dia 13/9.>>Dias 13 e 14, 21h\"Eu Estava em Minha Casa e Eperava que a Chuva Chegasse\". CPT \u2013 Centro de Pesquisa Teatral Sesc. Teatro do Sesc Santos. De R$ 15 a R$ 50. 14 anos.>>Dias 14 e 15/9, 22h\"Estado Vegetal\". Manuela Infante. Teatro Municipal Braz Cubas (Av. Sen. Pinheiro Machado, 48, Vila Mathias). De R$ 15 a R$ 50. 16 anos.>>Dias 8 e 9/9, 21h\"Cuando Estallan Las Paredes\". Teatro Petra. Arcos do Valongo (R. Comendador Neto, 3). De R$ 15 a R$ 50. 14 anos.>>Dias 10 e 11, 22h\"La Ciudad de Los Otros\". Sankofa. Teatro Municipal Braz Cubas. De R$ 15 a R$ 50. Livre.>>Dias 14, 18h, e 15/9, 20h\"Souvenir Asi\u00e1tico\". Los Animistas. Arcos do Valongo. De R$ 15 a R$ 50. 14 anos.>>Dias 6 e 7/9, 21h\"Funeral para la Idea de un Hombre\". Theatro Guarany (Pra\u00e7a dos Andradas, 100). ColectivoFuneral para una Idea. De R$ 15 a R$ 50. 16 anos.>>Dias 7 e 8/9, \u00e0s 22h\"Amaz\u00f3nia\". Mala Voadora. Teatro Municipal Braz Cubas. De R$ 15 a R$ 50. 16 anos.", "published_at": "2018-08-16T10:34:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/aberta-a-quinta-edicao-do-festival-mirada-em-santos/?cHash=0ed45e24a91026c16bbf455a1ff84ad1", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Fernanda-Montenegro-Foto-Irandy-Ribas-AT_42de8f5fd3.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Fernanda-Montenegro-Foto-Irandy-Ribas-AT_42de8f5fd3.jpg", "title": null}], "article_id": "0ed45e24a91026c16bbf455a1ff84ad1"},
{"subhead": "Rapper critica atual situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e questiona o l\u00edder da na\u00e7\u00e3o sobre o abandono", "tags": ["projota", "sr presidente", "m\u00fasica", "lan\u00e7amento", "cr\u00edtica", "pol\u00edtica"], "headline": "Projota lan\u00e7a 'Sr. Presidente': \"A gente precisa falar sobre o que precisa ser falado\"", "section": "Cultura", "author": "Beatriz Martins - Colaboradora", "modified_at": "2018-08-16T18:30:34-03:00", "content": "Mesmo sabendo que suas m\u00fasicas relacionadas ao amor e dedicada \u00e0s mulheres tenham mais popularidade entre o p\u00fablico, \u00e9 do rap cr\u00edtico e cheio de protestos que o rapper Projota veio e se orgulha. E no meio de um cen\u00e1rio ca\u00f3tico no Pa\u00eds, o cantor lan\u00e7a nesta quinta-feira (16) 'Sr. Presidente'. Em entrevista exclusiva ao Diz A\u00ed, ele afirma que a m\u00fasica surgiu da necessidade, como todas as outras, de falar sobre a realidade e o abandono.\"Essa m\u00fasica vem num momento que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil de se posicionar, em redes sociais, tem brigas. Vivemos num momento complicado nesse sentido\". Para Projota, muita gente est\u00e1 insatisfeito no Brasil pela realidade em que vive, mas a letra n\u00e3o toma partido para nenhuma vertente pol\u00edtica: \"Ela n\u00e3o tem sigla\".O rapper acredita que, acima das opini\u00f5es pol\u00edticas, o respeito deve prevalecer entre as pessoas. \"Voc\u00ea pode lutar por aquela causa, apoiar um candidato, mas respeitando o outro\". Ele diz que as redes sociais, infelizmente, ajudam a propagar essa falta de entendimento, principalmente quando artistas tentam se posicionar. \"\u00c9 fundamental entender as escolhas dos outros\".'Sr. Presidente' n\u00e3o \u00e9 a primeira e, provavelmente, n\u00e3o ser\u00e1 a \u00faltima m\u00fasica em que Projota protesta por seus ideais. Segundo ele, essas cr\u00edticas pelo meio cultural acabam mexendo com as pessoas que n\u00e3o est\u00e3o pensando no assunto e, em quest\u00e3o de minutos, j\u00e1 est\u00e3o refletindo sobre as cr\u00edticas. \"A m\u00fasica funciona como a trilha sonora da mudan\u00e7a\", afirma. Projota ainda comparou com um grito de guerra ou o canto das torcidas num est\u00e1dio de futebol: \"Aquilo infla as pessoas, e a m\u00fasica tem um poder real de inflamar algo que j\u00e1 est\u00e1 na pessoa\".E tendo Renato Russo, Cazuza, Chor\u00e3o e Mano Brown como refer\u00eancias no mundo da m\u00fasica, o estilo de Projota n\u00e3o poderia ser diferente. Exceto Mano Brown, os demais artistas que j\u00e1 morreram dividiam-se entre can\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, que logo viralizavam, e letras cheias de cr\u00edticas, mesmo que disfar\u00e7adas. Mano continua a carreira e tamb\u00e9m segue essa linha. \"O \u00faltimo \u00e1lbum dele, por exemplo, \u00e9 s\u00f3 de m\u00fasica rom\u00e2ntica. Sempre tem quem se identifique\", cita Projota.Os novos lan\u00e7amentos de Projota at\u00e9 o fim do ano e come\u00e7o de 2019 contam com um 'tempero' especial. Com o intuito de conhecer um pouco mais dos artistas do Brasil e dar um espa\u00e7o a eles, o rapper pediu para os seguidores no Instagram enviarem batidas ou produ\u00e7\u00f5es por e-mail. \"Eu recebi 10 mil arquivos e, em uma semana, escrevi o disco\", lembra.Projota acredita que a nova gera\u00e7\u00e3o do rap vem muito forte e diversos talentos podem estar escondidos em seus quartos produzindo. \"Isso me levou a crer que n\u00e3o conhe\u00e7o os verdadeiros produtores do rap. Agora as portas est\u00e3o abertas\". Com diversas produ\u00e7\u00f5es utilizadas em seus singles, a visibilidade no rap cresceu e a galera agradeceu (e muito!) a oportunidade. \"Encontraram na minha m\u00fasica algo que sintoniza com o som deles\".", "published_at": "2018-08-16T12:10:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/projota-lanca-sr-presidente-a-gente-precisa-falar-sobre-o-que-precisa-ser-falado/?cHash=de3d2123859cbaf5a477846b4a0fba65", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_projota2_f87c7e4bb4.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_projota2_f87c7e4bb4.png", "title": null}], "article_id": "de3d2123859cbaf5a477846b4a0fba65"},
{"subhead": "Cantora lutava contra o c\u00e2ncer desde 2010; ela estava em tratamento paliativo, em casa", "tags": ["aretha franklin", "cancer", "soul music"], "headline": "Morre a rainha da soul music, Aretha Franklin", "section": "Cultura", "author": "Da AFP", "modified_at": "2018-08-16T13:40:10-03:00", "content": "Aretha Franklin, a lend\u00e1ria cantora conhecida como \u00a0a \"Rainha do Soul\", morreu nesta quinta-feira (16), em Detroit, aos 76 anos, anunciou a imprensa americana.A cantora americana Aretha Franklin, vencedora de v\u00e1rios pr\u00eamios Grammy, est\u00e1 gravemente doente e ao lado de seus parentes, informou um jornalista que \u00e9 amigo da fam\u00edlia da artista.A \"rainha do soul\", de 76 anos, famosa por sucessos como \"Respect\" (1967) ou \"I Say a Little Prayer\" (1968), \"est\u00e1 gravemente doente em Detroit. A fam\u00edlia pede ora\u00e7\u00f5es e privacidade\", escreveu Roger Friedman no site Showbiz 411.Diagnosticada com c\u00e2ncer em 2010, ela chegou a se apresentar em novembro de 2017 em um evento da Funda\u00e7\u00e3o Elton John contra a Aids em Nova York. Sua \u00faltima performance p\u00fablica aconteceu na Filad\u00e9lfia, em agosto de 2017.\"Foi um espet\u00e1culo milagroso, pois Aretha j\u00e1 lutava contra a exaust\u00e3o e a desidrata\u00e7\u00e3o\", escreveu Friedman sobre a apresenta\u00e7\u00e3o na Filad\u00e9lfia.Ao longo de sua carreira, Aretha Franklin acumula 18 pr\u00eamios Grammy, incluindo um pelo conjunto de sua carreira.Entre seus maiores sucessos est\u00e3o \"(You Make Me Feel Like) A Natural Woman\" (1968), \"Day Dreaming\" (1972), \"Jump to It\" (1982), \"Freeway of Love\" (1985) e \"A Rose Is Still A Rose,\" (1998).Em 1987 se tornou a primeira mulher a entrar no Sal\u00e3o da Fama do Rock and Roll.Em 2005, Aretha Franklin recebeu a Medalha Presidencial da Liberdade - a maior condecora\u00e7\u00e3o para um civil americano - das m\u00e3os do ent\u00e3o presidente George W. Bush.Franklin tamb\u00e9m cantou em janeiro de 2009 na posse do presidente Barack Obama.", "published_at": "2018-08-16T11:19:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/morre-a-rainha-da-soul-music-aretha-franklin/?cHash=ede1826fc2e82c0c338e1dc74d13ee8b", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Aretha-Franklin-Foto-divulgacao_2bcc93cf3e.jpg", "title": null}], "article_id": "ede1826fc2e82c0c338e1dc74d13ee8b"},
{"subhead": "Essa \u00e9 a primeira m\u00fasica de trabalho do \u00e1lbum ao vivo Os Tr\u00eas Primeiros", "tags": ["ALGO PARECIDO", "SKANK", "M\u00daSICA", "OS TR\u00caS PRIMEIROS"], "headline": "Skank lan\u00e7a single \"Algo Parecido\"", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-16T10:39:28-03:00", "content": "O single novo do Skank,O t\u00edtuloA letra \u00e9 de Samuel Rosa, e sobre o texto flu\u00eddo o teclado parelha com viol\u00e3o, vocal e arranjo de cordas em balada que mostra bem a cara mais contempor\u00e2nea do Skank.\"N\u00f3s decidimos lan\u00e7a-la porque n\u00e3o quer\u00edamos seguir uma f\u00f3rmula atual de soltar singles isolados ou esperar um disco de in\u00e9ditas. J\u00e1 que estamos lan\u00e7ando material novo, ao vivo, vamos incluirO trabalho ainda traz outras corre\u00e7\u00f5es de rota. O grupo mineiro demorou tanto tempo para fazer um disco ao vivo \u2013 cinco \u00e1lbuns de est\u00fadio e 10 anos de carreira \u2013 que quando o fez, em 2001, tinha muitos hits e hist\u00f3rias inevit\u00e1veis a contar.Os tr\u00eas registros ao vivo que vieram depois sofreram os mesmos problemas, pois eram apresenta\u00e7\u00f5es ou mais conceituais ou para plateias gigantescas. \u00a0Assim, em\"Os dois discos venderam mais de um milh\u00e3o de c\u00f3pias, um cr\u00edtico definiu bem como \u2018o momento em que o Skank beijou o c\u00e9u\u2019\", diz Samuel. \"Com isso, algumas \u00e1rvores de t\u00e3o frondosas acabaram fazendo sombra a outras que consideramos que mereciam maior aten\u00e7\u00e3o\".O trabalho \u00e9, assim, a chance de conferir em registro atualA grava\u00e7\u00e3o dos", "published_at": "2018-08-16T10:38:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/skank-lanca-single-algo-parecido/?cHash=5fb7aaa3114705e923722dc31113fc1a", "images": [], "article_id": "5fb7aaa3114705e923722dc31113fc1a"},
{"subhead": "Rainha do pop faz anivers\u00e1rio, nesta quinta-feira, e passeia pelo Marrocos, com amigos", "tags": ["madonna", "60 anos", "marrakesh", "marrocos", "aniversario"], "headline": "Madonna comemora seus 60 anos em Marrakesh", "section": "Cultura", "author": "Da AFP", "modified_at": "2018-08-16T13:38:31-03:00", "content": "Madonna resolveu celebrar seu seu 60\u00ba anivers\u00e1rio em Marrakesh, nesta quinta-feira (16), descobrindo com amigos os encantos da cidade mais tur\u00edstica do Marrocos, segundo informa\u00e7\u00f5es obtidas pela AFP.Imagens que mostram a estrela usando joias tradicionais como uma verdadeira \"rainha berbere\" e acompanhadas das hashtags #Marakesh # anivers\u00e1rio # magia circular viralizaram nas redes sociais depois de serem postadas no Instagram da cantora.\"Caso algu\u00e9m esque\u00e7a\", a escreveu a cantora em um de seus posts adornados com bolos de anivers\u00e1rio tanto no Facebook como no Instagram.Decidida a permanecer inc\u00f3gnita, a \"Material Girl\" chegou discreta, usando um niqab, longo v\u00e9u isl\u00e2mico que esconde o rostos da mulheres, exceto os olhos, no hotel de luxo que ela escolheu no cora\u00e7\u00e3o da parte antiga de Marrakech, de acordo com um fot\u00f3grafo local da AFP.O antigo pal\u00e1cio foi especialmente redecorado para a sua visita e a seguran\u00e7a confiscou de todos os funcion\u00e1rios os telefones celulares para garantir a maior discri\u00e7\u00e3o poss\u00edvel em sua estada, de acordo com a mesma fonte.Desde a sua chegada, Madonna fez alguns passeios pelas ruas estreitas da cidade velha e jantou em um restaurante local com cerca de quinze pessoas, entre parentes e amigos, de acordo com informa\u00e7\u00f5es divulgadas pela m\u00eddia local.Madonna percorreu a hist\u00f3rica pra\u00e7a Jemaa el-Fna, famosa por sua vida noturna, encantadores de serpentes e contadores de hist\u00f3rias.\"Caminhando pelo labirinto de Medina na hora da ora\u00e7\u00e3o\", escreveu a rainha do pop em suas contas do Facebook e Instagram com um v\u00eddeo gravado na noite de quarta.Ela circula cercada por seus seguran\u00e7as, sob a supervis\u00e3o da pol\u00edcia marroquina.\"Eu estava passeando pela pra\u00e7a Jemaa el-Fna e passei por ela ... Ela estava com um grupo inteiro de pessoas, a fam\u00edlia dela, eu acho, seus guardas disseram que ela estava em uma visita privada\", declarou, visivelmente encantado, Adam El Moussati, motorista de t\u00e1xi de 24 anos, origin\u00e1rio de Amsterd\u00e3 e que passa f\u00e9rias no pa\u00eds.Na ter\u00e7a-feira (14), a pop star j\u00e1 havia compartilhado uma foto sua com um fez (chap\u00e9u de feltro vermelho tradicional) coberto com joias t\u00edpicas berebere e a legenda: \"Hoje estou usando o bolo na cabe\u00e7a! Mais dois dias...\".A artista, que no ano passado se mudou para Lisboa, onde um de seus filhos est\u00e1 em uma escolinha juvenil de futebol, estimula que seus f\u00e3s fa\u00e7am doa\u00e7\u00f5es a sua obra de caridade para crian\u00e7as no Malaui em homenagem ao seu 60\u00ba anivers\u00e1rio.Divorciada do diretor de cinema Guy Ritchie e m\u00e3e biol\u00f3gica de dois jovens, Madonna adotou quatro crian\u00e7as do Malaui.Ela \u00e9 uma artistas que mais vendeu \u00e1lbuns em todo o mundo, ficando atr\u00e1s apenas de alguns grandes nomes como os Beatles, Elvis Presley ou Michael Jackson, de acordo com o Livro Guinness de Recordes Mundiais.", "published_at": "2018-08-16T11:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/madonna-comemora-seus-60-anos-em-marrakesh/?cHash=726d30a36589826d2201f848f770ff67", "images": [], "article_id": "726d30a36589826d2201f848f770ff67"},
{"subhead": "A mostra come\u00e7a no s\u00e1bado (18) e busca conectar os mun\u00edcipes \u00e0s cidades", "tags": ["EXPOSI\u00c7\u00c3O", "S\u00c3O VICENTE", "MOSTRA", "URBANIZA\u00c7\u00c3O PAULISTA"], "headline": "Exposi\u00e7\u00e3o \"Urbaniza\u00e7\u00e3o Paulista\" acontece at\u00e9 setembro, em S\u00e3o Vicente", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T09:11:50-03:00", "content": "Em contraponto com o aspecto barroco do Instituto Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico (IHGSV), uma exposi\u00e7\u00e3o vai oferecer a oportunidade de contemplar e refletir sobre o urbanismo nas cidades do Estado de S\u00e3o Paulo. Trinta e cinco obras dos artistas Andr\u00e9 Lombardi e Paolo Dobnik estar\u00e3o dispon\u00edveis para visita\u00e7\u00e3o a partir desse s\u00e1bado (18). Essa \u00e9 uma promo\u00e7\u00e3o conjunta com a Prefeitura Municipal e a Secretaria de Cultura (SECULT).A abertura ser\u00e1 \u00e0s 16h, com a presen\u00e7a dos artistas. Durante a semana, Lombardi e Dobnik acompanham as visitas monitoradas, solicitadas mediante agendamento, onde os pintores dar\u00e3o detalhes sobre suas obras.O acervo fica exposto at\u00e9 6 de setembro, de segunda a s\u00e1bado, das 8h30 \u00e0s 17h30. O IHGSV fica na Rua Frei Gaspar, 280, Centro. A entrada \u00e9 franca.Toda atividade realizada pelo Instituto est\u00e1 ajudando a Casa da Vov\u00f3 Walkiria, por isso s\u00e3o aceitas doa\u00e7\u00f5es de um quilo de alimento n\u00e3o perec\u00edvel, exceto sal e a\u00e7\u00facar, mas a doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria. Mais informa\u00e7\u00f5es pelo telefone (13) 3469-3520.Andr\u00e9 Lombardi \u00e9 pintor h\u00e1 mais de 40 anos e tem telas espalhadas pelo mundo. Suas obras fazem parte de cole\u00e7\u00f5es particulares e oficiais em pa\u00edses da Europa e nos Estados Unidos. Uma delas, intituladaNo processo criativo, se inspira em fotos, fazendo uso da t\u00e9cnica \u00e0 base de \u00f3leo. Lombardi prefere pintar telas grandes, de dois metros quadrados, para proporcionar perspectiva e maior impacto visual. \"Sempre quando pinto, pego a perspectiva da rua, ent\u00e3o a pessoa sente que est\u00e1 no local\", explica.Paolo Dobnik desenvolve pinturas figurativas e impressionistas com a tem\u00e1tica urbana. A paix\u00e3o pela arte come\u00e7ou desde pequeno, limpando o pincel do pai, enquanto o assistia pintar. Assim como Alexia, prefere telas grandes e o conceito sempre tem um fundo urbanizado. As obras que trouxe para expor representam S\u00e3o Paulo. \"Gosto de tudo dessa cidade, das edifica\u00e7\u00f5es, mudan\u00e7as de clima, das pessoas, de tudo!\", enfatiza.Aos 63 anos, ele descobriu S\u00e3o Vicente e agora nutre grande vontade de pintar a Cidade. \"N\u00e3o quero pintar o mar! Quero pintar a multid\u00e3o, o Centro, as ruas, as casas. Ainda vou fazer uns quatro quadros dessa Cidade e expor na Prefeitura\".", "published_at": "2018-08-17T09:11:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/exposicao-urbanizacao-paulista-acontece-ate-setembro-em-sao-vicente/?cHash=6bcafd5a9931799c567c3e55e8b927e8", "images": [], "article_id": "6bcafd5a9931799c567c3e55e8b927e8"},
{"subhead": "\"Happier\" est\u00e1 dispon\u00edvel em todas as plataformas digitais de \u00e1udio", "tags": ["MARSHMELLO", "BASTILLE", "HAPPIER", "SINGLE", "M\u00daSICA"], "headline": "Marshmello lan\u00e7a single em parceria com a banda Bastille", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T09:21:24-03:00", "content": "Um dos maiores e mais respeitados DJs e produtores do planeta, respons\u00e1vel por alguns dos maiores sucessos da m\u00fasica eletr\u00f4nica, Marshmello, de apenas 22 anos, acaba de lan\u00e7ar mais uma parceria que tem tudo para ser um sucesso.Somente nesse ano, o DJ lan\u00e7ou v\u00e1rios sucessos, entre eles a parceria com o falecido rapper Lil Peep, intituladoA parceria entre o DJ e a banda Bastille foi anunciada essa semana e pegou os f\u00e3s de surpresa, j\u00e1 que os brit\u00e2nicos atualmente est\u00e3o em turn\u00ea, onde v\u00eam fazendo v\u00e1rias participa\u00e7\u00f5es em grandes festivais por todo o planeta, como a edi\u00e7\u00e3o lusitana do Rock in Rio e a francesa do Lollapalooza.No Instagram, a banda escreveu: \"Ano passado escrevemos uma m\u00fasica chamadaEste \u00e9 o primeiro lan\u00e7amento da Bastille desde o single", "published_at": "2018-08-17T09:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/marshmello-lanca-single-em-parceria-com-a-banda-bastille/?cHash=02354812808d0145bcadfb6a9b158e00", "images": [], "article_id": "02354812808d0145bcadfb6a9b158e00"},
{"subhead": "Os interessados poder\u00e3o fazer aulas de interpreta\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o durante o Festa", "tags": ["SANTOS", "TEATRO", "WORKSHOPS", "OFICINAS", "FESTA", "FESTIVAL SANTISTA DE TEATRO"], "headline": "Festival Santista de Teatro abre inscri\u00e7\u00f5es para oficinas", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T09:38:10-03:00", "content": "A 60\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festa \u2013 Festival Santista de Teatro est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas para as oficinas de Interpreta\u00e7\u00e3o, com Fernanda Azevedo; Dire\u00e7\u00e3o, ministrada por Georgette Fadel e Interpreta\u00e7\u00e3o Melodram\u00e1tica, com Fab\u00edola Morais. Cada workshop tem direcionamento espec\u00edfico de p\u00fablico. Ser\u00e3o escolhidas 20 pessoas para cada atividade.As aulas ocorrem entre os dias 25 de agosto e 2 de setembro, na Cadeia Velha (Pra\u00e7a dos Andradas, s/n\u00ba, Centro Hist\u00f3rico). Os interessados podem se inscrever pelo e-mail:A mensagem deve conter o nome da atividade da qual deseja participar e preenchimento com dados como nome completo, telefone para contato e c\u00f3pia do RG e do comprovante de resid\u00eancia.Outras informa\u00e7\u00f5es na p\u00e1gina doS\u00e1bado (25) e domingo (26), das 9h \u00e0s 12h \u2013 Cadeia VelhaOficina de Interpreta\u00e7\u00e3o, com Fernanda AzevedoTer\u00e7a (28) e quarta-feira (29), das 10h \u00e0s 13h \u2013 Cadeia VelhaDire\u00e7\u00e3o, com Georgette FadelS\u00e1bado (1\u00ba) e domingo (2), das 10h \u00e0s 13h \u2013 Cadeia VelhaInterpreta\u00e7\u00e3o Melodram\u00e1tica, com Fab\u00edola Morais", "published_at": "2018-08-17T09:37:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/festival-santista-de-teatro-abre-inscricoes-para-oficinas/?cHash=2a207d82d4e02ef07656d8536c2ebe1a", "images": [], "article_id": "2a207d82d4e02ef07656d8536c2ebe1a"},
{"subhead": "Musicista santista leva canto l\u00edrico, bal\u00e9 e v\u00e1rios estilos musicais ao palco do teatro", "tags": ["lourdes navarro", "magia musical", "show", "teatro", "coliseu", "santos"], "headline": "Lourdes Navarro leva sua magia musical ao Coliseu", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T11:03:36-03:00", "content": "Um espet\u00e1culo que re\u00fane canto l\u00edrico, piano, sintetizador, bal\u00e9, banda do Ex\u00e9rcito, ritmistas de escola de samba e um repert\u00f3rio que vai da m\u00fasica erudita ao pop. Ser\u00e1 que funciona? A pianista e cantora Lourdes Navarro garante que sim: \u201cEssa jun\u00e7\u00e3o agrada todas as classes sociais e faixas et\u00e1rias, remetendo ao nosso passado e ao nosso presente. Vai da (\u00f3pera) 'Cavalleria Rusticana' at\u00e9 'Endless Love'\" (sucesso com Lionel Riche e Diana Ross)\u201d.Assim \u00e9 \"Lourdes Navarro Com Sua Magia Musical\", espet\u00e1culo volta ao palco do Teatro Coliseu, nesta sexta-feira (17), \u00e0s 20h30. no Centro Hist\u00f3rico de Santos, com finalidade beneficente: 10% da bilheteria ser\u00e1 revertida para a entidade Fraternidade Toca de Assis. \u201cM\u00fasica \u00e9 alian\u00e7a de amor, pois religa povos e tem a capacidade de harmonizar a sociedade, independentemente de classe social e regime partid\u00e1rio. P\u00e1tria e cultura s\u00e3o alian\u00e7as muito fortes. Se amamos o pr\u00f3ximo, amamos a nossa p\u00e1tria\u201d, resume a musicista de Santos.Ela destaca que o espet\u00e1culo faz parte do projeto \"N\u00e3o h\u00e1 p\u00e1tria sem cultura nem cultura sem p\u00e1tria\". \u201cS\u00e3o dez apresenta\u00e7\u00f5es que envolvem as For\u00e7as Armadas. Esta \u00e9 a segunda aqui na Baixada\u201d, diz ela, que canta e toca 388 teclas, em cena: \u201cVou come\u00e7ar com os sintetizadores. Depois, mudo para os teclados, piano el\u00e9trico e piano de cauda, para mostrar onde tudo come\u00e7ou\u201d, revela.Com 1h40 de dura\u00e7\u00e3o, \"Lourdes Navarro Com Sua Magia Musical\" tem participa\u00e7\u00e3o de um coral com 14 sopranos e tenores, mais os solistas Bruno Moreno, Carlos Rolim e Jo\u00e3o Carlos, entre outros, al\u00e9m do percussionista M\u00e1rcio Lopes, que atua entre Cubat\u00e3o e Guaruj\u00e1. H\u00e1, ainda, a bailarina Elizabeth Christina Ara\u00fajo, que dan\u00e7a tango e flamenco. A apresenta\u00e7\u00e3o tem abertura da Banda da Artilharia Anti A\u00e9rea do Ex\u00e9rcito, regida pelo tenente Linhares, tocando o Hino Nacional Brasileiro.Lourdes Navarro come\u00e7ou a estudar piano com 3 anos de idade. Aos 13, j\u00e1 regia um coro com 80 vozes masculinas, da Secretaria da Fazenda de Santos. Pelo virtuosismo e t\u00e9cnica, recebeu a Medalha de Honra ao M\u00e9rito, do Pr\u00eamio Governador do Estado de S\u00e3o Paulo.Formada em Instrumentos pela USP e doutora em M\u00fasica, a pianista atuou como solista em diversas orquestras, sob a reg\u00eancia de grandes maestros, como Eleazar de Carvalho, o fundador do Festival de M\u00fasica de Campos do Jord\u00e3o.Como professora de canto e diretora de uma escola de m\u00fasica em Santos, Lourdes criou os grupos vocais Vivacce in Concert e Dream\u2019s Voice.Com 30 anos de carreira, atua como maestrina, soprano, compositora, arranjadora e concertista, chegando a compor para pas-de-deux e a tocar para o Ballet Bolshoi da R\u00fassia e em grandes casas de m\u00fasica, como o Carnegie Hall, em Nova Iorque, com orquestra, sob reg\u00eancia de Otavio Santos.", "published_at": "2018-08-17T10:47:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/lourdes-navarro-leva-sua-magia-musical-ao-coliseu/?cHash=a61236940d7276dc6c5d60c42248fe90", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Lourdes-Navarro-Foto-Divulgacao-2_e41b70614c.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Lourdes-Navarro-Foto-Divulgacao-2_e41b70614c.jpg", "title": null}], "article_id": "a61236940d7276dc6c5d60c42248fe90"},
{"subhead": "A nova leva de epis\u00f3dios estreia globalmente no dia 7 de setembro", "tags": ["NETFLIX", "SEGUNDA TEMPORADA", "PUNHO DE FERRO", "S\u00c9RIE"], "headline": "Netflix lan\u00e7a trailer da segunda temporada de \"Marvel - Punho de Ferro\"", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T09:28:13-03:00", "content": "A Netflix divulgou na quinta-feira (16) o trailer oficial da segunda temporada deA segunda temporada \u00a0mostra a luta de Danny Rand (Finn Jones) contra um criminoso que aterroriza a cidade de Nova York com suas habilidades de kung fu e sua capacidade de invocar o enorme poder do Punho de Fogo.Os novos epis\u00f3dios acompanham a transforma\u00e7\u00e3o de Danny, um personagem em busca do seu lugar em um mundo novo e hostil. Nesta temporada, Danny promete suprir a aus\u00eancia de Matt Murdock, desdobrando-se para proteger sua cidade. Mas uma reviravolta sinistra amea\u00e7a sua pr\u00f3pria identidade e ele precisa derrotar os vil\u00f5es para proteger a cidade e as pessoas que ama.", "published_at": "2018-08-17T09:27:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/netflix-lanca-trailer-da-segunda-temporada-de-marvel-punho-de-ferro/?cHash=3f540c6b6c02df8e9213f32b1dd6a9a7", "images": [], "article_id": "3f540c6b6c02df8e9213f32b1dd6a9a7"},
{"subhead": "A banda tributo Geminis toca, neste s\u00e1bado, no Teatro Coliseu", "tags": ["geminis", "bee gees tribute", "shows em santos", "teatro coliseu"], "headline": "Um show para relembrar os sucessos de Bee Gees", "section": "Cultura", "author": "Fernanda Durante - Colaboradora", "modified_at": "2018-08-17T11:15:04-03:00", "content": "Uma visita dos irm\u00e3os Barry, Robin e Maurice Gibb \u00e0 Argentina, em 1998, mudou por completo a vida do m\u00fasico argentino Ismael Espi\u00f1o. O show do Bee Gees, no est\u00e1dio do Boca Juniors, fez com que ele se apaixonasse pelas can\u00e7\u00f5es do trio e come\u00e7asse a procurar m\u00fasicos para criar uma banda cover. Assim, com a parceria de Alberto Canepa e Daniel Liberchuk, formou a Geminis \u2013 Bee Gees Tribute.O trio, que come\u00e7ou a carreira oficialmente em 2002, est\u00e1 realizando uma turn\u00ea pelo Brasil desde o \u00faltimo dia 10. Neste s\u00e1bado (18), eles se apresentam no Teatro Coliseu (Rua Amador Bueno, 237, Centro), a partir das 21h.Os ingressos custam de R$ 40,00 a R$ 100,00 e podem ser adquiridos pelo site do Ingresso Digital (Embora seja a primeira vez que o grupo desembarca em Santos, Ismael contou que a banda j\u00e1 se apresentou no Pa\u00eds antes. \u201cNossas turn\u00eas pelo Brasil come\u00e7aram em 2011 e, nesse tempo, j\u00e1 apresentamos sete espet\u00e1culos diferentes, em 12 pa\u00edses. Este ano vamos completar um total de 160 shows\u201d.Com arranjos vocais semelhantes aos dos irm\u00e3os Gibb, uso de r\u00e9plicas dos figurinos e instrumentos musicais parecidos com os utilizados pelo Bee Gees em seus shows, o espet\u00e1culo do Geminis - Bee Gees Tribute faz o p\u00fablico ter a sensa\u00e7\u00e3o de estar assistindo a um show do trio original.Durante a apresenta\u00e7\u00e3o, o trio argentino canta hits que transformaram Barry, Robin e Maurice em um dos grandes fen\u00f4menos da m\u00fasica pop. Al\u00e9m disso, a plateia tamb\u00e9m poder\u00e1 assistir a uma homenagem especial aos membros Maurice Gibb e Robin Gibb, que faleceram em 2003 e 2012, respectivamente.Para Ismael, os Bee Gees s\u00e3o lembrados com carinho pelo p\u00fablico, at\u00e9 hoje, por conta do talento e de serem respons\u00e1veis por can\u00e7\u00f5es que marcaram toda uma gera\u00e7\u00e3o. \u201cAcho que isso acontece com todas as grandes bandas do s\u00e9culo 20 e, para mim, os Bee Gees foram uma das mais bem sucedidas\u201d.Apesar de n\u00e3o adiantar as m\u00fasicas que far\u00e3o parte do repert\u00f3rio do show em Santos, Ismael contou que o p\u00fablico pode ir preparado para ouvir os grandes sucessos do grupo.Entre as m\u00fasicas mais esperadas tamb\u00e9m est\u00e3o as que fizeram parte da trilha sonora dos filmes \"Embalos de S\u00e1bado \u00e0 Noite\" e \"Grease \u2013 Nos Tempos da Brilhantina\".Quando questionado sobre o que o p\u00fablico pode esperar da noite, Ismael afirmou que a banda far\u00e1 o m\u00e1ximo para fazer um show diferenciado e inesquec\u00edvel.\u201c\u00c9 como diz o nosso slogan: Com a alma na m\u00fasica e o cora\u00e7\u00e3o em Bee Gees\u201d.", "published_at": "2018-08-17T11:09:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/um-show-para-relembrar-os-sucessos-de-bee-gees/?cHash=f0e57ec016f2484c2b2a8efabd7b954f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_show-geminis-bee-gees-x43y141108_677a3dadd7.jpg", "title": null}], "article_id": "f0e57ec016f2484c2b2a8efabd7b954f"},
{"subhead": "O m\u00fasico pernambucano Alceu Valen\u00e7a se apresenta de gra\u00e7a no Sesc Bertioga, e tem mais", "tags": ["alceu valen\u00e7a", "patati patata", "fim de semana", "agenda cultural", "pinacoteca", "show de humor", "shows em santos"], "headline": "Programe-se para um fim de semana com m\u00fasica, teatro e humor", "section": "Cultura", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T21:06:44-03:00", "content": "O cantor Alceu Valen\u00e7a se apresenta, neste s\u00e1bado (18), no Sesc Bertioga, de gra\u00e7a. No show, marcado para as 21 horas, o m\u00fasico percorre momentos de sua trajet\u00f3ria, aliados a uma sonoridade pesada e contempor\u00e2nea, reinventando grandes sucessos. Os ingressos s\u00e3o limitados e a retirada acontece na Central de Atendimento local.No repert\u00f3rio, algumas de suas principais can\u00e7\u00f5es: \"Anuncia\u00e7\u00e3o\", \"Tropicana\", \"Como Dois Animais\", \"Pelas Ruas Que Andei\", \"Solid\u00e3o\", \"Esta\u00e7\u00e3o da Luz\", \"Cabelo no Pente\", \"Cora\u00e7\u00e3o Bobo\", \"Belle de Jour\" e \"Girassol\", entre outras. Alceu estar\u00e1 no palco do Sesc ao lado de Paulo Rafael (guitarra), Nando Barreto (baixo), Tovinho (teclados), Andr\u00e9 Juli\u00e3o (sanfona) e C\u00e1ssio Cunha (bateria).Beirando os 50 anos de carreira, Valen\u00e7a se tornou m\u00fasico nos anos 70. Logo que se formou em Direito, largou a profiss\u00e3o de advogado e tamb\u00e9m jornalista \u2013 ele trabalhou como correspondente no antigo Jornal do Brasil. A carreira extensa \u00e9 retratada em seus n\u00fameros: s\u00e3o 27 \u00e1lbuns de est\u00fadio, 11 deles ao vivo e 12 discos de compila\u00e7\u00f5es suas.Nascido no interior de Pernambuco, nos limites do agreste com o sert\u00e3o, o m\u00fasico foi influenciado pelos maracatus, cocos e repentes de viola. Aprendeu a usar uma guitarra com baixo el\u00e9trico e, mais tarde, um sintetizador eletr\u00f4nico nas suas can\u00e7\u00f5es.Recentemente, o m\u00fasico teve parte de suas hist\u00f3rias contada em quadrinhos. A revista foi publicada no m\u00eas passado. O trabalho foi feito a partir de uma entrevista que Valen\u00e7a concedeu ao seu sobrinho, Andr\u00e9. Lan\u00e7ada pela Revista Continente, a conversa virou hist\u00f3ria in\u00e9dita sobre a carreira do m\u00fasico pernambucano.Ilustrada por Celso Hartkopf, Alceu Valen\u00e7a em \"Colcha de Retalhos\" retrata a forma solta do artista. \u00c9 que a forma como ele se expressa para contar hist\u00f3rias, solta e colando um assunto no outro inspirou o nome do livro.O papo come\u00e7a com Andr\u00e9 sugerindo que o tio conte sua viv\u00eancia em Paris, no fim dos anos 1970. Na \u00e9poca, com a ditadura a todo vapor no Brasil, ele come\u00e7a a montar o \u00e1lbum \"Saudade de Pernambuco\", lan\u00e7ado em 1979.O arquivo est\u00e1 dispon\u00edvel gratuitamente no siteO Sesc fica na Rua Pastor Djalma da Silva Coimbra, 20, no Jardim Rio da Praia, em Bertioga.Tamb\u00e9m no s\u00e1bado (18), a partir das 19 horas, \u00e9 realizada a final do 4\u00ba Festival da Juventude, no Sesc Santos. Os grupos musicais Aydan, Cor de Canela, Herdeiros de Maria, Intemporal, +Vivos, Mo\u00e7, Stiger, Uelo, Usrec e Ves\u00favio estar\u00e3o na grande final. As tr\u00eas melhores bandas ganhar\u00e3o trof\u00e9us, ter\u00e3o a m\u00fasica vencedora gravada em EP e ser\u00e3o convidadas para tocar em eventos da Prefeitura da Cidade. Rua Conselheiro Ribas, 136, Aparecida.E ainda, no Sesc Santos, tem nova apresenta\u00e7\u00e3o da Trupe Solas de Vento, agora com o espet\u00e1culo \"Viagem ao Centro da Terra\", domingo (19), a partir das 17h30. Os ingressos custam R$ 5,00 (credencial plena), R$ 8,50 (meia entrada) e R$ 17,00 (inteira).S\u00e1bado (18), a partir das 22h, \u00c1lvaro Alves (voz e viol\u00e3o) e Jo\u00e3o Romualdo e trio (atra\u00e7\u00e3o principal) tocam cl\u00e1ssicos de Jorge Ben Jor, Tim Maia, Novos Baianos, Gerson King, Gilberto Gil, Clube do Balan\u00e7o, Hyldon e Cidade Negra no Bujas Garagem Bar, em Santos. Entradas a R$ 10,00 (para quem chegar at\u00e9 as 23h) e a R$ 15,00 (ap\u00f3s esse hor\u00e1rio). Av. Doutor Washington Luiz, 323, Boqueir\u00e3o, Informa\u00e7\u00f5es: 98137-9824.Tamb\u00e9m s\u00e1bado (18), \u00e0s 15 horas, tem a estreia do projeto \"Pra\u00e7a do Samba\", na Zona Noroeste de Santos. Haver\u00e1 apresenta\u00e7\u00f5es do grupo Bom \u00e0 Be\u00e7a e do DJ Mika, em frente ao Centro Cultural da ZN. Av. Afonso Schmidt s/n\u00ba, Areia Branca.S\u00e1bado (18), \u00e0s 17h, o Coral Universitas se apresenta na Pinacoteca Benedicto Calixto, em Santos. Com 26 vozes, o coral canta sob a reg\u00eancia do pianista, arranjador e compositor Fernando Vinicius N. Luiz. No domingo, \u00e0s 17h, o grupo Som de Lis apresenta o show \"Belas Tardes de Domingo\", uma homenagem \u00e0 Jovem Guarda. Av. Bartolomeu de Gusm\u00e3o, 15, Boqueir\u00e3o.\"Sorrir & Brincar\", novo espet\u00e1culo da dupla de palha\u00e7os Patati & Patat\u00e1, traz can\u00e7\u00f5es j\u00e1 conhecidas de seu repert\u00f3rio, como \"Dan\u00e7a do Macaco\" e \"Ronco do Vov\u00f4\", al\u00e9m de grandes cl\u00e1ssicos do universo infantil como \"Tindolel\u00ea\", \"Piu\u00ed Abacaxi\" e \"Ursinho Pimp\u00e3o\". Eles s\u00e3o acompanhados de dan\u00e7arinos em um cen\u00e1rio colorido, que prop\u00f5e uma viagem ao l\u00fadico.Nesta sexta (17), \u00e0s 18h30, o show acontece no Teatro Serafim Gonzalez, no Pal\u00e1cio das Artes (Av. Pres. Costa e Silva, 1.600, em Praia Grande. J\u00e1 no fim de semana, as apresenta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o \u00e0s 15 horas, no Teatro Municipal Braz Cubas (Av. Senador Pinheiro Machado, 48, Vila Mathias, Santos). Ingressos de R$ 30,00 e R$ 70,00 nas duas cidades. AsAs vendas ocorrem no site Diverte Ingressos.Dois dias e seis humoristas famosos no cen\u00e1rio do stand-up comedy, internet e tev\u00ea brasileira. \u00c9 isso que promete o espet\u00e1culo \"Quase um Festival de Humor\". o primeiro dia, se apresentam Rodrigo Fernandes (Jacar\u00e9 Banguela), Rog\u00e9rio Morgado e Victor Camejo. J\u00e1 o segundo traz as apresenta\u00e7\u00f5es de Rodrigo Capella, Bruna Louise e Filipe Pontes. Neste s\u00e1bado (18), \u00e0s 21h, e domingo, \u00e0s 20h. Teatro Municipal Braz Cubas, em Santos. Os ingressos custam de R$ 25,00 a R$ 60,00 e est\u00e3o dispon\u00edveis no site Diverte Ingressos.", "published_at": "2018-08-17T12:58:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/programe-se-para-um-fim-de-semana-com-musica-teatro-e-humor/?cHash=6425847ff819f8503325ada9881ea3b4", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Alceu-Valenca-Foto-divulgacao-2_9b72c35324.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Alceu-Valenca-Foto-divulgacao-2_9b72c35324.jpg", "title": null}], "article_id": "6425847ff819f8503325ada9881ea3b4"},
{"subhead": "O santista lan\u00e7a o clipe da can\u00e7\u00e3o que fala do fim da paix\u00e3o e em como seguir em frente", "tags": ["rapha dantas", "clipe", "single", "chega", "waleria leao", "rafael quadros", "m\u00fasico santista", "sertanejo"], "headline": "Tente resistir ao single 'Chega' do sertanejo Rapha Dantas", "section": "Cultura", "author": "Carlota Cafiero", "modified_at": "2018-08-17T11:36:48-03:00", "content": "O ar retr\u00f4, o topete engomado e o terninho com gravata lembram Elvis Presley, mas o vozeir\u00e3o e o estilo musical est\u00e3o mais para a dupla Bruno & Marrone. Com 28 anos de idade e 11 de carreira, o cantor santista Rapha Dantas lan\u00e7a, nesta sexta-feira (17), o clipe da m\u00fasica in\u00e9dita \"Chega\", que tem tudo para estourar: letra rom\u00e2ntica, ritmo abolerado, refr\u00e3o que gruda, belos arranjos e um visual muito bem produzido.A composi\u00e7\u00e3o \u00e9 de Waleria Le\u00e3o, autora de sucessos como \"50 Reais\", \"De Copo em Copo\" e \"A Ferro e Fogo\", feita em parceria com Rafael Quadros, Saymon Marques e Diego Bar\u00e3o, e poder\u00e1 ser ouvida em todas as plataformas digitais.Assista ao clipe:Dirigido por Daniel Rom\u00e3o, da Rom\u00e3o Filmes, o clipe foi gravado em S\u00e3o Paulo e captado em 360 graus, com o cantor no centro de um est\u00fadio decorado com velas suspensas e os m\u00fasicos ao redor, valorizando o espa\u00e7o e a interpreta\u00e7\u00e3o do artista, que esbanja carisma.\u201cForam quatro horas de grava\u00e7\u00e3o e dirigir o Rapha foi uma honra. Ele \u00e9 um cara talentoso e tem uma desenvoltura f\u00e1cil de extrair\u201d, elogiou o diretor.\"Chega\" \u00e9 apenas um aperitivo para o primeiro CD sertanejo do cantor, que chega ao mercado em 2019, e mostra a versatilidade vocal de Rapha, com marca\u00e7\u00e3o pesada da bateria, mesclada \u00e0 suavidade do acorde\u00e3o, que d\u00e1 o toque de bolero.A letra fala dos t\u00e9rminos de relacionamento e como seguir em frente: \u201cChega de sofrer e de chorar/ Chega de baixar porta de bar/ Os amores da minha vida, Voc\u00ea n\u00e3o vai mais escolher/ Cora\u00e7\u00e3o pega esse dedo podre e guarda pra voc\u00ea... Chega\u201d, canta Rapha, no refr\u00e3o.\u201cQuem resiste a uma boa m\u00fasica rom\u00e2ntica? Todos temos ao menos uma hist\u00f3ria para contar quando o assunto \u00e9 paix\u00e3o. \"Chega\" retrata muitas hist\u00f3rias reais, que o p\u00fablico ir\u00e1 se identificar. Tem uma pegada de sofr\u00eancia, mas tamb\u00e9m pede um basta no sofrimento\u201d, descreve o cantor, que p\u00f4de alterar um pouco a letra original, adaptando mais para o seu gosto. Para o \u00e1lbum, que ter\u00e1 produ\u00e7\u00e3o do baterista Este Passareli, Rapha promete mais can\u00e7\u00f5es de Waleria e Quadros e algumas de sua autoria. \u201cA Waleria e o Rafael Quadros est\u00e3o compondo para todo mundo do sertanejo. Eu sou muito amigo do Rafael e ele j\u00e1 separou mais algumas can\u00e7\u00f5es para meu primeiro CD\u201d, conta.Nascido em Santos, filho de nordestinos, Rapha Dantas se mudou para S\u00e3o Paulo h\u00e1 quatro anos, para se dedicar \u00e0 carreira solo.O interesse pela m\u00fasica sertaneja come\u00e7ou na inf\u00e2ncia. \u201cQuando ia para a fazenda da minha tia em Cruzeiro, no Interior, a trilha sonora era sempre Zez\u00e9 Di Camargo & Luciano, Chit\u00e3ozinho & Xoxor\u00f3 e Bruno & Marrone. Isso me marcou demais. Lembro que, na \u00e9poca do lan\u00e7amento de \"Voc\u00ea Vai Ver\", de Zez\u00e9 Di Camargo & Luciano, a gente subia e descia a Serra cantando\u201d, recorda ele, com leve sotaque alagoano. \u201cMinha fam\u00edlia toda \u00e9 de Macei\u00f3 e ama sertanejo e forr\u00f3. Meu av\u00f4 materno \u00e9 um belo tocador de acorde\u00e3o, daqueles que n\u00e3o perdem uma quermesse por nada\u201d, conta.Com apenas 3 anos de idade, cantou a m\u00fasica \"Como \u00e9 Grande o Meu Amor por Voc\u00ea\", de Roberto Carlos, num evento da escola em que estudava.Dois anos depois, come\u00e7ou a acompanhar sua m\u00e3e numa igreja evang\u00e9lica da Zona Noroeste, onde passou a cantar nos cultos. Da inf\u00e2ncia at\u00e9 a adolesc\u00eancia, se identificou como cantor gospel, viajou o Brasil, se apresentou em v\u00e1rias igrejas e festivais e gravou CDs com louvores para o p\u00fablico jovem.Aos 16 anos, Rapha montou a pr\u00f3pria banda com amigos do tempo da igreja, e come\u00e7ou a tocar na noite santista. Com a repercuss\u00e3o de seu trabalho, em 2009, lan\u00e7ou seu primeiro single \"Deixa Eu Te Amar\", que tocou nas r\u00e1dios de Santos.A mudan\u00e7a para a Capital veio ap\u00f3s receber uma proposta da empresa R2D para ser vocalista da Banda Led, cantando ritmos como pop, ax\u00e9, MPB, samba e outros. Ap\u00f3s esse per\u00edodo, entrou de vez para a m\u00fasica sertaneja, sua verdadeira paix\u00e3o que, acredita ele, tem tudo para dar certo:\u201cQuando voc\u00ea acredita em Deus ou qualquer outro nome que se d\u00ea a essa for\u00e7a maior que nos guia nesse mundo, os caminhos v\u00e3o se abrindo\u201d.", "published_at": "2018-08-17T11:25:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/tente-resistir-ao-single-chega-do-sertanejo-rapha-dantas/?cHash=18ecee3da0d1d5b9d16e6e0fdd1f8903", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Rapha-Dantas-Foto-DANIEL-ROMAO-35-3_69b768ba65.jpg", "title": null}], "article_id": "18ecee3da0d1d5b9d16e6e0fdd1f8903"},
{"subhead": "Sala de proje\u00e7\u00e3o tem 57 lugares e sess\u00f5es ser\u00e3o realizadas aos finais de semana ", "tags": ["cinema", "morros", "santos", "sess\u00f5es", "lazer", "vila progresso"], "headline": "Moradores dos morros de Santos ganham seu primeiro cinema ", "section": "Cultura", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-18T19:17:58-03:00", "content": "Moradores dos morros de Santos ganharam, neste s\u00e1bado (18), o seu primeiro cinema. Localizado no Centro Tur\u00edstico, Cultural e Esportivo Vila Criativa da Vila Progresso, na Rua 3, s/n\u00ba, o espa\u00e7o tem 57 lugares, com sistemas de som e proje\u00e7\u00e3o digitais, e acessibilidade.O cinema ter\u00e1 programa\u00e7\u00e3o gratuita e as sess\u00f5es ocorrer\u00e3o aos fins de semana e de acordo com agendamentos de escolas e grupos organizados. A inaugura\u00e7\u00e3o foi sucedida de exibi\u00e7\u00f5es da anima\u00e7\u00e3o\u201cAntigamente quem morava na Zona Noroeste e nos morros tinha que ir at\u00e9 o Gonzaga para pegar cinema. Agora isso acabou. Continuaremos atendendo mais crian\u00e7as e mais jovens, a popula\u00e7\u00e3o, tornando os morros um lugar cada vez melhor para se viver\u201d, disse o prefeito Paulo Alexandre Barbosa, que participou da cerim\u00f4nia de inaugura\u00e7\u00e3o.Ainda conforme a Administra\u00e7\u00e3o Municipal, a obra foi executada com verba do Departamento de Apoio ao Desenvolvimento das Est\u00e2ncias (Dade), oriunda do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo, no valor de R$ 170 mil.A sala de proje\u00e7\u00e3o \u00e9 a quinta inaugurada pelo Munic\u00edpio. As outras s\u00e3o o Cine Arte Posto 4 \u2013 Sala Rubens Ewald Filho (orla do Gonzaga, ao lado do Canal 3), o Cine ZN \u2013 Sala Toninho Dantas (Centro Cultural da Zona Noroeste \u2013 Avenida Afonso Schmidt, s/n\u00ba, no Areia Branca), a Sala de Proje\u00e7\u00e3o Chico Botelho, que fica no Museu da Imagem e do Som de Santos \u2013 Miss, no piso t\u00e9rreo da Av. Senador Pinheiro Machado, 48, na Vila Mathias, e a sala de proje\u00e7\u00e3o da Vila Criativa da Vila Nova. Em breve tamb\u00e9m inaugura a sala de proje\u00e7\u00e3o da Vila Criativa do Morro da Penha.", "published_at": "2018-08-18T19:07:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/moradores-dos-morros-de-santos-ganham-seu-primeiro-cinema/?cHash=2608872bef42b605f01c40180742e662", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cinema_morros_CN_18082018-copy_b9e18c3c10.jpg", "title": null}], "article_id": "2608872bef42b605f01c40180742e662"},
{"subhead": "Mudan\u00e7as no visual, novo nome para uma vers\u00e3o e maior oferta de TV digital s\u00e3o as atra\u00e7\u00f5es", "tags": ["hyundai", "hb20", "2019"], "headline": "Linha 2019 do HB20 chega com tr\u00eas novidades", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-10T18:37:29-03:00", "content": "A linha 2019 do HB20 chega \u00e0s concession\u00e1rias da Hyundai Motor Brasil recheada de novidades. Os pre\u00e7os variam entre R$ 43.990 e R$ 72.290.Entre os maiores destaques est\u00e3o o novo visual, a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de central multim\u00eddia blueMedia com TV digital e a mudan\u00e7a na denomina\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o Comfort, que passa a se chamar Unique.O HB20 e o HB20S chegam \u00e0 linha 2019 com um visual mais arrojado. Todas as vers\u00f5es do hatch e do sed\u00e3 recebem grade frontal Mesh Type com contorno cromado, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do HB20 Turbo 1.0, que ganha grade frontal com aletas e contorno cromado. Mudam ainda as rodas de liga de leve diamantadas de 15 polegadas, presentes nas configura\u00e7\u00f5es Premium do HB20, e Style e Premium do HB20S.Na traseira, s\u00e3o novas as lanternas escurecidas nas vers\u00f5es 1.0 do hatch. J\u00e1 as 1.6 contam com lanternas Clear Type, as mesmas que equipam todas as configura\u00e7\u00f5es do sed\u00e3.O aventureiro e o esportivo da gama tamb\u00e9m t\u00eam novidades. O HB20X passa a contar com rodas de liga leve diamantadas de 16 polegadas que recebem detalhes em preto, enquanto o HB20 R spec ganha grade frontal e farol de neblina com contorno na cor preto brilhante e rodas de liga leve de 15 polegadas em preto.Al\u00e9m disso, toda a linha 2019 do HB20 (exceto Unique), HB20X e HB20S ganham painel de instrumentos Supervision Cluster Sport, com disposi\u00e7\u00e3o dos novos elementos internos, padr\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o e tela LCD; e tecla de reconhecimento de voz no volante, dispon\u00edvel nas vers\u00f5es equipadas com central multim\u00eddia blueMedia.Um dos destaques da linha 2019 \u00e9 a central multim\u00eddia com TV digital. Antes exclusividade da s\u00e9rie especial HB20 Copa do Mundo, agora o recurso fica dispon\u00edvel em todas as vers\u00f5es equipadas com a central multim\u00eddia blueMedia.Com tela de 7\u201d sens\u00edvel ao toque, o sistema oferece conectividade com Apple CarPlay e Google Android Auto, este \u00faltimo capaz de reproduzir o aplicativo de tr\u00e2nsito e navega\u00e7\u00e3o Waze. Possui conex\u00e3o Bluetooth com streaming de \u00e1udio, acesso a agenda e hist\u00f3rico de chamadas, MP3 player, reprodutor de fotos e v\u00eddeos, conex\u00f5es USB, auxiliar, comandos de \u00e1udio e Bluetooth no volante e bot\u00e3o de reconhecimento de voz.A vers\u00e3o de entrada do HB20 hatch, comercializada at\u00e9 ent\u00e3o como Comfort 1.0, passa a se chamar Unique 1.0. Assim, a partir de agora, a gama de vers\u00f5es do HB20 passa a ser, pela ordem, Unique (parte de R$ 43.990), Comfort Plus (R$ 47.590), e Premium (R$ 66.790).HB20 Unique 1.0 5MT: Pre\u00e7o b\u00e1sico: R$ 43.990HB20 Comfort Plus 1.0 5MT: R$ 47.590HB20 1.0 Turbo 6MT: R$ 51.790HB20 Comfort Plus 1.6 6MT: R$ 54.550HB20 R spec 1.6 6AT: R$ 63.690HB20 Premium 1.6 6AT: R$ 66.790HB20S Comfort Plus 1.0 5MT: R$ 51.590HB20S Turbo 1.0 6MT: R$ 57.590HB20S Comfort Plus 1.6 6MT: R$ 60.150HB20S Style 1.6 6AT: R$ 66.090HB20S Premium 1.6 6AT: R$ 70.690HB20X Style 1.6 6MT: R$ 63.100HB20X Premium 1.6 6AT: R$ 71.700HB20X Style 1.6 6AT: R$ 67.600", "published_at": "2018-05-10T18:25:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/linha-2019-do-hb20-chega-com-tres-novidades/?cHash=f9e61c848e3740699098ffb22c087cc7", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Hyundai-HB20-2019-1_bd212e65f0.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Hyundai-HB20-2019-1_bd212e65f0.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Hyundai-HB20-2019-1_bd212e65f0.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Hyundai-HB20-2019-1_bd212e65f0.jpg", "title": null}], "article_id": "f9e61c848e3740699098ffb22c087cc7"},
{"subhead": "SAC (esta \u00e9 a sigla) chegou e j\u00e1 marcou seu nome no Brasil\r\n ", "tags": ["bmw", "x2", "crossover", "suv", "test drive"], "headline": "Nem chegou a j\u00e1 foi testado! Aceleramos o BMW X2", "section": "Motor", "author": "Paulo Rog\u00e9rio", "modified_at": "2018-05-16T18:06:49-03:00", "content": "Que pr\u00e9-vendas, que nada! OCom dimens\u00f5es de um crossover, o X2 at\u00e9 poderia ser chamado de SUV. Mas teria que querer. Para a BMW trata-se de um SAC, ou Sport Activity Coup\u00e9 \u2013 Cup\u00ea de Atividade Esportiva em portugu\u00eas. Produzido em Regensburg (Alemanha), o modelo foi mostrado ainda como conceito no Sal\u00e3o do Autom\u00f3vel de S\u00e3o Paulo de 2016 e revelado na vers\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o em janeiro deste ano no Sal\u00e3o do Autom\u00f3vel de Detroit.Nas medidas, ele tem 4,36 metros de comprimento, 1,82 m de largura e 1,54 m de altura, com 2,67 m de dist\u00e2ncia entre eixos. A capacidade do porta-malas \u00e9 de 370 litros, podendo ser ampliada para 1.255 l, com os bancos traseiros rebatidos.No design, o BMW X2 busca a mistura de luxo com esportividade. O modelo tem grade frontal invertida e em formato trapezoidal. Os far\u00f3is s\u00e3o em full-LED e h\u00e1 uma entrada de ar na parte inferior mais ampla, que acompanha o para-choque dianteiro.O teto tem linhas alongadas, enquanto o desenho afilado das molduras das janelas e o emblema da BMW posicionado nas colunas C s\u00e3o caracter\u00edsticas herdadas dos cl\u00e1ssicos cup\u00eas da marca b\u00e1vara, como 2000 CS e 3.0 CSL. Na parte inferior h\u00e1 saias laterais em preto e arcos das rodas de formato quadrangular, ambas, tamb\u00e9m, na cor preta.Atr\u00e1s, chamam a aten\u00e7\u00e3o o spoiler, instalado na parte superior da tampa do porta-malas, as lanternas em LED em L, o para-choque traseiro com detalhes em preto e as sa\u00eddas de escapamento com 90 mil\u00edmetros de di\u00e2metro cada. As rodas de liga leve, com raios em Y, medem 19 polegadas.L\u00e1 dentro h\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o de acabamentos, evidenciada pelo revestimento dos bancos em couro, pelas molduras com acabamento em Oxide Silver Dark e detalhes em preto High-gloss, al\u00e9m do volante esportivo revestido de couro.TecnologiaO BMW X2 recebe sistema de Navega\u00e7\u00e3o Plus, que integra tela de 8,8 polegadas, mapas em visualiza\u00e7\u00e3o 3D e Head-up Display, capaz de projetar no para-brisa e dentro campo de vis\u00e3o do motorista todas as informa\u00e7\u00f5es como velocidade e rotas do sistema de navega\u00e7\u00e3o para o condutor n\u00e3o perder o foco no tr\u00e2nsito.O modelo tem ainda assistente de estacionamento com c\u00e2mera de r\u00e9 e sensores dianteiro e traseiro, al\u00e9m da nova gera\u00e7\u00e3o do sistema de navega\u00e7\u00e3o, com tela de 6,5 polegadas e bot\u00e3o seletor iDrive Touch Controller, sens\u00edvel ao toque e com reconhecimento de sinais e letras.O X2 tamb\u00e9m oferece a \u00faltima vers\u00e3o do sistema ConnectedDrive, um conjunto de funcionalidades acess\u00edvel por meio de um SIM Card e que permite conex\u00e3o \u00e0 internet assim que o ve\u00edculo deixa a linha de produ\u00e7\u00e3o. A tecnologia oferece acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito em tempo real e not\u00edcias personalizadas, envio e recebimento de e-mails e alertas de manuten\u00e7\u00e3o de componentes. Com o concierge \u00e9 poss\u00edvel solicitar reservas em hot\u00e9is, consultar cota\u00e7\u00f5es de moedas estrangeiras e recomenda\u00e7\u00f5es sobre restaurantes.Outra fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o para Apple Car Play. Por meio dele, o usu\u00e1rio pode transferir a interface de algumas funcionalidades do iPhone para o sistema de infotainment do ve\u00edculo com a ajuda de conex\u00e3o sem fio (wireless).Sob o cap\u00f4, o X2 tem um 2.0L de quatro cilindros em linha, com tecnologia TwinPower Turbo, movido a gasolina, capaz de entregar 192 cavalos entre 5.000 e 6.000 rpm, e 28,5 kgfm de torque, entre 1.350 e 4.600 rpm. O modelo conta com o in\u00e9dito c\u00e2mbio DCG (Dual Clutch Gear) de dupla embreagem, com sete marchas e alavancas atr\u00e1s do volante. Esta tecnologia, herdada das pistas de corrida, permite realizar trocas de marcha de forma mais r\u00e1pida e sem interrup\u00e7\u00e3o de torque. O condutor pode manter o acelerador pressionado enquanto o sistema de gerenciamento da transmiss\u00e3o ajusta os pontos de mudan\u00e7a de maneira precisa, em fra\u00e7\u00f5es de segundo.A seguran\u00e7a aparece em elementos como controles de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o, freios a disco ventilado com ABS, al\u00e9m de seis airbags.Ao volanteSe formos resumir em poucas palavras tudo o que o BMW X2 oferece, a resposta seria: quase tudo. Mas \u2018quase\u2019 \u00e9 apenas um detalhe, j\u00e1 diria um cantor bastante conhecido, mas um termo mantido a partir do instante que o SAC n\u00e3o conta com ACC, ou controle de velocidade de cruzeiro, que pr\u00e9-determina a dist\u00e2ncia do carro \u00e0 frente, controlando a velocidade, al\u00e9m de um assistente de mudan\u00e7a de faixa. Mas acelere um X2 para experimentar algumas das melhores sensa\u00e7\u00f5es ao volante. O Jornal Motor fez isso e comprovou.S\u00f3 que antes de acelerar \u00e9 muito importante \u2018conhecer\u2019 o carro. Por ter muitos comandos, o X2 exige de seus condutores uma no\u00e7\u00e3o de como acionar cada fun\u00e7\u00e3o. H\u00e1 comandos no painel e no bot\u00e3o girat\u00f3rio. Ali\u00e1s, a maioria fica nesse segundo item. \u00c9 pelo bot\u00e3o que o X2 pode ser totalmente configurado e at\u00e9 personalizado ao gosto de seu condutor principal. Gira o bot\u00e3o para escolher e aperta \u2018ok\u2019 para confirmar.Acelerado, o SAC (vamos cham\u00e1-lo desta maneira) d\u00e1 respostas imediatas. As altera\u00e7\u00f5es do motor, que permitem mudan\u00e7as de marcha com o p\u00e9 mantido no acelerador, por exemplo, deixam o modelo mais r\u00e1pido. Em terrenos planos, com os que percorremos, o modelo praticamente \u2018desliza\u2019. N\u00e3o pegamos nenhuma subida durante o percurso, mas foram necess\u00e1rias algumas ultrapassagens, nas quais foi preciso utilizar as borboletas atras do volante. Como resultado tivemos total seguran\u00e7a na conclus\u00e3o da manobra.Tudo com seguran\u00e7a: os controles de tra\u00e7\u00e3o e estabilidade mostraram a que vieram nas curvas mais fechadas. As informa\u00e7\u00f5es projetadas no para-brisa (principalmente a velocidade) diminuem as olhadas para o painel e isso em uma estrada \u00e9 de extrema import\u00e2ncia.Tudo com conforto: o BMW X2 oferece uma suspens\u00e3o de \u00f3tima qualidade, que sabe absorver as imperfei\u00e7\u00f5es do asfalto e manter o conforto dentro do habit\u00e1culo. \u00c9 l\u00e1 tamb\u00e9m que o sil\u00eancia predomina, pois quase nenhum barulho externo invade o local. N\u00e3o bastasse, o modelo oferece um espa\u00e7o interno bastante generoso, inclusive no banco traseiro, mesmo n\u00e3o sendo um SUV grande. Ou seja: tem medidas justas por fora (n\u00e3o \u00e9 dos maiores modelos) e, ao mesmo tempo, n\u00e3o deixa ningu\u00e9m \u2018apertado\u2019 l\u00e1 dentro.A quem tiver a oportunidade de conduzir o X2, recomendamos, portanto, configur\u00e1-lo antes de andar a, com ele em movimento, abrir o teto solar. \u00c9 um prazer a mais.", "published_at": "2018-05-16T17:44:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/nem-chegou-a-ja-foi-testado-aceleramos-o-bmw-x2/?cHash=687268dfea145953526e95838a34be6f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_X21_1148cc0850.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_X21_1148cc0850.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_X21_1148cc0850.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_X21_1148cc0850.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_X21_1148cc0850.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_X21_1148cc0850.jpg", "title": null}], "article_id": "687268dfea145953526e95838a34be6f"},
{"subhead": "Sistema Start & Stop chega tamb\u00e9m para a configura\u00e7\u00e3o 1.0 do hatch", "tags": ["fiat", "argo", "2019", "vers\u00e3o"], "headline": "Argo festeja 1 ano com vers\u00e3o de entrada mais completa", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-18T17:15:32-03:00", "content": "A Fiat comemora o primeiro anivers\u00e1rio do Argo com quase 50 mil unidades vendidas. E a partir deste m\u00eas, o modelo recebe uma nova vers\u00e3o de entrada. Com o lan\u00e7amento do Argo 1.0, a Fiat passa a oferecer uma gama mais completa.O novo Argo 1.0 traz itens de s\u00e9rie como ar-condicionado, vidros el\u00e9tricos dianteiros, trava el\u00e9trica, dire\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, sistema Start & Stop, computador de bordo, volante com regulagem de altura, ESS (sinaliza\u00e7\u00e3o de frenagem de emerg\u00eancia) e rodas de a\u00e7o estampado aro 14\u201d. A nova vers\u00e3o de entrada chega por R$ 44.990.Est\u00e3o dispon\u00edveis ainda dois pacotes de opcionais: Kit Convenience, com retrovisores externos el\u00e9tricos, luzes indicadoras de dire\u00e7\u00e3o nos retrovisores, fun\u00e7\u00e3o tilt down, r\u00e1dio Connect, vidros el\u00e9tricos traseiros com one touch e anti-esmagamento, e Kit R\u00e1dio Connect, com audio streaming, Bluethooth e volante com comandos de r\u00e1dio.O design n\u00e3o muda em nada, bem como a motoriza\u00e7\u00e3o e os itens de seguran\u00e7a e tecnologia. Tem c\u00e2mera de r\u00e9 com linhas din\u00e2micas e sensores de estacionamento. De s\u00e9rie, em todos seus modelos, o Argo j\u00e1 traz dire\u00e7\u00e3o com assist\u00eancia el\u00e9trica, Start & Stop, ar-condicionado e bancos com Isofix. As vers\u00f5es intermedi\u00e1ria e topo de linha trazem Controle Eletr\u00f4nico de Estabilidade (ESC), Controle de Tra\u00e7\u00e3o (TC), Hill-Holder e transmiss\u00e3o autom\u00e1tica de seis velocidades.", "published_at": "2018-05-18T17:10:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/argo-festeja-1-ano-com-versao-de-entrada-mais-completa/?cHash=338e7dffb9cbecddbca86bf78f258769", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Argo33_64cfa5e0ec.jpg", "title": null}], "article_id": "338e7dffb9cbecddbca86bf78f258769"},
{"subhead": "Pentacampe\u00e3o da Stock Car participa de sess\u00e3o de fotos e aut\u00f3grafos", "tags": ["cac\u00e1 bueno", "s\u00e3o vicente", "monumento", "a\u00e7\u00e3o"], "headline": "Cac\u00e1 Bueno visita S\u00e3o Vicente nesta 2\u00aa", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-13T07:38:08-03:00", "content": "O pentacampe\u00e3o da Stock Car Cac\u00e1 Bueno estar\u00e1 em S\u00e3o Vicente nesta segunda-feira (14). Ele participa de uma a\u00e7\u00e3o na Monumento Shopping Car e Motos, a partir das 10h30. O piloto estar\u00e1 dispon\u00edvel para uma sess\u00e3o de fotos e aut\u00f3grafos com os clientes e f\u00e3s de automobilismo. A a\u00e7\u00e3o \u00e9 uma parceria com a Castrol.Segundo colocado na classifica\u00e7\u00e3o geral nesta temporada da Stock Car Brasil, ele tem uma vit\u00f3ria, uma pole position e soma 80 pontos pela equipe Cimed Racing, na classifica\u00e7\u00e3o geral. Cac\u00e1 venceu a primeira corrida no Aut\u00f3dromo Internacional Ayrton Senna, em Londrina (PR) e continua em busca do hexacampeonato na modalidade. \u201cSeguimos em 2\u00ba (lugar) no campeonato e com a sensa\u00e7\u00e3o que estamos na dire\u00e7\u00e3o certa\u201d, registrou ele em seu perfil no Instagram.Aos 41 anos, Cac\u00e1 Bueno \u00e9 o piloto em atividade com maior n\u00famero de vit\u00f3rias e t\u00edtulos. Ao contr\u00e1rio da maioria dos pilotos, Cac\u00e1 construiu sua carreira sempre direcionada para os carros de turismo. Estreou na Stock Car em 2002. Foi tr\u00eas vezes consecutiva vice-campe\u00e3o da categoria, levando seu primeiro t\u00edtulo em 2006.A Monumento fica na Pra\u00e7a da Bandeira, 80, Centro.", "published_at": "2018-05-13T07:33:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/caca-bueno-visita-sao-vicente-nesta-2a/?cHash=1362e7b885db2cb1a74fe585fdea51c5", "images": [], "article_id": "1362e7b885db2cb1a74fe585fdea51c5"},
{"subhead": "Transmiss\u00e3o segue manual; atualiza\u00e7\u00f5es em design e motor s\u00e3o as maiores novidades", "tags": ["volkswagen", "gol", "voyage", "2019"], "headline": "Nada de autom\u00e1tico! Gol e Voyage mudam pouco para 2019", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-24T17:19:05-03:00", "content": "Os rumores deram conta da implanta\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o autom\u00e1tica, mas n\u00e3o foi exatamente o que aconteceu. Mesmo assim, a Volkswagen apresentou oficialmente a linha 2019 de Gol e Voyage. E se h\u00e1 alguma novidade nos modelos, elas est\u00e3o no visual mais moderno e atualizado.As op\u00e7\u00f5es de motor Total Flex continuam sendo duas. Agora, o 1.0 MPI oferece at\u00e9 84 cv de pot\u00eancia. A outra motoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 a 1.6 MSI, de at\u00e9 104 cv. Ambos os motores s\u00e3o associados \u00e0 transmiss\u00e3o manual de cinco marchas.Na dianteira, Gol e Voyage ganharam o desenho do Gol Track, com cap\u00f4 mais elevado e duas linhas que se conectam aos far\u00f3is, agora maiores. O conjunto \u00f3tico tamb\u00e9m \u00e9 novo e todo o recorte do cap\u00f4 que margeia os far\u00f3is \u00e9 diferenciado. Com a grade mais larga e alta, o logotipo da Volkswagen fica alocado fora do cap\u00f4. Os far\u00f3is t\u00eam uma escultura nova.O para-choque dianteiro tamb\u00e9m \u00e9 diferente. A entrada de ar na parte inferior cresceu. Os far\u00f3is de neblina passam a ter formato trapezoidal e s\u00e3o envolvidos por uma moldura preta. Os para-lamas dianteiros completam o pacote de novidades para os modelos.L\u00e1 dentro, todas as linhas que determinam o painel est\u00e3o orientadas de maneira horizontal, a exemplo da faixa inferior que percorre o painel de um lado a outro. As sa\u00eddas de ar no painel contam com um formato angulado. \u00a0O instrumento combinado (cluster) traz ilumina\u00e7\u00e3o de LED.O motor 1.6 Total Flex traz atrito reduzido, em especial nos retentores das v\u00e1lvulas, do eixo comando e da flange do virabrequim. Esse atrito reduzido proporciona menor consumo de combust\u00edvel. Com etanol no tanque tem pot\u00eancia de 104 cv \u00a0a 5.250 rpm e \u00a0torque de 15,6 kgfm a 2.500 rpm. Com gasolina s\u00e3o \u00a0101 cv a 5.250 rpm e15,4 kgfm a 2.500 rpmCom esse motor e c\u00e2mbio manual de cinco marchas, o Gol acelera de 0 a 100 km/h em 10,4 segundos e atinge 182 km/h de velocidade m\u00e1xima (etanol). O Voyage, com o mesmo conjunto, acelera de 0 a 100 km/h em 10,5 segundos e atinge 186 km/h de velocidade m\u00e1xima (etanol). O propulsor tem \u00a0bloco e cabe\u00e7ote feitos de alum\u00ednio. Com quatro v\u00e1lvulas por cilindro, sendo duas para admiss\u00e3o e duas para escape, o cabe\u00e7ote tem comando de admiss\u00e3o vari\u00e1vel.O EA211 1.0l tem pot\u00eancia m\u00e1xima \u00a0de 84 cv com etanol a 6.350 rpm \u00a0e 75 cv a 6.250 rpm com gasolina. O torque m\u00e1ximo \u00e9 de 10,4 kgfm com etanol e 9,7 kgfm com gasolina, ambos a 3.000 rpm.Com o motor 1.0 MPI, o Gol acelera de 0 a 100 km/h em 13,1 segundos e atinge 167 km/h de velocidade m\u00e1xima (etanol). O Voyage, com o mesmo conjunto, acelera de 0 a 100 km/h em 13,2 segundos e atinge 173 km/h de velocidade m\u00e1xima.Os modelos t\u00eam ar-condicionado, dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, banco do motorista com ajuste de altura, suporte para celular integrado ao painel com entrada USB, travamento el\u00e9trico das portas e vidros dianteiros com acionamento el\u00e9trico. Entre os itens de apar\u00eancia, destaque para os para-choques pintados na cor do ve\u00edculo, as rodas aro 14 (modelo 1.0 utiliza pneus 185/65 R14) e aro 15 (motor 1.6 traz pneus 195/55 R15) com novas calotas, antena de teto e far\u00f3is com m\u00e1scara negra.Os modelos trazem \u00a0distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de frenagem (EBD), dois airbags, cintos de seguran\u00e7a dianteiros com pr\u00e9-tensionador, alerta de n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de cinto de seguran\u00e7a do motorista, tr\u00eas apoios de cabe\u00e7a com ajuste de altura no banco traseiro e \u00a0Frenagem de Emerg\u00eancia.Como opcional entra o Interatividade Media Plus, que traz o sistema de Infotainment Media Plus com 4 alto-falantes e 2 tweeters. Esse sistema \u00a0integra r\u00e1dio AM/FM, SD Card, entradas USB e Aux In, microfone e Bluetooth. Tamb\u00e9m tem leitor de CD e arquivos MP3.", "published_at": "2018-05-24T17:10:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/nada-de-automatico-gol-e-voyage-mudam-pouco-para-2019/?cHash=0e95f3f994a960b43701b03ed5fd270e", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Novo-Gol-2019-1_98a0bb06f2.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Novo-Gol-2019-1_98a0bb06f2.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Novo-Gol-2019-1_98a0bb06f2.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Novo-Gol-2019-1_98a0bb06f2.jpg", "title": null}], "article_id": "0e95f3f994a960b43701b03ed5fd270e"},
{"subhead": "Em tamanho menor que outros SUVs, modelo compensa com acelera\u00e7\u00e3o que impressiona", "tags": ["volvo", "xc40"], "headline": "Aceleramos! Volvo XC40 tem motor de sobra", "section": "Motor", "author": "Paulo Rog\u00e9rio", "modified_at": "2018-05-24T17:30:19-03:00", "content": "Havia uma necessidade de conhecer melhor o mais novo produto da Volvo. O XC40 chegou cercado por tantas perspectivas que, s\u00f3 nas pr\u00e9-vendas, entre janeiro e abril, contabilizou mais de 1 mil reservas. No quarto m\u00eas do ano o SUV come\u00e7ou a ser entregue aos primeiros propriet\u00e1rios, ao mesmo tempo em que quem n\u00e3o aderiu \u00e0s pr\u00e9-vendas passou a ter a oportunidade de adquir\u00ed-lo nas concession\u00e1rias. No quinto m\u00eas o Jornal Motor acelerou o modelo.Produzido na f\u00e1brica de Ghent (B\u00e9lgica), o XC40 foi apresentado mundialmente em novembro de 2017, em Barcelona (Espanha) e \u00e9 oferecido em tr\u00eas vers\u00f5es: T4, T5 Momentum e T5 R-Design.As vers\u00f5es T5 Momentum First Edition e T5 R-Design FirstEdition trazem um pacote especial de equipamentos, com c\u00e2mera 360\u00b0, Park Assist, alerta de ponto cego e bancos dianteiros com aquecimento.Nas dimens\u00f5es, o XC40 apresenta entre-eixos de 2,70 m, 1,86 m de largura, 1,65 m de altura e 4,42 m de comprimento.No design, o SUV tem um cap\u00f4 longo e largos para-lamas. O Volvo Full Led System incorpora quatro fun\u00e7\u00f5es aos far\u00f3is do ve\u00edculo: Automatic Bending Lights (ABL), com luzes que acompanham o giro do volante; Active High Beam (AHB), com sistema que adapta a luz alta para evitar o ofuscamento em outros ve\u00edculos; nivelamento autom\u00e1tico do facho do farol, de acordo com a carga do ve\u00edculo e Daytime Running Lights (DRL), no qual a luz diurna contribui para a visualiza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.Na traseira, a lanterna se identifica com os novos SUVs daVolvo. A cor do teto \u00e9 diferente da carroceria navers\u00e3oR-Design.O interior traz espa\u00e7o de armazenamento mais funcional nas portas e sob os assentos e espa\u00e7o para smartphones (com carregamento indutivo). Para obter mais espa\u00e7o de armazenamento nas portas do XC40, os designers tiraram os auto-falantes do local e desenvolveram um subwoofer ventilado a ar montado no painel.No porta-malas, um assoalho inteligente pode ser dobrado para levar sacolas ou outras bagagens por meio de ganchos.O entretenimento \u00e9 acess\u00edvel pela tela sens\u00edvel ao toque de nove polegadas de LCD no painel central. As fun\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem ser acessadas por comando de voz. O XC40 apresenta, ainda, painel de instrumentos digital personaliz\u00e1vel de 12,3\".O XC40 chega com tra\u00e7\u00e3o integral AWD, que calcula a distribui\u00e7\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o entre os eixos. S\u00e3o cinco modos de condu\u00e7\u00e3o:Eco,Comfort,Offroad,DynamiceIndividual.O modelo disp\u00f5e de transmiss\u00e3o autom\u00e1tica de 8 velocidades acoplada ao motor T4 Drive-E, de 2.0 litros, 4 cilindros em linha, com turbocompressor, que gera pot\u00eancia de 190 cv a 4.700 rpm e torque de 30,5 kgfm entre 1.300 e 4.000rpm. Tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel o propulsor T5 Drive-E, 2.0 litros, 4 cilindros em linha, com turbocompressor e inje\u00e7\u00e3o direta de gasolina, com 252cv. O torque de 35,5 kgfm sai entre 1.800 e 4.800rpm.Em n\u00fameros, o novo utilit\u00e1rio esportivo chega a 230 km/h e sai da imobilidade aos 100 km/h em6,4segundos.O SUV chega ao Brasil equipado com City Safety, sistema que auxilia o condutor com frenagem autom\u00e1tica para evitar e reduzir o risco de colis\u00e3o contra ve\u00edculos, pedestres e animais \u00e0 frente do carro.Outro recurso \u00e9 a Mitiga\u00e7\u00e3o de Pista Oposta (Oncoming Lane Mitigation), que ajuda os motoristas a evitar colis\u00f5es com ve\u00edculos que se aproximem pela pista contr\u00e1ria. Esse recurso funciona ao avisar o motorista distra\u00eddo que invade a faixa oposta. O sistema \u00e9 ativado entre65e140km/h.O XC40disponibiliza alerta de mudan\u00e7a de faixa, sistema de prote\u00e7\u00e3o em sa\u00edda de estrada, sistemas de prote\u00e7\u00e3o contra impactos laterais e les\u00f5esnacolunacervical. Tamb\u00e9m oferece abertura e fechamento el\u00e9trico da tampa do porta-malas ao passar o p\u00e9 debaixo do parachoque (fun\u00e7\u00e3o HandsFree).Sobra motor de um lado (e muito, por sinal), faltam algumas coisas de outro. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a. \u00c9 poss\u00edvel definir o Volvo XC40 como o carro ideal para quem curte doses cavalares de acelera\u00e7\u00e3o, aliadas a bom desempenho e seguran\u00e7a. Quem quer que o carro seja uma extens\u00e3o da casa, vai sentir algumas faltas.Ent\u00e3o vamos come\u00e7ar pela parte boa. A acelera\u00e7\u00e3o do XC40 \u00e9 de raro desempenho. Com alto torque, o SUV arranca muito bem e tem uma impressionante velocidade de cruzeiro. Em rodovias \u00e9 bom ficar de olho no veloc\u00edmetro. Isso porque o modelo ganha velocidade com os giros baixos. S\u00f3 para dar um exemplo, s\u00e3o necess\u00e1rias apenas 1,8 mil rpm para andar a 110 km/h. Voc\u00ea pode estar a mais de 130 km/h e nem perceber. Ent\u00e3o o melhor \u00e9 evitar multas.A tecnologia atua como um grande assistente na dirigibilidade. O City Safety sabe bem a hora de entrar em cena e a Mitiga\u00e7\u00e3o de Pista Oposta tamb\u00e9m funciona com uma efici\u00eancia acima da m\u00e9dia. E sabe o alerta de mudan\u00e7a de faixa? Atua constantemente, sobretudo em rodovias, ajudando a \u2018segurar\u2019 o XC40 na faixa original. Se voc\u00ea n\u00e3o quiser receber uma \u2018lembran\u00e7a\u2019 do sistema, basta acionar a seta sempre que for mudar de faixa. Se bem que, \u00e0s vezes, uma saidinha de nada da rota j\u00e1 parece suficiente para o acionamento.Quem tamb\u00e9m impressiona de modo positivo \u00e9 o sistema multim\u00eddia. S\u00e3o 12,3\u201d em uma tela suficientemente grande e a partir de onde \u00e9 poss\u00edvel acionar as mais diversas fun\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo, at\u00e9 mesmo o controle de tra\u00e7\u00e3o. Bem melhor do que ficar procurando o bot\u00e3o em algum local do painel ou do console central. Um ponto curioso: o pequeno tamanho do c\u00e2mbio.O que falta ao XC40 Momentum ent\u00e3o? Primeiro, teto solar. Um carro de quase R$ 195 mil poderia oferecer sem problemas. Segundo, luz interna no banco traseiro. Terceiro, assistente de tr\u00e1fego ou o conhecido ACC, por meio do qual \u00e9 poss\u00edvel medir a dist\u00e2ncia do ve\u00edculo \u00e0 frente e deixar que o carro controle a acelera\u00e7\u00e3o. Poderia ser de s\u00e9rie.", "published_at": "2018-05-24T17:19:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/aceleramos-volvo-xc40-tem-motor-de-sobra/?cHash=239e883864b696d0aa8ac873808415fb", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_XC40-1_060cd8c731.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_XC40-1_060cd8c731.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_XC40-1_060cd8c731.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_XC40-1_060cd8c731.jpg", "title": null}], "article_id": "239e883864b696d0aa8ac873808415fb"},
{"subhead": "Hatch n\u00e3o tem mudan\u00e7as em design e motor; acabamento, rodas e chave s\u00e3o as novidades", "tags": ["chevrolet", "onix", "2019"], "headline": "Mais vendido do Brasil, Onix mant\u00e9m tradi\u00e7\u00e3o para 2019", "section": "Motor", "author": "Paulo Rog\u00e9rio", "modified_at": "2018-05-28T15:35:54-03:00", "content": "Carro mais vendido do Brasil h\u00e1 tr\u00eas anos, o Onix j\u00e1 est\u00e1 na linha 2019. Sem nenhuma novidade em termos de design e motoriza\u00e7\u00e3o, \u00e9 verdade (parece que a GM adotou a m\u00e1xima do 'time que est\u00e1 ganhando'). Em compensa\u00e7\u00e3o, o hatch tem mudan\u00e7as em acabamento e tecnologia, com melhor oferta dos sistemas My Link e On Star. Os pre\u00e7os v\u00e3o de R$ 48.150 a R$ 67.890.De acordo com a GM, as altera\u00e7\u00f5es tiveram como base sugest\u00f5es colhidas em cl\u00ednicas com consumidores, sendo a \u00faltima delas durante o Onix Day promovido pelo Lollapalooza, em mar\u00e7o. Das opini\u00f5es transmitidas ali surgiram as rodas aro 15 em preto brilhante de apar\u00eancia esportiva. Elas passam a incorporar o Onix Effect e o Onix Activ, em sintonia com os retrovisores e o adesivo de coluna no mesmo tom.O modelo aventureiro ganha ainda uma op\u00e7\u00e3o de acabamento interior com apelo mais urbano, ressaltado pela nova cor de destaque, o cinza Dark Galvanized, aplicada aos incertos centrais do painel e das portas. Os revestimentos de bancos seguem o mesmo padr\u00e3o escurecido e recebem detalhes com a nova cor.Os far\u00f3is passam a contar com l\u00e2mpadas Blue Vision, que d\u00e3o melhor visibilidade. Chegam tamb\u00e9m para as vers\u00f5es LTZ e Effect, que ganham novos revestimentos para os bancos. E como j\u00e1 acontecia na vers\u00e3o Activ, a gama passa a receber o sistema multim\u00eddia MyLink com c\u00e2mera de r\u00e9, independentemente do motor.O que a gama toda recebe tamb\u00e9m \u00e9 o assento traseiro central com apoio de cabe\u00e7a e cinto de seguran\u00e7a tr\u00eas pontos al\u00e9m do sistema de ilumina\u00e7\u00e3o interno em em LED branco, similar ao que abastece o Cruze.O novo acabamento interno das vers\u00f5es LT e Advantage conta com bancos com revestimento h\u00edbrido, que combina material premium e tecido, com destaque para gr\u00e1fico estilizado em alto relevo.A configura\u00e7\u00e3o LT 1.0 recebe ainda retrovisores externos com ajuste el\u00e9trico e nova moldura do console da alavanca do c\u00e2mbio de seis marchas, enquanto a configura\u00e7\u00e3o com motor 1.4 adiciona roda de alum\u00ednio aro 15 com acabamento exclusivo e grade com moldura cromada.Independentemente da vers\u00e3o, o Onix tem dire\u00e7\u00e3o com assist\u00eancia el\u00e9trica, ar-condicionado, bancos e cinto do motorista com regulagem de altura, travas e vidros el\u00e9tricos com controle remoto, sistema de monitoramento da press\u00e3o dos pneus, alerta de mudan\u00e7a de marcha, sistema Isofix e Top Tether para fixa\u00e7\u00e3o de cadeirinhas infantis.A motoriza\u00e7\u00e3o em nada muda. O Onix segue oferecendo o 1.0 ECO (at\u00e9 80 cv) com transmiss\u00e3o manual de seis marchas e o 1.4 ECO (at\u00e9 106 cv) com transmiss\u00e3o manual ou autom\u00e1tica de seis marchas. De qualquer modo, ele ganha uma nova chave. A mesma do Cruze.Onix LT 1.0: R$ 48.150Onix LT 1.4 MT6: R$ 54.390Onix LT 1.4 AT6: R$ 59.690Onix Advantage 1.4 AT6: R$ 54.890Onix LTZ 1.4 MT6: R$ 58.990Onix LTZ 1.4 AT6: R$ 64.450Onix Effect 1.4 MT6: R$ 57.590Onix Activ 1.4 MT6: R$ 62.490Onix Activ 1.4 AT6: R$ 67.890", "published_at": "2018-05-28T15:08:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/mais-vendido-do-brasil-onix-mantem-tradicao-para-2019/?cHash=e96b7e40c651cd0dab39f8c6fca92b4a", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Chevrolet-Onix-LTZ-2019-1_4e0c13aa4a.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Chevrolet-Onix-LTZ-2019-1_4e0c13aa4a.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Chevrolet-Onix-LTZ-2019-1_4e0c13aa4a.jpg", "title": null}], "article_id": "e96b7e40c651cd0dab39f8c6fca92b4a"},
{"subhead": "Controles de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o s\u00e3o estendidos \u00e0s vers\u00f5es de entrada LS", "tags": ["chevrolet", "gm", "s10", "picape"], "headline": "Sem alarde nem grandes novidades, S10 desembarca em 2019", "section": "Motor", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-05-30T15:54:49-03:00", "content": "A Chevrolet segue a linha de apresentar seus produtos ao mercado brasileiro sem grande alarde. Na semana passada foi a linha 2019 do Onix. Agora, a marca norte-americana entrega a S10. E h\u00e1 menos de dois meses a picape ganhou a s\u00e9rie Midnight. A gama parte de R$ 94.990Entre as inova\u00e7\u00f5es est\u00e3o controles eletr\u00f4nicos de estabilidade e tra\u00e7\u00e3o estendidos tamb\u00e9m para as vers\u00f5es de entrada LS, Advantage e LT, enquanto a High Country ganha airbags laterais e de cortina em adi\u00e7\u00e3o aos frontais. J\u00e1 as configura\u00e7\u00f5es mais sofisticadas, equipadas com rodas de alum\u00ednio aro 18, passam a trazer o estepe na mesma especifica\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, a picape recebe alerta de colis\u00e3o frontal, alerta de mudan\u00e7a involunt\u00e1ria de faixa, resposta autom\u00e1tica em caso de acidente, monitoramento de rota, entre outros itens de seguran\u00e7a.Com rela\u00e7\u00e3o ao conforto, a S10 conta com o sistema CPA, que funciona como um filtro de vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos e possibilita o acoplamento antecipado da transmiss\u00e3o, melhorando tamb\u00e9m a efici\u00eancia energ\u00e9tica e o desempenho tanto no uso urbano como no fora-de-estrada. Acabamento interno premium, banco com ajuste el\u00e9trico, acendimento autom\u00e1tico dos far\u00f3is, sensor de chuva, luz de condu\u00e7\u00e3o diurna em LED, c\u00e2mera de r\u00e9 com gr\u00e1ficos para aux\u00edlio em manobras, sensor de estacionamento dianteiro, acionamento remoto da igni\u00e7\u00e3o e do ar-condicionado al\u00e9m de sistema de \u00e1udio de alta defini\u00e7\u00e3o s\u00e3o alguns dos itens dispon\u00edveis.Na conectividade, a S10 oferece o sistema OnStar, que traz servi\u00e7os de emerg\u00eancia, seguran\u00e7a, navega\u00e7\u00e3o, concierge e diagn\u00f3stico ao toque de um bot\u00e3o no ve\u00edculo ou por meio de aplicativo para smartphone. J\u00e1 o multim\u00eddia MyLink \u00e9 compat\u00edvel com os sistemas Apple CarPlay e Android Auto para integra\u00e7\u00e3o com apps como Waze, Spotfy e Whatsapp.A S10 \u00e9 ofertada no pa\u00eds em seis vers\u00f5es de acabamento (LS, Avantage, LT, Midnight, LTZ e High Country), tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de cabine (simples, dupla e chassis cab), duas de motoriza\u00e7\u00e3o (2.8 TurboDiesel e 2.5 SIDI Flex), dois tipos de transmiss\u00e3o (manual e autom\u00e1tica, ambas de seis velocidades), al\u00e9m de dois tipos de tra\u00e7\u00e3o (4x2 e 4x4 com reduzida).A linha 2019 da Chevrolet S10 traz ainda nova op\u00e7\u00e3o de cor de carroceria: a volta do Azul Old Blue Eyes. Ela se junta \u00e0s j\u00e1 existentes Prata Switchblade, Branco Summit, Vermelho Chili, Cinza Graphite, Vermelho Edible Berries e Preto Ouro Negro.LT: 113.790LT 4x4: 123.190LT 4x4 2.8 MT: 153.390LT 4x4 2.8 AT: 160.690LTZ: 129.390LTZ 4x4: 136.790LTZ 4 x4 2.8: 179.490LS: 116.790LS CS: 123.890LS 4x4 2.8: 136.490Midnight: 166.690High Country: 191.490", "published_at": "2018-05-30T15:42:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/veiculos/sem-alarde-nem-grandes-novidades-s10-desembarca-em-2019/?cHash=89fbe33c9400284b3f77aa013b0eae51", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Chevrolet-S10-2019-1_53ced267cb.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Chevrolet-S10-2019-1_53ced267cb.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Chevrolet-S10-2019-1_53ced267cb.jpg", "title": null}], "article_id": "89fbe33c9400284b3f77aa013b0eae51"},
{"subhead": "Itamaraty vai encaminhar recomenda\u00e7\u00e3o para Judici\u00e1rio", "tags": ["ONU", "elei\u00e7\u00f5es", "Lula", "candidatura"], "headline": "Comit\u00ea da ONU pede que Lula participe de elei\u00e7\u00e3o", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-17T17:41:00-03:00", "content": "O Comit\u00ea de Direitos Humanos da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) emitiu nesta sexta-feira (17) um documento que sugere ao governo brasileiro que reconhe\u00e7a os direitos pol\u00edticos do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva. O Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Itamaraty, divulgou nota informando que o pedido da ONU ser\u00e1 encaminhado ao Judici\u00e1rio e que a iniciativa tem peso de recomenda\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o \u00e9 \u201cjuridicamente vinculante\u201d.\u201cO teor da delibera\u00e7\u00e3o do comit\u00ea ser\u00e1 encaminhado ao Poder Judici\u00e1rio\u201d, diz a nota do minist\u00e9rio. \u201cO comit\u00ea, \u00f3rg\u00e3o de supervis\u00e3o do Pacto de Direitos Civis e Pol\u00edticos, \u00e9 integrado n\u00e3o por pa\u00edses, mas por peritos que exercem a fun\u00e7\u00e3o em sua capacidade pessoal. As conclus\u00f5es do Comit\u00ea t\u00eam car\u00e1ter de recomenda\u00e7\u00e3o e n\u00e3o possuem efeito juridicamente vinculante.\u201dO Itamaraty informou ainda que a delega\u00e7\u00e3o permanente do Brasil em Genebra (Su\u00ed\u00e7a) n\u00e3o foi comunicada da recomenda\u00e7\u00e3o. \u201cTomou conhecimento, sem qualquer aviso ou pedido de informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9vios, de delibera\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Direitos Humanos\u201d.A rea\u00e7\u00e3o do comit\u00ea \u00e9 uma resposta a uma consulta encaminhada pelos advogados do ex-presidente no come\u00e7o deste ano. No momento, o ministro Lu\u00eds Roberto Barroso, do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), \u00e9 o relator do registro de candidatura de Lula, condenado em segunda inst\u00e2ncia e que est\u00e1 preso em Curitiba.O comunicado, expedido pelo Comit\u00ea da ONU, a que a Ag\u00eancia Brasil teve acesso, est\u00e1 escrito em ingl\u00eas e tem 20 linhas. Nele, a palavra request, em ingl\u00eas, que significa solicitar e pedir, \u00e9 usada duas vezes. O documento diz que Lula, mesmo preso, deve desfrutar do exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, como candidato presidencial, incluindo o acesso \u00e0 m\u00eddia e contato com integrantes do seu partido pol\u00edtico.No documento, os peritos afirmam ainda que se a recomenda\u00e7\u00e3o n\u00e3o for seguida, Lula poder\u00e1 sofrer \u201cdanos irrepar\u00e1veis\u201d no direito de votar e ser votado, conforme o Artigo 25, da Conven\u00e7\u00e3o do Pacto de Direitos Civis e Pol\u00edticos, do qual o Brasil \u00e9 signat\u00e1rio. O pedido reitera que n\u00e3o representa decis\u00e3o alguma sobre o m\u00e9rito relativo \u00e0 pris\u00e3o e condena\u00e7\u00e3o do ex-presidente da Rep\u00fablica.Lula foi condenado a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o por lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o passiva no caso do triplex em Guaruj\u00e1. Desde 7 de abril, ele est\u00e1 detido na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba.Para a defesa de Lula, a recomenda\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u00e9 um reconhecimento das viola\u00e7\u00f5es aos direitos civis e pol\u00edticos do ex-presidente. Os advogados Cristiano e Valeska Zanin Martins interpretam ainda que o ex-presidente tem condi\u00e7\u00f5es de participar do processo eleitoral.Segundo a defesa, Lula tem condi\u00e7\u00f5es de concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais at\u00e9 a exist\u00eancia de decis\u00e3o transitada em julgado em um processo justo, assim como ser\u00e1 necess\u00e1rio franquear a ele acesso irrestrito \u00e0 imprensa e aos membros de sua coliga\u00e7\u00e3o pol\u00edtica durante a campanha.", "published_at": "2018-08-17T17:27:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/comite-da-onu-pede-que-lula-participe-de-eleicao/?cHash=d27d3efa04bed965ffde33d967760b96", "images": [], "article_id": "d27d3efa04bed965ffde33d967760b96"},
{"subhead": "Presidente da Rep\u00fablica cassada tenta candidatura como senadora pelo estado", "tags": ["TRE", "contesta\u00e7\u00e3o", "candidatura", "Dilma", "MG"], "headline": "TRE recebe contesta\u00e7\u00e3o de candidatura de Dilma em MG", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T15:56:52-03:00", "content": "A candidatura ao Senado por Minas Gerais da presidente da Rep\u00fablica cassada Dilma Rousseff (PT) teve uma contesta\u00e7\u00e3o registrada no Tribunal Regional Eleitoral do Estado (TRE-MG) na quarta-feira (15). A impugna\u00e7\u00e3o foi protocolada pelo candidato a deputado estadual Leonardo Vitor (PSC), ligado ao Movimento Brasil Livre (MBL) e usa como justificativa o processo de impeachment enfrentado pela candidata petista em 2016.No documento, Leonardo Vitor alega que o \"fatiamento\" do impedimento - a vota\u00e7\u00e3o no Senado n\u00e3o declarou Dilma ineleg\u00edvel - \u00e9 inconstitucional.Por meio de nota, a petista afirmou que Vitor \u00e9 \"um testa de ferro dos tucanos, um laranja do MBL\".\"O esfor\u00e7o dos golpistas de me calar \u00e9 odioso. Querem, agora, impedir que o povo de Minas escolha nas urnas quem representar\u00e1 o Estado no Senado da Rep\u00fablica\", declarou a ex-presidente no comunicado.O professor de direito eleitoral da UFMG Rodolfo Viana afirmou que, mesmo pela Lei da Ficha Limpa, Dilma pode se candidatar nas elei\u00e7\u00f5es de outubro pois o artigo que regula os crit\u00e9rios de inelegibilidade por cassa\u00e7\u00e3o exclui o cargo de presidente da Rep\u00fablica.O governador de Pernambuco e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, Paulo C\u00e2mara (PSB), disse na quinta que se arrepende de ter liberado quatro secret\u00e1rios de Estado com mandatos de deputados federal para votar a favor do pedido de impeachment de Dilma.Apoiado pelos petistas em Pernambuco, depois de um acordo nacional entre PT e PSB, o governador tenta colar sua imagem \u00e0 do ex-presidente Lula, condenado e preso pela Lava Jato. Na quarta, C\u00e2mara foi a Bras\u00edlia para participar do ato que pediu o registro da candidatura de Lula.\"Quero deixar claro que fui muito criticado por ser um dos \u00faltimos governadores a se posicionar sobre o impeachment. Est\u00e1 documentado que a minha posi\u00e7\u00e3o e a do PSB era pela sa\u00edda de Dilma e de Michel Temer. No contexto hist\u00f3rico sim (me arrependo), disse C\u00e2mara \u00e0 R\u00e1dio Jornal, no Recife.Depois da destitui\u00e7\u00e3o de Dilma, o PSB, do qual C\u00e2mara \u00e9 vice-presidente nacional, comandou o Minist\u00e9rio de Minas e Energia at\u00e9 abril deste ano. O cargo de ministro foi ocupado pelo deputado federal Fernando Filho, na \u00e9poca do PSB e atualmente candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo DEM.C\u00e2mara afirmou que teve dificuldades de governar durante a gest\u00e3o de Dilma, mas que \"Michel Temer \u00e9 muito pior\". \"Esse governo persegue Pernambuco. Tenho contrato com a Caixa de R$ 340 milh\u00f5es, e eles colocaram defeitos e novas regras para beneficiar S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e os Estados do Sul. \u00c9 um governo sem compromisso com o Nordeste.\"", "published_at": "2018-08-17T15:45:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/tre-recebe-contestacao-de-candidatura-de-dilma-em-mg/?cHash=8474b12701ff6ae6bc00fd61d824e4d2", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "8474b12701ff6ae6bc00fd61d824e4d2"},
{"subhead": "Declara\u00e7\u00f5es foram dadas ap\u00f3s participa\u00e7\u00e3o em evento do Partido Humanit\u00e1rio Nacional, em S\u00e3o Paulo", "tags": ["ALCKMIN", "TEMER", "ELEI\u00c7\u00d5ES", "DECLARA\u00c7\u00c3O"], "headline": "Alckmin diz n\u00e3o ter n\u00e3o ter apoio de Temer e acrescenta: 'ele nem gosta de mim'", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T11:54:19-03:00", "content": "O candidato a presidente Geraldo Alckmin (PSDB) negou neste s\u00e1bado (18) que esteja sendo apoiado pelo presidente Michel Temer. \"N\u00e3o tem apoio nenhum. O Temer nem gosta de mim, principalmente depois que a bancada do PSDB na C\u00e2mara votou pela investiga\u00e7\u00e3o contra ele\", disse o tucano.Al\u00e9m disso, para Alckmin, o apoio de Temer a ele n\u00e3o faz sentido porque o partido do presidente, o MDB, tem candidato, o ex-ministro da Fazenda Henrique Meirelles.As declara\u00e7\u00f5es foram dadas ap\u00f3s participa\u00e7\u00e3o em evento do Partido Humanit\u00e1rio Nacional (PHN), em S\u00e3o Paulo.Alckmin, inclusive, lamentou o pedido que a coliga\u00e7\u00e3o de Meirelles fez ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE) para rejeitar a candidatura do tucano, alegando que as atas de seis partidos que comp\u00f5em a alian\u00e7a de Alckmin est\u00e3o irregulares porque n\u00e3o exibem concord\u00e2ncia com a participa\u00e7\u00e3o de todos os partidos na coliga\u00e7\u00e3o.O tucano negou irregularidades e disse que o pedido da coliga\u00e7\u00e3o de Meirelles \u00e9 \"tapet\u00e3o puro\". \"Eu estive em todas as conven\u00e7\u00f5es dos partidos e fui anunciado como candidato. N\u00e3o tem o menor sentido fraudar a vontade do partido pol\u00edtico\", disse.", "published_at": "2018-08-18T11:51:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/alckmin-diz-nao-ter-nao-ter-apoio-de-temer-e-acrescenta-ele-nem-gosta-de-mim/?cHash=d6532afaead1749949845720231b9618", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/csm_tarjaEleicao2018-01_9011270ada.jpg", "title": null}], "article_id": "d6532afaead1749949845720231b9618"},
{"subhead": "Pedidos foram apresentados pela PGR, Jair Bolsonaro e Partido Novo", "tags": ["Barroso", "impugna\u00e7\u00e3o", "Lula", "relator", "TSE"], "headline": "Barroso vai concentrar a\u00e7\u00f5es que questionam candidatura de Lula no TSE", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T17:07:20-03:00", "content": "O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) j\u00e1 come\u00e7ou a encaminhar ao ministro Lu\u00eds Roberto Barroso as a\u00e7\u00f5es que contestam o registro de candidatura do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. O ministro Admar Gonzaga era relator de quatro processos apresentados de forma aut\u00f4noma do registro de Lula, e pediu que a presidente da Corte, ministra Rosa Weber, determinasse a redistribui\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o momento, dois j\u00e1 foram enviados a Barroso, as a\u00e7\u00f5es do advogado e professor universit\u00e1rio Marcelo Feliz Artilheiros e do advogado Fernando Aguiar dos Santos.A decis\u00e3o de redistribuir a relatoria dos processos \u00e9 tomada ap\u00f3s Rosa manter Barroso como relator do registro de candidatura do petista na \u00faltima quinta-feira (16) depois de questionamento da defesa de Lula. O registro do ex-presidente j\u00e1 \u00e9 alvo de impugna\u00e7\u00e3o da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR), j\u00e1 que Lula foi condenado por corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF-4), situa\u00e7\u00e3o que enquadra o petista na Lei da Ficha Limpa.Diante da defini\u00e7\u00e3o da Corte, j\u00e1 era esperado que Admar abrisse m\u00e3o dos processos, para que o caso Lula fique concentrado com Barroso, pela \"depend\u00eancia\" entre as a\u00e7\u00f5es. J\u00e1 s\u00e3o sete a\u00e7\u00f5es que contestam o registro do petista.As a\u00e7\u00f5es de impugna\u00e7\u00e3o apresentadas pela PGR, pelo candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro (PSL) e pelo Partido Novo j\u00e1 est\u00e3o com Barroso desde o in\u00edcio porque foram apresentadas dentro do processo de registro de Lula.", "published_at": "2018-08-17T17:06:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/barroso-vai-concentrar-acoes-que-questionam-candidatura-de-lula-no-tse/?cHash=3cb3c790e724c6fcd083f50a8f4ef4ba", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "3cb3c790e724c6fcd083f50a8f4ef4ba"},
{"subhead": "Declara\u00e7\u00e3o foi dada neste s\u00e1bado (18); candidato critica entidade h\u00e1 cerca de dois meses", "tags": ["Bolsonaro", "candidato", "Na\u00e7\u00f5es Unidas", "cr\u00edticas"], "headline": "Bolsonaro diz que, se eleito, retirar\u00e1 Brasil das Na\u00e7\u00f5es Unidas", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T16:27:23-03:00", "content": "O candidato do PSL \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, declarou neste s\u00e1bado (18) que o Brasil deixar\u00e1 a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) caso seja eleito presidente da Rep\u00fablica.A afirma\u00e7\u00e3o de Bolsonaro foi feita em resposta \u00e0 pergunta sobre como avaliava a recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho de Direitos Humanos da ONU de que o Pa\u00eds permita ao ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) disputar a elei\u00e7\u00e3o presidencial.\"Se eu for presidente eu saio da ONU. N\u00e3o serve pra nada essa institui\u00e7\u00e3o\", afirmou Bolsonaro \u00e0 imprensa, ap\u00f3s cerim\u00f4nia de formatura de cadetes na Academia Militar das Agulhas Negras (Aman) em Resende, no sul fluminense. \"Sim, saio fora, n\u00e3o serve pra nada a ONU. \u00c9 um local de reuni\u00e3o de comunistas e gente que n\u00e3o tem qualquer compromisso com a Am\u00e9rica do Sul pelo menos\", completou o candidato.Mais cedo, Bolsonaro j\u00e1 tinha se manifestado sobre o tema em sua conta pessoal no Twitter: \"H\u00e1 mais ou menos 2 meses falei em entrevista que j\u00e1 teria tirado o Brasil do conselho da ONU, n\u00e3o s\u00f3 por se posicionarem contra Israel, mas por sempre estarem ao lado de tudo que n\u00e3o presta. Este atual apoio a um corrupto condenado e preso \u00e9 s\u00f3 mais um exemplo da nossa posi\u00e7\u00e3o\", escreveu o candidato neste s\u00e1bado.", "published_at": "2018-08-18T15:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/bolsonaro-diz-que-se-eleito-retira-brasil-das-nacoes-unidas/?cHash=1f3586dfdd0f1497c2d56dea082296d5", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy.jpg", "title": null}], "article_id": "1f3586dfdd0f1497c2d56dea082296d5"},
{"subhead": "Candidato do MDB ter\u00e1 o terceiro maior tempo de TV no hor\u00e1rio eleitoral", "tags": ["Henrique Meirelles", "MDB", "tempo de TV", "propaganda"], "headline": "Meirelles aposta em propaganda na TV para crescer nas pesquisas", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T15:55:40-03:00", "content": "O ex-ministro da Fazenda e candidato do governo a presidente da Rep\u00fablica, Henrique Meirelles (MDB), aposta no tempo que ter\u00e1 na propaganda eleitoral gratuita na televis\u00e3o para se tornar mais conhecido entre eleitores e crescer nas pesquisas eleitorais. Em alguns levantamentos, Meirelles nem sequer pontua. O presidenci\u00e1vel ter\u00e1 1 minuto e 27 segundos diariamente, o terceiro com mais tempo de propaganda, atr\u00e1s de Geraldo Alckmin (PSDB), com 4 minutos e 46 segundos, e at\u00e9 agora o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT). O petista tem 1 minuto e 31 segundos, mas est\u00e1 preso e tem sua candidatura contestada na Justi\u00e7a.\"\u00c9 muito simples (crescer nas pesquisas). Eu tenho o m\u00ednimo de conhecimento b\u00e1sico, mas (crescerei) no momento em que os eleitores conhecem meu hist\u00f3rico, o que eu fiz, como liderei economia e tirei Brasil da recess\u00e3o. Brasileiro quer compet\u00eancia, seriedade e honestidade e quando conhecem minha hist\u00f3ria (...) com a propaganda eleitoral na rede de televis\u00e3o aberta vamos crescer rapidamente\", disse Meirelles durante visita a Ribeir\u00e3o Preto (SP) onde participou do evento de lan\u00e7amento da candidatura \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o do deputado federal Baleia Rossi (PMDB). O hor\u00e1rio eleitoral gratuito come\u00e7a dia 31 de agosto e segue at\u00e9 4 de outubro.Em um dos principais polos do agroneg\u00f3cio brasileiro, Meirelles voltou a propor obras de infraestrutura e o aumento do uso dos modais ferrovi\u00e1rio e aquavi\u00e1rio para melhorar escoamento da safra e ampliar a competitividade do setor. O candidato prometeu criar 10 milh\u00f5es de empregos durante os quatro anos de mandato caso seja eleito e citou o seu passado como ministro da Fazenda e presidente do Banco Central. \"Sabemos como fazer e tenho hist\u00f3rico de tirar a economia de uma recess\u00e3o, como agora, ou de 2003 a 2010, quando conduzimos o Brasil para o crescimento\", concluiu.", "published_at": "2018-08-18T15:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/meirelles-aposta-em-propaganda-na-tv-para-crescer-nas-pesquisas/?cHash=644314c8b50d25e766b6aa638253d484", "images": [], "article_id": "644314c8b50d25e766b6aa638253d484"},
{"subhead": "Pela legisla\u00e7\u00e3o, 30% \u00e9 o percentual m\u00ednimo de candidaturas do sexo feminino por partido", "tags": ["mulheres", "candidatos", "urna", "candidatura", "sexo feminino"], "headline": "Dos 27,4 mil registros de candidaturas, 8,4 mil s\u00e3o de mulheres", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-18T20:52:54-03:00", "content": "As candidaturas femininas nas elei\u00e7\u00f5es de outubro chegam a 30,7%, o equivalente a 8.435, do total de 27.485 pedidos de registros encaminhados ao Tribunal Superior Eleitoral (TSE). O Centro-Oeste \u00e9 a regi\u00e3o com maior percentual 31,14%, depois o Sudeste (31,02%), Sul (30,84%), Nordeste (30,30%) e Norte (29,75%).Pela legisla\u00e7\u00e3o, 30% \u00e9 o percentual m\u00ednimo de candidaturas do sexo feminino por partido. Em 2014, as mulheres representavam 8,1 mil, ou 31,1% das candidaturas. Apesar da baixa evolu\u00e7\u00e3o, analistas pol\u00edticos consideram positivo o percentual registrado e observam mudan\u00e7as na forma como as eleitoras devem escolher seus candidatos.De acordo com os dados da Justi\u00e7a Eleitoral, a maioria das candidatas se declara branca (51,7%) e parda (33,4%). A maior parte tem entre 45 e 49 anos e n\u00edvel superior completo. A quantidade de casadas e solteiras \u00e9 praticamente igual: 40%.Pelos dados, 61,7% das candidaturas s\u00e3o para vagas de deputadas estaduais, enquanto 30% para federais. H\u00e1 apenas duas candidatas \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u2013 Marina Silva (Rede) e Vera L\u00facia (PSTU) - e 29 para governos dos estados.O cientista pol\u00edtico Valdir Pucci disse \u00e0 Ag\u00eancia Brasil que n\u00e3o houve mudan\u00e7a significativa no n\u00famero de candidaturas em compara\u00e7\u00e3o com as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2014.Por\u00e9m, Pucci acredita que desta vez a aposta dos partidos pol\u00edticos \u00e9 que o eleitorado feminino vai preferir votar em mulheres. Nas disputas a vagas para deputados federais, estaduais e distritais, houve a preocupa\u00e7\u00e3o do cumprimento da cota m\u00ednima dos 30% de candidaturas femininas exigidas por lei.\u201cJ\u00e1 na elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria [de governadores, senadores e presidente da Rep\u00fablica] em que cada voto \u00e9 importante e maioria do eleitorado \u00e9 feminino, os partidos j\u00e1 perceberam que o eleitorado feminino tem uma for\u00e7a muito grande e que a mulher come\u00e7a a se identificar com o seu g\u00eanero na hora de votar, por isso no caso dos presidenci\u00e1veis, grandes partidos t\u00eam mulheres na vaga de vice na chapa\u201d, ressaltou.Para o cientista pol\u00edtico, as mulheres tamb\u00e9m podem simbolizar o sentimento de renova\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica. \u201cA mulher n\u00e3o \u00e9 identificada pelo eleitor como pol\u00edtica tradicional, corrupta, ela \u00e9 muito mais vista como sinal de renova\u00e7\u00e3o\u201d, avaliou.Para o cientista pol\u00edtico da Universidade de Bras\u00edlia L\u00facio Renn\u00f3, as mulheres conquistam mais visibilidade pois est\u00e3o organizadas e atuantes na defesa de v\u00e1rias causas, como o combate a relacionamentos abusivos e o feminic\u00eddio.Renn\u00f3 elogiou a obrigatoriedade do respeito \u00e0 cota dos 30% do Fundo Eleitoral \u00e0s campanhas de mulheres. Segundo ele, \u00e9 um diferencial e uma conquista, pois mostra como a Justi\u00e7a Eleitoral est\u00e1 atenta \u00e0s mudan\u00e7as nos anseios da sociedade.Uma das maiores cr\u00edticas \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o que beneficia as mulheres, no entanto, \u00e9 que a norma n\u00e3o definiu regras para a distribui\u00e7\u00e3o desta cota entre as candidatas. Este ano, o fundo distribuir\u00e1 \u00e0s siglas R$ 1,7 bilh\u00e3o, permitindo que o partido concentre recursos em poucas candidaturas, deixando a maioria sem financiamento.Pela resolu\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 aos partidos estabelecer os crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o do montante entre seus candidatos, levando em considera\u00e7\u00e3o a cota reservada \u00e0s mulheres. O partido que n\u00e3o destinar o percentual definido para a campanha de uma mulher pode n\u00e3o ter as contas anuais aprovadas. A rejei\u00e7\u00e3o implica ainda na devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro declarado irregularmente, acrescido de multa de at\u00e9 20%.Sobre uma poss\u00edvel percep\u00e7\u00e3o de maior protagonismo das mulheres nessas elei\u00e7\u00f5es Pucci acredita que os candidatos entenderam que al\u00e9m de serem maioria entre os eleitores brasileiros, as mulheres refor\u00e7am o movimento por renova\u00e7\u00e3o na forma de fazer pol\u00edtica. \u201cA mulher n\u00e3o \u00e9 identificada pelo eleitor como pol\u00edtica tradicional, corrupta, ela \u00e9 muito mais vista como sinal de renova\u00e7\u00e3o\u201d, avaliou o especialista.Para o cientista pol\u00edtico da Universidade de Bras\u00edlia, L\u00facio Renn\u00f3,\u00a0 as mulheres est\u00e3o tendo mais visibilidade por estarem cada vez mais organizadas e atuantes na defesa de v\u00e1rias causas como, por exemplo, nas que combatem relacionamentos abusivos e o feminic\u00eddio.\u00a0 Embora reconhe\u00e7a que a medida n\u00e3o deva ter uma influ\u00eancia grande nos resultados das urnas, o professor avalia que a resolu\u00e7\u00e3o do TSE, de maio deste ano, que obrigou os partidos a repassar, pelo menos, 30% do Fundo Eleitoral \u00e0s campanhas de mulheres \u00e9 um grande diferencial e a uma grande conquista. Segundo ele, a regra mostra como a Justi\u00e7a Eleitoral est\u00e1 atenta \u00e0s mudan\u00e7as nos anseios da sociedade.Uma das maiores cr\u00edticas \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o que beneficia as mulheres no entanto, \u00e9 que a norma n\u00e3o definiu regras para a distribui\u00e7\u00e3o desta cota entre as candidatas. Este ano, o fundo distribuir\u00e1 \u00e0s siglas R$ 1,7 bilh\u00e3o. Dessa forma, um partido pode concentrar os recursos em poucas candidaturas, deixando a maioria sem financiamento.Pela resolu\u00e7\u00e3o , caber\u00e1 aos partidos estabelecer os crit\u00e9rios de distribui\u00e7\u00e3o do montante entre seus candidatos, levando em considera\u00e7\u00e3o a cota reservada \u00e0s mulheres. O partido que n\u00e3o destinar o percentual definido para a campanha de uma mulher pode n\u00e7ao ter as contas anuais aprovadas. A rejei\u00e7\u00e3o implica ainda nadevolu\u00e7\u00e3o do dinheiro declarado irregularmente, acrescido de multa de at\u00e9 20%.", "published_at": "2018-08-18T20:49:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/dos-274-mil-registros-de-candidaturas-84-mil-sao-de-mulheres/?cHash=b401d98849cf937fc17819918e4b0c51", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "b401d98849cf937fc17819918e4b0c51"},
{"subhead": "Mat\u00e9rias ser\u00e3o publicadas \u00e0s segundas e sextas-feiras e a sequ\u00eancia seguir\u00e1 a ordem alfab\u00e9tica", "tags": ["A Tribuna", "entrevista", "candidatos", "Governo de S\u00e3o Paulo"], "headline": "A Tribuna entrevista candidatos ao Governo de S\u00e3o Paulo", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-19T10:31:02-03:00", "content": "Para trazer \u00e0 tona os pensamentos dos postulantes \u00e0 principal cadeira do Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, A Tribuna publica, a partir de segunda-feira (20), uma s\u00e9rie de entrevistas com os 12 candidatos ao Governo do Estado de S\u00e3o Paulo.O primeiro nome ouvido pela Reportagem \u00e9 Adriano Costa e Silva (DC - antigo PSDC). As entrevistas ser\u00e3o publicadas \u00e0s segundas e sextas-feiras e a sequ\u00eancia de publica\u00e7\u00e3o delas seguir\u00e1 a ordem alfab\u00e9tica.Esta \u00e9 uma oportunidade para eles apresentarem as poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para as principais demandas dos cidad\u00e3os da Baixada Santista e as ideias para a regi\u00e3o avan\u00e7ar em \u00e1reas essenciais, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a e mobilidade.Os candidatos ter\u00e3o ainda a chance de apresentar suas sugest\u00f5es para tirar do papel projetos de car\u00e1ter metropolitano, atrair mais investimentos para as cidades locais e gerar mais postos de trabalho.A publica\u00e7\u00e3o acontece a sete semanas das elei\u00e7\u00f5es gerais, que ocorre em outubro. \u00c9 natural que muitas d\u00favidas ainda estejam no ar, depois de muito mist\u00e9rio para saber quem sairia candidato para os diversos cargos em disputa nesse ano (presidente, governador, senador, deputado federal e estadual).Entre os dias 16 deste m\u00eas e 4 de outubro, o Grupo Tribuna e a Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Santos (ACS) promovem um ciclo de palestras com os candidatos aos cargos de governador e presidente da Rep\u00fablica.A iniciativa ocorre pela segunda vez nesse formato, em que os candidatos s\u00e3o convidados pela ACS e pelo Grupo Tribuna e agendam a data.Todas as explana\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas no audit\u00f3rio da sede da ACS, localizada na Rua XV de Novembro, 137, no Centro Hist\u00f3rico. A atividade \u00e9 voltada a empres\u00e1rios ligados \u00e0 entidade e seus convidados, bem como aos assinantes de A Tribuna.Um dos candidatos confirmados para participar dessa atividade \u00e9 o presidenci\u00e1vel do PSOL, o ativista pol\u00edtico e escritor Guilherme Boulos. A palestra ser\u00e1 realizada no pr\u00f3ximo dia 27, \u00e0s 11 horas.O ex-prefeito de S\u00e3o Paulo e empres\u00e1rio Jo\u00e3o Doria (PSDB), que concorre ao Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, tamb\u00e9m participar\u00e1 dessa iniciativa. Ele havia reservado um dia para estar em Santos, mas teve de desmarcar esse compromisso. Uma nova data para a vinda do tucano ainda ser\u00e1 definida futuramente.", "published_at": "2018-08-19T10:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/a-tribuna-entrevista-candidatos-ao-governo-de-sao-paulo/?cHash=62f75a28d8df39c8fbeda3d97380f521", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_tarjaEleicao2018-01_9011270ada.jpg", "title": null}], "article_id": "62f75a28d8df39c8fbeda3d97380f521"},
{"subhead": "Levantamento n\u00e3o inclui eventuais processos que tramitam em sigilo ou segredo de Justi\u00e7a", "tags": ["candidatos", "governador", "a\u00e7\u00f5es", "processos", "levantamento"], "headline": "1/4 dos candidatos a governador respondem a processos judiciais ", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T20:11:07-03:00", "content": "Dos 198 candidatos na disputa pelos governos estaduais neste ano, ao menos 47 respondem a processos na Justi\u00e7a por corrup\u00e7\u00e3o, peculato ou improbidade, ofensas contra administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O levantamento foi feito pelo Estado com base no sistema processual dos tribunais estaduais, regionais federais e superiores do Pa\u00eds, no site de Divulga\u00e7\u00e3o de Candidaturas e Contas Eleitorais, do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), e no aplicativo Vigie Aqui, do Instituto Reclame Aqui.A conta n\u00e3o inclui eventuais processos que tramitam em sigilo ou segredo de Justi\u00e7a, pois n\u00e3o constam nos sistemas de acompanhamento processual. O fato de responder a a\u00e7\u00f5es ou inqu\u00e9ritos n\u00e3o inviabiliza a candidatura destes pol\u00edticos. Pela Lei da Ficha Limpa, em vigor desde 2010, somente condenados em segunda inst\u00e2ncia ou agentes p\u00fablicos que tenham renunciado para evitar a cassa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o considerados ineleg\u00edveis.Comete improbidade administrativa quem enriquece ilicitamente e os que causam danos ao er\u00e1rio, desrespeitando princ\u00edpios como os da moralidade, da impessoalidade e da economicidade (gastar mal o dinheiro). Esse il\u00edcito civil \u00e9 o fato mais recorrente atribu\u00eddo aos candidatos. Ao todo, 36 s\u00e3o alvo dessa acusa\u00e7\u00e3o. Depois, vem o crime de corrup\u00e7\u00e3o, com 14 casos, e o de peculato - seis candidatos s\u00e3o processados por esse motivo.Foram identificadas entre as irregularidades a contrata\u00e7\u00e3o de empresas sem licita\u00e7\u00e3o, a falsifica\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is p\u00fablicos, o desvio de recursos, a contrata\u00e7\u00e3o de familiares e falhas em contratos e presta\u00e7\u00e3o de contas. Casos de recebimento de vantagem indevida, lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva tamb\u00e9m est\u00e3o na lista.Na avalia\u00e7\u00e3o do cientista pol\u00edtico Rodrigo Prando, do Mackenzie, as falhas se devem ao n\u00e3o entendimento do jogo pol\u00edtico e da m\u00e1quina p\u00fablica. \"Muitos n\u00e3o est\u00e3o comprometidos com transpar\u00eancia, n\u00e3o t\u00eam capacidade administrativa e cometem falhas\", diz.Segundo a Lei da Ficha Limpa, a condena\u00e7\u00e3o por improbidade s\u00f3 causa inelegibilidade quando reunida uma s\u00e9rie de condicionantes - se cometida de forma dolosa, com a gera\u00e7\u00e3o de enriquecimento il\u00edcito e com preju\u00edzo ao er\u00e1rio.Para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral, por\u00e9m, se a pessoa for condenada por improbidade dolosa, basta que tenha havido enriquecimento il\u00edcito ou preju\u00edzo.O procurador regional eleitoral de S\u00e3o Paulo, Luiz Carlos dos Santos Gon\u00e7alves, explica que o entendimento do TSE, que imp\u00f5e condicionantes para enquadrar um condenado por improbidade na Ficha Limpa, impede que a lei cumpra sua finalidade. \"Essa acumula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 usual. \u00c0s vezes, a pessoa enriqueceu ilicitamente, mas n\u00e3o causou preju\u00edzo direto. Ou causou preju\u00edzo intencional, mas n\u00e3o enriqueceu ilicitamente.\"O criminalista Daniel Gerber diz que chama a aten\u00e7\u00e3o a quantidade de processos por improbidade e peculato contra agentes p\u00fablicos. Ele coloca d\u00favidas, no entanto, na efetividade da Lei da Ficha Limpa. \"Nenhum dos parlamentares (da atual legislatura) ofende a lei, o que, no m\u00ednimo, mostra que ela \u00e9 para ingl\u00eas ver\", diz.J\u00e1 cientista pol\u00edtico e professor do Mackenzie Mauricio Fronzaglia acredita que somente a Ficha Limpa n\u00e3o basta. \"\u00c9 preciso fortalecer entre n\u00f3s os costumes e valores da igualdade democr\u00e1tica. Ou seja: ningu\u00e9m est\u00e1 acima da lei.\"Maior col\u00e9gio eleitoral do Pa\u00eds, S\u00e3o Paulo tem tr\u00eas dos 12 candidatos ao governo com pend\u00eancias na Justi\u00e7a. O petista Luiz Marinho \u00e9 r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o que apura nepotismo cruzado na prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo (SP) e suspeito por desvio de recursos na constru\u00e7\u00e3o do Museu do Trabalhador, na mesma cidade.O tucano Jo\u00e3o Doria \u00e9 r\u00e9u suspeito de usar o slogan de sua campanha de 2016 em projeto da Prefeitura de S\u00e3o Paulo. J\u00e1 o ex-prefeito de Suzano Marcelo C\u00e2ndido (PDT) responde a um caso por improbidade.Em Minas, Antonio Anastasia (PSDB) e Fernando Pimentel (PT) s\u00e3o alvo da Justi\u00e7a. O senador \u00e9 suspeito de receber valores irregularmente da Odebrecht para sua campanha ao governo mineiro em 2010. J\u00e1 Pimentel, que tenta a reelei\u00e7\u00e3o, \u00e9 alvo da Opera\u00e7\u00e3o Acr\u00f4nimo, deflagrada pela Pol\u00edcia Federal para apurar irregularidades em campanha e recebimento de propina.No Rio, Eduardo Paes (DEM) \u00e9 alvo de inqu\u00e9rito baseado em dela\u00e7\u00e3o da Odebrecht que apura repasse de R$ 15 milh\u00f5es para sua campanha em 2012. Condenado por improbidade administrativa, o ex-governador Anthony Garotinho (PRP) est\u00e1 ineleg\u00edvel por oito anos, segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio. Ele foi acusado de participar de esquema que desviou R$ 234,4 milh\u00f5es da Sa\u00fade estadual.A assessoria do ex-prefeito Jo\u00e3o Doria informou que na a\u00e7\u00e3o que discute o uso da express\u00e3o \"AceleraSP\" n\u00e3o h\u00e1 alega\u00e7\u00e3o de desvio de recursos p\u00fablicos pelo candidato. \"Como est\u00e1 comprovado no processo, todos os temas discutidos t\u00eam como origem atividades privadas, o que afasta qualquer preju\u00edzo ao munic\u00edpio, bem como a vincula\u00e7\u00e3o do slogan com projetos da Prefeitura\", diz em nota.A assessoria afirma ainda que as liminares concedidas no in\u00edcio do processo foram revogadas pelo Judici\u00e1rio. \"A utiliza\u00e7\u00e3o desta express\u00e3o como nome da Coliga\u00e7\u00e3o n\u00e3o esbarra em nenhuma veda\u00e7\u00e3o \"Procurada, a defesa de Luiz Marinho n\u00e3o se manifestou. \u00c0 \u00e9poca, ele negou irregularidades.A defesa de Marcelo C\u00e2ndido afirma que recorreu da decis\u00e3o.Por meio da assessoria, o candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o ao governo de Minas, Fernando Pimentel (PT), afirmou que contra ele h\u00e1 uma \"tremenda arma\u00e7\u00e3o\" e nada foi descoberto. \"N\u00e3o tem conta na Su\u00ed\u00e7a, n\u00e3o tem patrim\u00f4nio oculto, n\u00e3o tem bens adquiridos em nome de terceiros, n\u00e3o tem laranja operando para mim, n\u00e3o tem mala de dinheiro, n\u00e3o tem v\u00eddeo, n\u00e3o tem \u00e1udio, n\u00e3o tem nada, porque eu sou inocente.\" A assessoria do senador Antonio Anastasia (PSDB) afirmou que ele nunca tratou de qualquer assunto il\u00edcito com ningu\u00e9m.O advogado Carlos Azeredo, da defesa de Anthony Garotinho, afirma que os processos criminais contra o candidato est\u00e3o suspensos pelo Supremo Tribunal Federal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 senten\u00e7a de improbidade administrativa, Garotinho est\u00e1 recorrendo. Azeredo destaca que em nenhum dos processos h\u00e1 men\u00e7\u00e3o a enriquecimento il\u00edcito.A assessoria de Eduardo Paes n\u00e3o se manifestou. \u00c0 \u00e9poca, ele negou irregularidades. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de S. Paulo.", "published_at": "2018-08-19T19:57:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/14-dos-candidatos-a-governador-respondem-a-processos-judiciais/?cHash=7bdb0e80023d1cb4bc8b3b3d76d5a91b", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "7bdb0e80023d1cb4bc8b3b3d76d5a91b"},
{"subhead": "Especialistas debatem a import\u00e2ncia do preparo intelectual por quem quer ocupar um cargo p\u00fablico", "tags": ["elei\u00e7\u00f5es", "candidatos", "conhecimento", "2018", "an\u00e1lise"], "headline": "Conhecimento x viv\u00eancia: o que \u00e9 mais importante para um candidato?", "section": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "author": "Daniel Keppler - Colaborador", "modified_at": "2018-08-19T17:38:22-03:00", "content": "O per\u00edodo de campanha eleitoral come\u00e7ou na quinta-feira (15) e cerca de 147,3 milh\u00f5es de eleitores ter\u00e3o menos de dois meses para escolher novos deputados federais e estaduais, senadores, governadores e presidente. O momento para pedir voto, por\u00e9m, n\u00e3o poderia ser mais desafiador: segundoAo se analisar outras pesquisas, por\u00e9m, verifica-se que a rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica (e aos pol\u00edticos) vem se mantendo em alta h\u00e1 pelo menos dois anos. Dados de junho de 2016 do Bar\u00f4metro Pol\u00edtico, da consultoria Ipsos, por exemplo, revelavam que j\u00e1 havia nomes na corrida presidencial com altos \u00edndices de rejei\u00e7\u00e3o, mesmo dois anos antes do pleito - como Lula (68%), Geraldo Alckmin (55%) e Marina Silva (55%).Esse cen\u00e1rio abriu espa\u00e7o para os chamadosCom 29 anos de vida p\u00fablica e em seu nono partido, Bolsonaro vem sendo centro de diversas pol\u00eamicas ao longo dos anos. Uma das mais recentes e que v\u00eam causando mais discuss\u00f5es nas redes sociais, por\u00e9m, diz respeito a seu declarado desconhecimento na \u00e1rea econ\u00f4mica. \"N\u00e3o entendo mesmo\", ele chegou a afirmar em entrevista no m\u00eas de julho. Uns entendem que a confiss\u00e3o \u00e9 sinal de humildade e o aproxima do eleitor comum. J\u00e1 outros defendem que a falta de compet\u00eancia na \u00e1rea o impediria de ser um bom presidente.De acordo com o cientista pol\u00edtico Rafael Moreira Dardaque Mucinhato, quando um candidato admite desconhecimento sobre uma determinada \u00e1rea do governo que pretende assumir est\u00e1, na verdade, adotando uma estrat\u00e9gia de di\u00e1logo com a popula\u00e7\u00e3o. \"O sentimento antipol\u00edtico \u00e9 forte, ent\u00e3o ao se colocar dessa forma \u00e9 como se ele dissesse: 'voc\u00ea n\u00e3o precisa saber para se candidatar'. \u00c9 um pouco populista, na verdade, pois todo candidato precisa sim ter um conhecimento m\u00ednimo sobre determinadas \u00e1reas se quiser governar um estado ou Pa\u00eds\", afirma.Para Rafael, existem formas de um candidato disfar\u00e7ar quando n\u00e3o sabe sobre algo, respondendo a perguntas de maneira evasiva ou com frases feitas. Mas a estrat\u00e9gia ret\u00f3rica pode resultar em graves consequ\u00eancias se o mesmo for eleito.\"Ele pode adotar estrat\u00e9gias rasas, simples, para resolver problemas complexos, sem ter conhecimento pleno das suas consequ\u00eancias. Corre o risco, ainda, de ser manipulado pelas pessoas que det\u00e9m aquele conhecimento e est\u00e3o ao seu redor. Afinal, s\u00e3o quatro anos de mandato, onde \u00e9 necess\u00e1rio apontar solu\u00e7\u00f5es para os problemas que surgem\", alerta.Daniela Constanzo, tamb\u00e9m cientista pol\u00edtica, lembra tamb\u00e9m que conhecer os problemas do pa\u00eds \u00e9 importante para a boa execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, por parte do candidato eleito. \"Tudo depende das ideias que o candidato defendeu durante sua campanha e da escolha da equipe que vai compor seus minist\u00e9rios e secretarias\", afirma.Tanto Rafael quanto Daniela acreditam, no entanto, que o n\u00edvel de preparo m\u00ednimo necess\u00e1rio a algu\u00e9m que se candidata nas elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e1 ligado necessariamente ao grau educacional. \"Todos n\u00f3s somos um somat\u00f3rio do que passamos na vida. Parte disso \u00e9, sim, conhecimento acad\u00eamico, mas a viv\u00eancia social tamb\u00e9m \u00e9 importante, ou seja, as experi\u00eancias pessoais, as alian\u00e7as que firmou, sua carreira pol\u00edtica, sua vis\u00e3o de mundo. Uma pessoa que passou fome, por exemplo, tende a conhecer mais sobre pol\u00edticas sociais\", exemplifica Rafael.J\u00e1 Daniela ressalta que a confian\u00e7a total no conhecimento acad\u00eamico pode ser equivocada, pois ele n\u00e3o \u00e9 neutro. \"Nem sempre o que o candidato aprendeu na academia vai garantir que ele seja o melhor para resolver os problemas do pa\u00eds, ou que ele v\u00e1 ter uma base de apoio na sociedade\", pondera. Nesse contexto, ela acredita que uma equipe de governo pode lhe prestar apoio para assuntos espec\u00edficos.Rafael tamb\u00e9m opina que a profiss\u00e3o de um candidato n\u00e3o est\u00e1 a princ\u00edpio ligada ao cargo que pretende ocupar, mas o conhecimento de um pode ser usado em pol\u00edticas a favor da popula\u00e7\u00e3o.Daniela complementa o racioc\u00ednio, recordando que devido ao sistema pol\u00edtico do Pa\u00eds, habilidade pol\u00edtica pode ser mais importante do que preparo intelectual. \"Investimentos p\u00fablicos e gastos do governo s\u00e3o quest\u00f5es que tamb\u00e9m exigem habilidade para serem aprovadas, e a pol\u00edtica fiscal est\u00e1 em uma tend\u00eancia de criminaliza\u00e7\u00e3o no mundo inteiro. Assim, o candidato n\u00e3o tem muito espa\u00e7o fiscal para realizar suas pol\u00edticas\", afirma.Perguntado sobre como o eleitor pode fazer, ent\u00e3o, para descobrir quais candidatos t\u00eam e quais n\u00e3o t\u00eam o preparo necess\u00e1rio para as fun\u00e7\u00f5es que desejam assumir, principalmente nos cargos do Executivo (presidente e governador), Rafael d\u00e1 algumas orienta\u00e7\u00f5es.\"Um guia muito importante \u00e9 o plano de governo publicado pelos candidatos no Tribunal Superior Eleitoral (TSE), que tem as diretrizes dos futuros governos. Tamb\u00e9m \u00e9 atrav\u00e9s do que est\u00e1 ali que o eleitor poder\u00e1, depois, cobrar o candidato eleito sobre as promessas que fez, e acompanhar seu governo\".Al\u00e9m disso, ele tamb\u00e9m considera que acompanhar os debates e o hor\u00e1rio pol\u00edtico tamb\u00e9m \u00e9 fundamental. \"Nesses espa\u00e7os, o candidato mostra qual sua vis\u00e3o de mundo, o que ele defende. Sendo ao vivo \u00e9 melhor ainda, pois ele acaba sendo espont\u00e2neo e suas ideias ficam mais claras e expostas\", conclui.", "published_at": "2018-08-19T17:38:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/conhecimento-x-vivencia-o-que-e-mais-importante-para-um-candidato/?cHash=3050a2541e061f965bbffa062c7e1a65", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy.jpg", "title": null}], "article_id": "3050a2541e061f965bbffa062c7e1a65"},
{"subhead": "Cantora tem 25 anos e luta contra a depend\u00eancia de drogas ", "tags": ["Demi Lovato", "cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o", "tratamento", "Chicago", "m\u00fasica", "redes sociais", "drogas", "cantora", "overdose"], "headline": "Demi Lovato deixa cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o para receber tratamento em Chicago", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-10T18:04:36-03:00", "content": "A cantora Demi Lovato deixou aDe acordo com o portal de not\u00edcias, a viagem foi organizada por m\u00e9dicos para deix\u00e1-la s\u00f3bria e saud\u00e1vel. Fontes contaram ao site que Demi e sua m\u00e3e pousaram em Chicago em um jatinho privado \u00e0s 2 da manh\u00e3 desta sexta-feira.", "published_at": "2018-08-10T17:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/demi-lovato-deixa-clinica-de-reabilitacao-para-receber-tratamento-em-chicago/?cHash=522686e609ceaff937c3f5b8aa41cf79", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/csm_demi22-2109cd26efdf6e270acf7250e705e888-1200x600_dfb563f70b.jpg", "title": null}], "article_id": "522686e609ceaff937c3f5b8aa41cf79"},
{"subhead": "H\u00e1 dez anos existe lei que regulamenta o trabalho dos estudantes e garante uma s\u00e9rie de direitos", "tags": ["LEI DO EST\u00c1GIO", "DIREITOS", "ESTUDANTES", "TRABALHO", "PROFISS\u00c3O"], "headline": "Se liga porque tratar o estagi\u00e1rio como escravinho \u00e9 dar bola fora", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Gabriel Oliveira", "modified_at": "2018-08-11T11:05:08-03:00", "content": "Aten\u00e7\u00e3o, estagi\u00e1rios! Voc\u00ea sabia que existe uma lei que garante os seus direitos? Ela n\u00e3o s\u00f3 existe, como est\u00e1 prestes a completar dez anos e regulamentou a atua\u00e7\u00e3o de estudantes em empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.Segundo a gerente de treinamento do N\u00facleo Brasileiro de Est\u00e1gios (Nube), Eva Buscoff, a Lei do Est\u00e1gio, v\u00e1lida a partir de 25 de setembro de 2008, garantiu aos estudantes uma s\u00e9rie de benef\u00edcios.Para ela, um dos grandes avan\u00e7os \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de uma jornada de trabalho m\u00e1xima, antes n\u00e3o prevista. \u201cCom isso, consegue-se garantir que o estudante se mantenha no mundo corporativo e tamb\u00e9m se dedique aos estudos, ganhando uma bolsa-aux\u00edlio que, muitas vezes, \u00e9 utilizada para pagar o curso\u201d.Quando contratado como estagi\u00e1rio, o estudante n\u00e3o tem v\u00ednculo empregat\u00edcio com o empregador, mas pode receber remunera\u00e7\u00e3o, vale-transporte, seguro contra acidentes pessoais e recesso de 30 dias (as merecidas f\u00e9rias) ao ultrapassar um ano de trabalho.Eva destaca que h\u00e1 dois tipos de est\u00e1gio: o obrigat\u00f3rio, em que a atua\u00e7\u00e3o profissional \u00e9 exigida para a obten\u00e7\u00e3o do diploma e pode n\u00e3o ter bolsa-aux\u00edlio e vale-transporte, e o n\u00e3o obrigat\u00f3rio, que serve como atividade adicional \u00e0 forma\u00e7\u00e3o escolar.O professor de Direito do Trabalho da Unaerp Guaruj\u00e1 e da Esamc Santos, Leo P\u00f3rpora, explica que o est\u00e1gio, conforme descrito na lei, \u00e9 um ato educativo. \u201cO estagi\u00e1rio precisa ter muita aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o ser enganado, imaginando que est\u00e1 fazendo est\u00e1gio quando, na verdade, trabalha como empregado sem quase nenhum direito\u201d.Ele \u00a0refor\u00e7a que o estagi\u00e1rio deve ter as atividades supervisionadas no emprego e ser acompanhado pela institui\u00e7\u00e3o de ensino na qual est\u00e1 matriculado. \u201cO est\u00e1gio \u00e9 um ato de pedagogia, no qual se ganha viv\u00eancia pr\u00e1tica de tudo aquilo que se estuda\u201d.Estudante do 5\u00ba ano de Medicina Veterin\u00e1ria, Christiane Barbosa Tirlone, de 21 anos, diz n\u00e3o conhecer todos os seus direitos, mas sabe bem da import\u00e2ncia de estar trabalhando.Moradora do Gonzaga, em Santos, a jovem experimentou trabalhar com cavalos no hospital da universidade e no Orquid\u00e1rio e agora faz est\u00e1gio em uma cl\u00ednica de atendimento 24h de animais dom\u00e9sticos e silvestres. \u201cFoi fundamental para abrir minha mente em rela\u00e7\u00e3o ao que eu realmente gosto e p\u00f4r em pr\u00e1tica o que aprendemos na faculdade\u201d.:", "published_at": "2018-08-11T11:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/se-liga-porque-tratar-o-estagiario-como-escravinho-e-dar-bola-fora/?cHash=85de2236882b7058a4f5f6526d0ab5a1", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_estag_f071717aee.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_estag_f071717aee.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_estag_f071717aee.jpg", "title": null}], "article_id": "85de2236882b7058a4f5f6526d0ab5a1"},
{"subhead": "Oferta de trabalho para cuidar dos animais oferece remunera\u00e7\u00e3o e uma casa com jardim com toda as despesas pagas", "tags": ["EMPREGO", "ILHA", "GATOS", "GR\u00c9CIA"], "headline": "Gosta de gatos? Tem vaga de emprego para cuidar dos bichinhos na Gr\u00e9cia", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-13T15:31:35-03:00", "content": "A busca pelo emprego perfeito pode ter terminado para quem admira felinos. O abrigo God's Little People Cat Rescue, localizado na bel\u00edssima ilha de Syros, na Gr\u00e9cia, est\u00e1 \u00e0 procura de algu\u00e9m para cuidar dos 55 residentes de quatro patas.O lugar \u00e9 comandado pela dinamarquesa Joan Rachlitz Bowell, que postou um an\u00fancio na p\u00e1gina do Facebook do abrigo procurando algu\u00e9m para assumir os cuidados com o lugar e os animais quando ela estiver ausente.O trabalho, segundo o post, \u00e9 de longa dura\u00e7\u00e3o e requer um per\u00edodo de comprometimento m\u00ednimo de seis meses. \u00c9 preciso tamb\u00e9m fazer algumas semanas de trabalho volunt\u00e1rio antes de oficialmente assumir o posto.A pessoa selecionada dever\u00e1 alimentar os gatos, cuidar para que eles tenham acesso a cuidados veterin\u00e1rios quando necess\u00e1rio e ainda limpar os espa\u00e7os utilizados pelos felinos. Em troca, o abrigo pagar\u00e1 cerca de 317 euros (o equivalente a aproximadamente R$ 1400) como sal\u00e1rio al\u00e9m de oferecer acomoda\u00e7\u00e3o - uma casa de veraneio com jardim e vista privilegiada para a paisagem da ilha - com todas as contas (incluindo \u00e1gua e eletricidade) pagas.De acordo com o jornal Daily Mail, Joan e o marido, Richard, fundaram o lugar em 2010, quando os dois se mudaram para a Gr\u00e9cia por quest\u00f5es de sa\u00fade. A sele\u00e7\u00e3o deve acontecer durante o m\u00eas de agosto.", "published_at": "2018-08-11T16:42:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/gosta-de-gatos-tem-vaga-de-emprego-para-cuidar-dos-bichinhos-na-grecia/?cHash=2b37c678d4ee93e24e9910714abec9a5", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/1534012950520.jpg", "title": null}], "article_id": "2b37c678d4ee93e24e9910714abec9a5"},
{"subhead": "Disputa come\u00e7a na pr\u00f3xima semana e promete agitar o programa global", "tags": ["DAN\u00c7A DOS FAMOSOS 2018", "PARTICIPANTES", "DISPUTA", "GLOBO", "DOMING\u00c3O DO FAUST\u00c3O", "TELEVIS\u00c3O", "REDE GLOBO"], "headline": "Curte Dan\u00e7a dos Famosos? Veja a lista completa dos participantes", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-12T21:05:49-03:00", "content": "O Doming\u00e3o do Faust\u00e3o anunciou neste domingo (12) quem ser\u00e3o os participantes do quadro art\u00edstico Dan\u00e7a dos Famosos 2018. A disputa come\u00e7a na pr\u00f3xima semana e promete agitar o programa global.Os famosos ter\u00e3o um ritmo a cada semana e ap\u00f3s os ensaios ir\u00e3o se apresentar no palco do Doming\u00e3o. E a\u00ed, pra quem vai a sua torcida?:Dani Calabresa, atriz e humorista, no ar no ZorraErika Januza, atriz, brilhou como a delegada Raquel em O Outro Lado do Para\u00edsoBia Arantes, atriz, esteve no elenco da novela Deus Salve o ReiP\u00e2mela Tom\u00e9, atriz, foi destaque na novela Tempo de AmarMariana Ferr\u00e3o, jornalista, apresentadora do programa di\u00e1rio Bem-EstarD\u00e9bora Evelyn, atriz com grande carreira em atriz e TVNando Rodrigues, atualmente no ar em Orgulho e Paix\u00e3oLeo Jaime, cantor, compositor e atorFiuk, ator que est\u00e1 fora do ar desde A For\u00e7a do QuererAnderson Tomazini, revela\u00e7\u00e3o da novela O Outro Lado do Para\u00edsoS\u00e9rgio Malheiros, ator revelado em Da Cor do PecadoDanton Melo, ator com grande carreira e esteve no elenco de Deus Salve o Rei", "published_at": "2018-08-12T20:45:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/curte-danca-dos-famosos-veja-a-lista-completa-dos-participantes/?cHash=eb5eda304fe19c4f2649c35387692f14", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_danca-dos-famosos-1104776_1749ba5d70.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_danca-dos-famosos-1104776_1749ba5d70.jpg", "title": null}], "article_id": "eb5eda304fe19c4f2649c35387692f14"},
{"subhead": "Cantor alertou os f\u00e3s que tiraria um tempo longe dos palcos", "tags": ["Tiago Iorc", "pausa em carreira", "m\u00fasica", "shows", "instagram", "empres\u00e1rio", "entrevista", "redes sociais"], "headline": "Tiago Iorc d\u00e1 pausa em carreira e n\u00e3o tem data para voltar ", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-13T18:46:38-03:00", "content": "Gato, simp\u00e1tico e dono de uma voz que encanta o Pa\u00eds inteiro. Tiago Iorc \u00e9 um dos cantores de maior sucesso dos \u00faltimos anos. Mas apesar de estar no auge, parece que ele resolveu fazer uma pausa na carreira.O cantor, que atingiu o sucesso nacional com o \u00faltimo \u00e1lbum \"Troco Likes\" (2015), alertou os f\u00e3s que tiraria um tempo longe dos palcos.\"Conclu\u00ed que um descanso vai me fazer bem. Me ausentar dessa nossa vida instagr\u00e2mica que nos consome e me permitir viver sem calcular tanto, me descobrir em novos medos, voltar a ter certeza do que \u00e9 improv\u00e1vel. \u00c9 s\u00f3 pra isso que sigo nessa vida. At\u00e9 j\u00e1, j\u00e1\", escreveu o m\u00fasico em seu Instagram no dia 7 de janeiroSem aparecer nas redes sociais desde ent\u00e3o, o programa Domingo Espetacular, da Record Tv, entrevistou o empres\u00e1rio do cantor.Felipe Simas explicou melhor a correria dos \u00faltimos anos. \"Como a carreira tomou uma propor\u00e7\u00e3o maior, a gente come\u00e7ou a entrar em ritmo muito intenso de apresenta\u00e7\u00f5es, cerca de 300 shows entre \u00a02015 e 2017\".Questionado sobre o fim da cerreira, Simas negou a informa\u00e7\u00e3o. \"N\u00e3o, de maneira nenhuma [\u00e9 o fim da carreira]. Ele falou no fim do post que \u00e9 'at\u00e9 j\u00e1, j\u00e1'. S\u00f3 que a gente n\u00e3o sabe at\u00e9 quando vai esse j\u00e1, j\u00e1\".Tiago Iorc, com 32 anos e 10 de carreira, conquistou um Grammy Latino, principal pr\u00eamio da m\u00fasica latino-americana e durante a carreira, emplacou 14 sucessos em trilhas sonoras de novelas.Recentemente, Tiago produziu o \u00faltimo \u00e1lbum de Anavit\u00f3ria, e sempre foi uma esp\u00e9cie de bra\u00e7o direito do duo antes mesmo dos hits \"Trevo\" e \"Agora Eu Quero Ir\". O cantor tamb\u00e9m fez parcerias de sucesso, como a m\u00fasica 'Me Espera\", com a cantora Sandy.Por aqui, n\u00f3s estamos com saudade e desejando que ele volte logo!", "published_at": "2018-08-13T18:27:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/tiago-iorc-da-pausa-em-carreira-e-nao-tem-data-para-voltar/?cHash=4115a66c52081a182bcac498657e56dd", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_tiago-iorc-75030_d916780730.jpg", "title": null}], "article_id": "4115a66c52081a182bcac498657e56dd"},
{"subhead": "Cantora falou pela primeira vez desde a pol\u00eamica, que rendeu multa \u00e0 produtora", "tags": ["MC Loma", "escola", "show cancelado"], "headline": "MC Loma volta a estudar ap\u00f3s ter show cancelado", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-12T17:08:27-03:00", "content": "Ap\u00f3s ter um show em Recife canceladoDe acordo com a portaria 04/2011 da Vara Regional da Inf\u00e2ncia e Juventude do Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco, menores de idade s\u00f3 podem participar de shows e espet\u00e1culos mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula e frequ\u00eancia das aulas, entre outros documentos.A cantora falou pela primeira vez desde a pol\u00eamica, que rendeu \u00e0 produtora Start Music, respons\u00e1vel pela carreira de MC Loma e as G\u00eameas Lacra\u00e7\u00e3o, uma multa aplicada pela Vara de Inf\u00e2ncia e Juventude.\"Oi anjinhos!!! Ent\u00e3o sei que teve a repercu\u00e7\u00e3o [sic] sobre eu n\u00e3o t\u00e1 frequentando a escola eu ainda n\u00e3o tinha me pronunciado sobre isso, estava devendo isso a voc\u00eas de vir aqui e falar sobre, realmente eu n\u00e3o estava frequentando a escola desde de que comecei morar aqui em S\u00e3o Paulo\", admitiu. \"Muitas pessoas est\u00e3o falando absurdos comigo e com minha m\u00e3e por mensagens e coment\u00e1rios, passei dias triste com isso\", continuou.MC Loma tamb\u00e9m disse que a culpa por toda a confus\u00e3o n\u00e3o foi nem dela, nem da m\u00e3e, mas que j\u00e1 est\u00e1 tudo bem e que est\u00e1 muito feliz em voltar a estudar. \"\u00c9 esse exemplo que quero passar pra voc\u00eas, estudem, fa\u00e7am cursinhos e procurem sempre se empenhar na escola e na vida.\"", "published_at": "2018-08-12T16:43:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/mc-loma-volta-a-estudar-apos-ter-show-cancelado/?cHash=bfbb3e10ed8372a4e9ab1bb3c5b88a26", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/mc-loma.jpg", "title": null}], "article_id": "bfbb3e10ed8372a4e9ab1bb3c5b88a26"},
{"subhead": "Oportunidades de est\u00e1gio e trainee est\u00e3o em todo lugar, basta conferir os requisitos", "tags": ["est\u00e1gio", "trainee", "oportunidade", "mercado de trabalho", "emprego", "baixada santista"], "headline": "Empresas pelo Pa\u00eds procuram quase 8 mil jovens para trabalhar", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-14T16:42:55-03:00", "content": "\u00c9 jovem e est\u00e1 todo cheio de energia pra come\u00e7ar a correr atr\u00e1s da bola e garantir a sua grana no fim do m\u00eas? Ent\u00e3o foco, porque o Diz A\u00ed traz hoje 7.862 vagas de est\u00e1gios e trainees no Pa\u00eds.Aqui pertinho tem 41 chances pra estudantes de diversos cursos na Ag\u00eancia Brasileira de Emprego e Est\u00e1gio. A Prefeitura de Mongagu\u00e1 tamb\u00e9m contratar\u00e1 100 estagi\u00e1rios. As inscri\u00e7\u00f5es j\u00e1 podem ser feitas e confere como participar dando uma olhada na lista abaixo.\u201c\u00c9 uma forma de garantir oportunidade para nossos jovens exercerem na pr\u00e1tica o que aprendem em sala de aula. Uma a\u00e7\u00e3o para entrar no mercado\u201d, disse, em nota \u00e0 imprensa, o prefeito M\u00e1rcio Cabe\u00e7a.Esta semana, d\u00e1 at\u00e9 pra tentar trabalhar no Facebook! Universit\u00e1rios podem se inscrever para o programa de est\u00e1gio da rede social que conecta mais de 2 bilh\u00f5es de pessoas por m\u00eas. A filial da empresa do Mark Zuckerberg no Pa\u00eds est\u00e1 \u00e0 procura de estudantes das \u00e1reas de humanas e exatas.5.135.Administra\u00e7\u00e3o, An\u00e1lise de Sistemas, An\u00e1lise de Sistemas Cont\u00e1beis, Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, Computa\u00e7\u00e3o, Com\u00e9rcio Exterior, Comunica\u00e7\u00e3o Social, Direito, Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Economia, Engenharia Civil, Ensino M\u00e9dio, Enfermagem, Estat\u00edstica, Letras, Marketing, Publicidade e Propaganda, Engenharia Qu\u00edmica, R\u00e1dio e TV, Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologia em Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o, T\u00e9cnico Industrial, T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Turismo e Hotelaria.de R$ 900,00 a R$ 2.500,00.pelo41.Administra\u00e7\u00e3o (5), Ci\u00eancias Cont\u00e1beis (2), Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas (2), Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o (2), Ensino M\u00e9dio (3), Geografia (2), Gest\u00e3o Financeira (2), Hist\u00f3ria (2), Letras (2), Matem\u00e1tica (2), Pedagogia (8), Processos Gerenciais (2), Rela\u00e7\u00f5es Internacionais (2), T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o (3) e T\u00e9cnico em Log\u00edstica (2).n\u00e3o informados.n\u00e3o informada.no100.ensinos M\u00e9dio, T\u00e9cnico e Superior de diversas \u00e1reas como Administra\u00e7\u00e3o, Direito, Comunica\u00e7\u00e3o Social, Odontologia e Enfermagem.devem morar na Cidade e ter a partir de 16 anos.pelo1.270.Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancias Cont\u00e1beis.a partir do 3\u00ba semestre.n\u00e3o informada.durante o ano todo pelon\u00e3o informadas.Engenharia, Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Economia, F\u00edsica, Matem\u00e1tica e Contabilidade.previs\u00e3o para se formar entre dezembro de 2019 e dezembro de 2020. \u00c9 necess\u00e1rio n\u00edvel intermedi\u00e1rio de Ingl\u00eas.n\u00e3o informada.at\u00e9 quarta-feira (15) pelon\u00e3o informadas.Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Administra\u00e7\u00e3o com \u00eanfase em Com\u00e9rcio Exterior, Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, Ci\u00eancias Econ\u00f4micas, Comunica\u00e7\u00e3o Social, Controladoria e Finan\u00e7as, Direito, Economia, Engenharia Civil, Engenharia de Sistemas, Engenharia El\u00e9trica, Engenharia Mec\u00e2nica, Engenharia Mecatr\u00f4nica, Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o, Engenharia Qu\u00edmica, Marketing, Neg\u00f3cios Internacionais, Pedagogia, Psicologia, Publicidade e Propaganda, Qu\u00edmica, Qu\u00edmica Industrial, Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o.n\u00e3o informados.n\u00e3o informada.at\u00e9 sexta-feira (17) pelon\u00e3o informadas.Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o, Engenharias, Economia, Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, entre outros.\u00e9 necess\u00e1rio conhecimento avan\u00e7ado em Ingl\u00eas e intermedi\u00e1rio de Excel.R$ 1.617,00.at\u00e9 quarta-feira (15) pelon\u00e3o informadas.Administra\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, Economia, Engenharias, Marketing e Publicidade e Propaganda, com previs\u00e3o de formatura at\u00e9 dezembro de 2018 ou julho 2019.sal\u00e1rio e benef\u00edcios compat\u00edveis com o mercado, mas sem valor divulgado.at\u00e9 domingo (19) pelo50 vagas nas unidades industriais de Paul\u00ednia, Santo Andr\u00e9, S\u00e3o Bernardo do Campo e no escrit\u00f3rio central da empresa, em S\u00e3o Paulo.para estudantes de todos os semestres, matriculados regularmente na universidade. H\u00e1 oportunidades nas \u00e1reas de Administra\u00e7\u00e3o, An\u00e1lise de Sistemas, Biblioteconomia, Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias Econ\u00f4micas, Direito, Engenharias (v\u00e1rias), Jornalismo, Marketing, Sistema de Informa\u00e7\u00e3o, Sistema da Computa\u00e7\u00e3o, Secretariado, Psicologia, Publicidade e Propaganda, Qu\u00edmica, Rela\u00e7\u00f5es Internacionais e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.at\u00e9 R$ 1.750,00 e benef\u00edcios.at\u00e9 dia 27 de agosto pelo28.Agronomia, Log\u00edstica, Mec\u00e2nica e Produ\u00e7\u00e3o, Administra\u00e7\u00e3o, Economia, Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e \u00e1reas relacionadas, Engenharia de Produto, Engenharia Log\u00edstica, Recursos Humanos e Marketing.Pr\u00e9-requisitos: Ingl\u00eas fluente.R$ 2,5 mil.at\u00e9 domingo (19) pelon\u00e3o informadas.Secretariado.Ingl\u00eas avan\u00e7ado e Excel b\u00e1sico.R$ 2.103,60.at\u00e9 quarta-feira (15) pelon\u00e3o informadas.na \u00e1rea de risco de cr\u00e9dito para quem \u00e9 dos cursos de Administra\u00e7\u00e3o, Economia, Estat\u00edstica e Engenharias. J\u00e1 na \u00e1rea de auditoria interna, para quem \u00e9 dos cursos de Administra\u00e7\u00e3o, Direito e Ci\u00eancias Cont\u00e1beis.pra \u00e1rea de risco de cr\u00e9dito, conclus\u00e3o prevista para o per\u00edodo entre julho de 2020 e dezembro de 2020, al\u00e9m de Ingl\u00eas avan\u00e7ado e Excel intermedi\u00e1rio. Pra \u00e1rea de auditoria interna, conclus\u00e3o entre julho e dezembro de 2020, Ingl\u00eas avan\u00e7ado e Excel intermedi\u00e1rio.n\u00e3o informada.at\u00e9 quarta-feira (15) pelo17.Farm\u00e1cia, Farm\u00e1cia e Bioqu\u00edmica, Engenharia Qu\u00edmica e Qu\u00edmica.n\u00e3o tem.R$ 1.998,00.at\u00e9 1\u00ba de setembro pelo41.Qu\u00edmica, Farm\u00e1cia, Marketing, Publicidade e Propaganda, Administra\u00e7\u00e3o, Economia, Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o, Direito, Psicologia e Engenharia.n\u00e3o informados.n\u00e3o informada.at\u00e9 3 de setembro pelo300.para universit\u00e1rios, s\u00e3o 230 chances pra quem est\u00e1 nos pen\u00faltimo e \u00faltimo ano nos cursos de Administra\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, Ci\u00eancias Econ\u00f4micas, Com\u00e9rcio Exterior, Jornalismo e Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, Engenharias, cursos de TI, Log\u00edstica, Biologia, Psicologia, Qu\u00edmica e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, entre outros. Para quem \u00e9 do Ensino T\u00e9cnico, 90 vagas para estudantes a partir do 2\u00ba semestre de Administra\u00e7\u00e3o, Automa\u00e7\u00e3o, Automa\u00e7\u00e3o Industrial, Edifica\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas, Eletroeletr\u00f4nica, Eletromec\u00e2nica, Eletr\u00f4nica, Eletrot\u00e9cnica, Instrumenta\u00e7\u00e3o, Manuten\u00e7\u00e3o, Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, Mec\u00e2nica, Mecatr\u00f4nica, Metalurgia, Pl\u00e1sticos, Qu\u00edmica, Qu\u00edmica Industrial, Rob\u00f3tica ou Seguran\u00e7a do Trabalho e Soldagem.n\u00e3o informada.at\u00e9 3 de setembro pelon\u00e3o informadas.das \u00e1reas de humanas e exatas para trabalhar nas \u00e1reas de Vendas \u2013 High Value e Programs & Operations.forma\u00e7\u00e3o prevista entre dezembro de 2019 e julho de 2020 e bons conhecimentos de Ingl\u00eas.n\u00e3o informada.at\u00e9 12 de setembro pelo700.Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, Administra\u00e7\u00e3o de Empresas, Ci\u00eancias Atuariais, Direito, Economia, Engenharia, Estat\u00edstica, F\u00edsica, TI, Matem\u00e1tica e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais.Pr\u00e9-requisitos: para Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, alunos a partir do 2\u00ba ano podem se candidatar e \u00e9 necess\u00e1rio o n\u00edvel b\u00e1sico de Ingl\u00eas. Para as demais vagas, ser\u00e3o aceitos alunos do pen\u00faltimo ano de gradua\u00e7\u00e3o e com n\u00edvel de Ingl\u00eas intermedi\u00e1rio.n\u00e3o informado.o ano todo pelon\u00e3o informadas.formados em qualquer \u00e1rea de engenharia e nos cursos de Administra\u00e7\u00e3o, Arquitetura, Economia, Com\u00e9rcio Exterior, Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o, Estat\u00edstica, F\u00edsica, Matem\u00e1tica e Qu\u00edmica.conhecimentos avan\u00e7ados em Ingl\u00eas e Inform\u00e1tica.compat\u00edvel com mercado, al\u00e9m dos benef\u00edcios.at\u00e9 20 de agosto pelo10 vagas para formados h\u00e1 at\u00e9 tr\u00eas anos no Ensino Superior.Ingl\u00eas intermedi\u00e1rio.R$ 6.300,00 e benef\u00edcios.at\u00e9 24 de agosto pelo150 vagas na sede do banco em S\u00e3o Paulo. Ser\u00e3o aceitos candidatos com gradua\u00e7\u00e3o conclu\u00edda a partir de dezembro de 2016 ou com conclus\u00e3o prevista para dezembro de 2019, al\u00e9m de n\u00edvel avan\u00e7ado de Ingl\u00eas.estudantes de v\u00e1rias \u00e1reas.R$ 6.400,00 e benef\u00edcios.at\u00e9 3 de setembro pelon\u00e3o informadas.Engenharia (Computa\u00e7\u00e3o, Controle e Automa\u00e7\u00e3o, El\u00e9trica, Eletr\u00f4nica, F\u00edsica, Materiais, Mec\u00e2nica, Mecatr\u00f4nica, Produ\u00e7\u00e3o, Telecomunica\u00e7\u00f5es e Cursos Correlatos), Administra\u00e7\u00e3o, Economia e Estat\u00edstica, Marketing, entre outras.o projeto Specialists for the Future quer graduados entre 2014 e 2017 ou quem cursando p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o ou MBA, com forma\u00e7\u00e3o prevista at\u00e9 dezembro de 2018 e Ingl\u00eas avan\u00e7ado. J\u00e1 o Leaders for the Future \u00e9 pra rec\u00e9m-graduados, entre julho de 2016 e julho de 2018, com Ingl\u00eas fluente e Espanhol avan\u00e7ado, al\u00e9m de disponibilidade para viagens.n\u00e3o informados.at\u00e9 20 de agosto pelon\u00e3o informadas.em todos os cursos de bacharelado \u2013 exceto a \u00e1rea da sa\u00fade.formados entre julho de 2016 e dezembro de 2018.R$ 8.833,33.at\u00e9 26 de agosto pelon\u00e3o informadas.Administra\u00e7\u00e3o, Publicidade, Marketing, Comunica\u00e7\u00e3o Social, Economia e Engenharia.flu\u00eancia em Ingl\u00eas, al\u00e9m de graduados entre dezembro de 2016 e dezembro de 2018.n\u00e3o informado.at\u00e9 31 de agosto pelon\u00e3o informadas.pra trampar com Gest\u00e3o P\u00fablica.formados ou com previs\u00e3o de conclus\u00e3o at\u00e9 31 de mar\u00e7o de 2019.R$ 4 mil.at\u00e9 27 de setembro pelon\u00e3o informadas.todos.gradua\u00e7\u00e3o conclu\u00edda a partir de dezembro de 2016.n\u00e3o informada.at\u00e9 26 de agosto pelo20.Engenharia, TI, Economia, Matem\u00e1tica e Estat\u00edstica.graduados a partir de dezembro de 2015, disponibilidade para viajar e Ingl\u00eas intermedi\u00e1rio.n\u00e3o informado.at\u00e9 27 de agosto pelo", "published_at": "2018-08-14T16:14:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/empresas-pelo-pais-procuram-quase-8-mil-jovens-para-trabalhar/?cHash=f7b284f6c13f7b78848d4e020818d5f0", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_AdobeStock_39422193_24734bb89d.jpg", "title": null}], "article_id": "f7b284f6c13f7b78848d4e020818d5f0"},
{"subhead": "Em entrevista, o autor Walcyr Carrasco disse que est\u00e1 pensando no projeto, que ainda n\u00e3o saiu do papel", "tags": ["verdades secretas", "novela", "rede globo", "continua\u00e7\u00e3o", "projeto"], "headline": "'Verdades Secretas' pode ganhar continua\u00e7\u00e3o em breve", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-14T13:26:11-03:00", "content": "Se voc\u00ea - como n\u00f3s! - amava a novela Verdades Secretas, vai ficar animado com essa not\u00edcia. O autor Walcyr Carrasco afirmou, em entrevista \u00e0 revista Quem, que pensa e j\u00e1 estaria trabalhando no projeto de uma continua\u00e7\u00e3o da novela.\u201cEstamos pensando em Verdades Secretas 2. Deixei plantado ganchos para continuar. Ainda preciso pensar um pouco mais, mas o sucesso internacional est\u00e1 violento\u201c, disse Walcyr, j\u00e1 que a novela foi vendida para mais de 40 pa\u00edses e lidera a audi\u00eancia em lugares como M\u00e9xico e Uruguai. Aqui o sucesso foi tanto que a novela das 23h terminou como a de maior ibope do hor\u00e1rio desde que a Globo criou a faixa, em 2011.Por\u00e9m, o projeto ainda n\u00e3o saiu do papel e nem tem data para isso, at\u00e9 porque tudo depende da disponibilidade dos atores como Rodrigo Lombardi, Camila Queiroz e Drica Moraes. \"N\u00e3o \u00e9 uma coisa para amanh\u00e3\", alertou o autor.Vale lembrar que o personagem de Lombardi na novela, o empres\u00e1rio Alex Ticiano, morre no \u00faltimo cap\u00edtulo com um tiro da modelo Angel, interpretada por Camila Queiroz. Depois da morte do empres\u00e1rio e o suic\u00eddio da m\u00e3e Carolina (Drica Moraes), ela se casa com Guilherme (Gabriel Leone) e herda a fortuna de Alex.Ou seja, como ser\u00e1 essa continua\u00e7\u00e3o? N\u00e3o sabemos! Mas que estamos ansiosos, n\u00f3s estamos!", "published_at": "2018-08-14T13:17:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/verdades-secretas-pode-ganhar-continuacao-em-breve/?cHash=d620d803f49fad3c216ee9239b4c8a96", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_veve_4097157bac.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_veve_4097157bac.jpg", "title": null}], "article_id": "d620d803f49fad3c216ee9239b4c8a96"},
{"subhead": "Nem modificar a senha a galera t\u00e1 conseguindo, j\u00e1 que os e-mails foram trocados", "tags": ["instagram", "hacker", "conta", "celular", "e-mail"], "headline": "Ataque hacker rouba contas de usu\u00e1rios de Instagram", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-15T15:02:21-03:00", "content": "Um ataque hacker nas redes sociais fez alguns usu\u00e1rios do Instagram pelo mundo perderem suas contas. Pois \u00e9! Nos \u00faltimos dias, ao tentarem acessar o aplicativo no celular ou na vers\u00e3o desktop logado na conta, n\u00e3o conseguiam pois recebiam mensagens dizendo que ela n\u00e3o existia mais.Apesar de tentar recuperar a conta modificando a senha, isso n\u00e3o era poss\u00edvel. Os hackers alteraram dados pessoais, como telefone e e-mail associados, impedindo o uso.Tentando descobrir o que rolou, o site Mashable alega que foram hackers russos, j\u00e1 que o e-mail modificado tem dom\u00ednio .ru. Por enquanto, o Instagram afirma que n\u00e3o foi invadido. Por\u00e9m, v\u00e1rias pessoas utilizaram outras redes sociais para reclamar.", "published_at": "2018-08-15T15:02:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/ataque-hacker-rouba-contas-de-usuarios-de-instagram/?cHash=fc114583bb6d7bc11b40d902a263618a", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_AdobeStock_145262017_5c82e8c770.jpg", "title": null}], "article_id": "fc114583bb6d7bc11b40d902a263618a"},
{"subhead": "Ele \u00e9 conhecido da regi\u00e3o e teria tido um relacionamento com a cantora", "tags": ["demi lovato", "rehab", "traficante", "drogas", "los angeles"], "headline": "Pol\u00edcia descobre quem \u00e9 o traficante que levou droga para Demi Lovato, diz TMZ", "section": "Diz A\u00ed", "author": "Do Diz A\u00ed", "modified_at": "2018-08-15T15:16:12-03:00", "content": "A cantora Demi Lovato tenta se recuperar da overdose sofrida em julho em uma rehab enquanto a pol\u00edcia de Los Angeles continua na investiga\u00e7\u00e3o desse epis\u00f3dio. E a novela parece ter ganho mais um personagem importante para entender melhor o que rolou com a cantora: o traficante Brandon Johnson, velho conhecido na regi\u00e3o de LA e pelos policiais.Segundo o site TMZ, Demi enviou uma mensagem para Johnson no dia da overdose pedindo o analg\u00e9sico Oxicodona, duas vezes superior a morfina, com o fentanil, outra medica\u00e7\u00e3o para dor.Pouco antes de Demi ser internada, Johnson foi detido com drogas, armas e muito dinheiro. De acordo com fontes do site, eles se conheceram em abril e Johson teria dito aos amigos que at\u00e9 estava em um relacionamento amoroso com a cantora.", "published_at": "2018-08-15T15:10:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/diz-ai/policia-descobre-quem-e-o-traficante-que-levou-droga-para-demi-lovato-diz-tmz/?cHash=aed11fa0d0c0617db018eeece54186c7", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Demi-Lovato-foto-divulgacao_d745c7bd2e.jpg", "title": null}], "article_id": "aed11fa0d0c0617db018eeece54186c7"},
{"subhead": "Presidenci\u00e1vel foi um dos participantes do encontro Di\u00e1logo Eleitor Unecs, promovido pela por entidades do com\u00e9rcio", "tags": ["Meirelles", "corte de gastos", "imposto \u00fanico"], "headline": "Meirelles prop\u00f5e corte de gastos e imposto \u00fanico", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-14T17:24:33-03:00", "content": "A experi\u00eancia como ex-ministro da Fazenda e presidente do Banco Central foi invocada, nesta ter\u00e7a-feira (14), pelo candidato do MDB \u00e0 Presid\u00eancia, Henrique Meirelles, como argumento para restabelecer a confian\u00e7a no pa\u00eds. \u201cVamos implantar um programa de quatro anos de crescimento, com credibilidade\u201d, disse. Ao considerar a economia \u201cbase de tudo\u201d, o emedebista disse que ela precisa crescer para gerar mais empregos, mais renda e mais sal\u00e1rios. O presidenci\u00e1vel foi um dos participantes do encontro Di\u00e1logo Eleitor Unecs, promovido pela Uni\u00e3o Nacional de Entidades do Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os, que re\u00fane empres\u00e1rios desse setor.Ao falar sobre a reforma da Previd\u00eancia, Meirelles criticou o modelo atual. \u201cA previd\u00eancia \u00e9 injusta. A grande maioria das pessoas que se aposentam por tempo de contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o chega na idade de 60 e 65 anos, e 70% delas s\u00e3o os 20% que ganham mais no pa\u00eds. E os que ganham menos n\u00e3o conseguem alcan\u00e7ar os 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o\u201d, ressaltou. \u201cPrecisamos resolver os problemas das altas aposentadorias. A idade m\u00ednima passa para 55 anos para todos e vai subindo, com mais equidade\u201d, defendeu.Ao tratar sobre outro tema abordado, o d\u00e9ficit das contas p\u00fablicas, Meirelles disse ser favor\u00e1vel ao corte de despesas. \u201cN\u00e3o tem outra solu\u00e7\u00e3o\u201d, disse. Como proposta para uma reforma tribut\u00e1ria, o ex-ministro defendeu a cria\u00e7\u00e3o de um imposto de valor agregado \u00fanico, para simplificar a complexidade tribut\u00e1ria do pa\u00eds, al\u00e9m da implanta\u00e7\u00e3o de uma declara\u00e7\u00e3o \u00fanica de importa\u00e7\u00e3o integrada com a nota fiscal eletr\u00f4nica dos produtos, para garantir a integralidade dos dados e evitar o preenchimento manual.Sobre seguran\u00e7a de fronteira, Meirelles aposta no sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio brasileiro, j\u00e1 em \u00f3rbita. \u201cTemos que come\u00e7ar a tratar da seguran\u00e7a pelo policiamento de fronteira e a vigil\u00e2ncia f\u00edsica \u00e9 invi\u00e1vel. Por sat\u00e9lite, temos condi\u00e7\u00f5es de um mapeamento completo de onde est\u00e3o os contrabandos\u201d. Segundo ele, os crimes e homic\u00eddios est\u00e3o relacionados ao contrabando e o monitoramento mais preciso melhora o policiamento nas cidades.Para uma plateia de empres\u00e1rios do setor de com\u00e9rcio e servi\u00e7os, Meirelles defendeu uma an\u00e1lise rigorosa sobre o com\u00e9rcio eletr\u00f4nico. \u201cN\u00e3o podemos permitir a competi\u00e7\u00e3o injusta. \u00c9 preciso fazer uma tributa\u00e7\u00e3o adequada para igualdade de tratamento tribut\u00e1rio e burocr\u00e1tico para todos, para que o empres\u00e1rio brasileiro cres\u00e7a e possa oferecer o melhor servi\u00e7o\u201d, ressaltou.A informatiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 essencial na \u00e1rea da sa\u00fade, segundo o candidato, com a cria\u00e7\u00e3o de um cart\u00e3o \u00fanico de sa\u00fade para todos os brasileiros, onde constar\u00e1 todo o hist\u00f3rico do paciente. \"Para evitar as filas, a marca\u00e7\u00e3o de consultas e exames pode e deve ser feita de forma digital\u201d, disse. \u201cPodemos ter o pequeno centro de sa\u00fade conectado com os melhores hospitais. Os sintomas podem ser colocados digitalmente pelo m\u00e9dico e j\u00e1 vem os resultados das melhores pr\u00e1ticas mundiais para aquela quest\u00e3o\u201d.Al\u00e9m de Meirelles, na parte da manh\u00e3 foram ouvidos os candidatos \u00c1lvaro Dias (Podemos) e Ciro Gomes (PDT). A partir das 15 horas, confirmaram presen\u00e7a no \u201cDi\u00e1logo Unecs\u201d os candidatos Gerlado Alckmin (PSDB) e Fernando Haddad (PT), vice na chapa,\u00a0 que representar\u00e1 Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, preso em Curitiba.", "published_at": "2018-08-14T17:24:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/meirelles-propoe-corte-de-gastos-e-imposto-unico/?cHash=2ea1dea6421ebcd4fe4596f44c65e797", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "2ea1dea6421ebcd4fe4596f44c65e797"},
{"subhead": "Projeto autodenominado \"Opera\u00e7\u00e3o F\u00eanix\", aborda pontos como privatiza\u00e7\u00e3o e programas sociais", "tags": ["programa de governo", "Bolsonaro", "minist\u00e9rio \u00fanico", "economia"], "headline": "Em programa de governo, Bolsonaro prop\u00f5e minist\u00e9rio \u00fanico na economia", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-14T17:46:46-03:00", "content": "&nbO candidato do PSL \u00e0 Presid\u00eancia, Jair Bolsonaro, divulgou nesta ter\u00e7a-feira (14) as diretrizes de seu programa de governo nas elei\u00e7\u00f5es 2018. Entre os objetivos de seu projeto, autodenominado \"Opera\u00e7\u00e3o F\u00eanix\", est\u00e3o medidas como a unifica\u00e7\u00e3o de minist\u00e9rios importantes para a cria\u00e7\u00e3o de uma pasta \u00fanica na \u00e1rea econ\u00f4mica, uma ampla reformula\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento (para facilitar o acesso de pessoas f\u00edsicas a armas de fogo), prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do Estado para policiais que agirem em leg\u00edtima defesa, manuten\u00e7\u00e3o de programas sociais como o Bolsa Fam\u00edlia e ainda um amplo combate contra a corrup\u00e7\u00e3o, com projeto defendido por procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico que atuam na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.Na \u00e1rea econ\u00f4mica, o programa de Bolsonaro prev\u00ea a unifica\u00e7\u00e3o de quatro pastas, Fazenda, Planejamento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio e Secretaria-Geral, pelo Minist\u00e9rio da Economia. Al\u00e9m disso, as propostas preveem cortes de despesas do governo e redu\u00e7\u00e3o das ren\u00fancias fiscais para diminuir o d\u00e9ficit p\u00fablico, al\u00e9m de um amplo programa de privatiza\u00e7\u00f5es e redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de importa\u00e7\u00e3o.Bolsonaro tamb\u00e9m promete dar in\u00edcio a um amplo programa de privatiza\u00e7\u00f5es. Embora n\u00e3o cite um n\u00famero nem quais empresas das 147 de propriedade da Uni\u00e3o ele pretende vender, o deputado diz que todos os recursos obtidos com privatiza\u00e7\u00f5es e concess\u00f5es dever\u00e3o ser obrigatoriamente utilizados para o pagamento da d\u00edvida p\u00fablica. No total, o candidato pretende reduzir em 20% o volume da d\u00edvida por meio de privatiza\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, venda de propriedades imobili\u00e1rias da Uni\u00e3o e devolu\u00e7\u00e3o de recursos em institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais.Outro ponto importante do projeto apresentado por Bolsonaro \u00e9 na \u00e1rea da Seguran\u00e7a P\u00fablica. No texto, Bolsonaro atribui \u00edndices altos de viol\u00eancia a cidades governadas pelo \"Foro de S\u00e3o Paulo\" - em geral partidos de esquerda, como o PT. Para solucionar o problema da viol\u00eancia urbana, o candidato prop\u00f5e investir em tecnologia e intelig\u00eancia, acabar com a progress\u00e3o de penas e as sa\u00eddas tempor\u00e1rias, reduzir a maioridade penal para 16 anos e garantir o direito do cidad\u00e3o a portar armas para leg\u00edtima defesa.Outras propostas na \u00e1rea consistem em dar \"retaguarda jur\u00eddica\" aos policiais no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e que agirem em leg\u00edtima defesa - imunidade a oficiais envolvidos em ocorr\u00eancias -, tipificar como terrorismo as invas\u00f5es de propriedades rurais e urbanas e retirar da Constitui\u00e7\u00e3o qualquer relativiza\u00e7\u00e3o da propriedade privada.Para criar empregos, o deputado federal tamb\u00e9m sugere a cria\u00e7\u00e3o de uma nova modalidade de carteira de trabalho, na qual o jovem que ingresse no mercado de trabalho poder\u00e1 escolher um contrato individual que prevale\u00e7a sobre a CLT.\"Criaremos uma nova carteira de trabalho verde e amarela, volunt\u00e1ria, para novos trabalhadores\", explica o texto. \"Assim, todo jovem que ingresse no mercado de trabalho poder\u00e1 escolher entre um v\u00ednculo empregat\u00edcio baseado na carteira de trabalho tradicional (azul) - mantendo o ordenamento jur\u00eddico atual -, ou uma carteira de trabalho verde e amarela, onde o contrato individual prevalece sobre a CLT, mantendo todos os direitos constitucionais.\"No que tange a pol\u00edtica econ\u00f4mica, o candidato do PSL promete manter o trip\u00e9 macroecon\u00f4mico vigente: c\u00e2mbio flex\u00edvel, meta de infla\u00e7\u00e3o e meta fiscal. Al\u00e9m disso, Bolsonaro tem uma proposta de independ\u00eancia formal do Banco Central, cuja diretoria teria mandatos fixos.Bolsonaro pretende alterar o modelo de previd\u00eancia atual do modelo de reparti\u00e7\u00e3o para o de capitaliza\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1, segundo ele, introduzido em etapas. \"A grande novidade ser\u00e1 a introdu\u00e7\u00e3o de um sistema com contas individuais de capitaliza\u00e7\u00e3o\", diz o texto. \"Novos participantes ter\u00e3o a possibilidade de optar entre os sistemas novo e velho. E aqueles que optarem pela capitaliza\u00e7\u00e3o merecer\u00e3o o benef\u00edcio da redu\u00e7\u00e3o dos encargos trabalhistas.\"Ainda de acordo com o candidato, a insufici\u00eancia de recursos provocada pela transi\u00e7\u00e3o de um regime para o outro ser\u00e1 remediada com a cria\u00e7\u00e3o de um fundo para refor\u00e7ar o financiamento da previd\u00eancia e compensar a redu\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias no sistema antigo.A reforma tribut\u00e1ria defendida pelo candidato do PSL prev\u00ea simplifica\u00e7\u00e3o e unifica\u00e7\u00e3o de tributos federais e a descentraliza\u00e7\u00e3o e municipaliza\u00e7\u00e3o de impostos.No setor energ\u00e9tico, Bolsonaro promete flexibilizar ainda mais as regras para a explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo do pr\u00e9-sal, que, em sua avalia\u00e7\u00e3o, s\u00e3o burocr\u00e1ticas. \"A burocr\u00e1tica exig\u00eancia de conte\u00fado local reduz a produtividade e a efici\u00eancia, al\u00e9m de ter gerado corrup\u00e7\u00e3o\", diz. \"Al\u00e9m disso, n\u00e3o houve impacto positivo para a ind\u00fastria nacional no longo prazo. Assim ser\u00e1 necess\u00e1rio remover gradualmente as exig\u00eancias de conte\u00fado local.\"O candidato diz que a pol\u00edtica de pre\u00e7os atual da Petrobras, que acompanha as flutua\u00e7\u00f5es do mercado, ter\u00e1 flutua\u00e7\u00f5es de curto prazo suavizadas com mecanismos de hedge - esp\u00e9cie de prote\u00e7\u00e3o contra varia\u00e7\u00f5es cambiais inesperadas. Bolsonaro tamb\u00e9m prop\u00f5e o fim do monop\u00f3lio da estatal na explora\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural.A pol\u00edtica comercial do candidato prev\u00ea redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de importa\u00e7\u00e3o e barreiras n\u00e3o-tarif\u00e1rias, em paralelo com a constitui\u00e7\u00e3o de novos acordos bilaterais internacionais, sem especificar quais seriam essas taxas a serem reduzidas nem quais setores da economia seriam afetados.A pol\u00edtica agr\u00edcola prev\u00ea maior seguran\u00e7a no campo, melhora da log\u00edstica de transporte e armazenamento e pol\u00edticas especificas para consolidar e abrir novos mercados externos.As propostas de Bolsonaro para a sa\u00fade preveem a cria\u00e7\u00e3o de um \"Prontu\u00e1rio Eletr\u00f4nico Nacional\", cujo objetivo seria criar uma base informatizada de pacientes e facilitar o atendimento na rede p\u00fablica. Tamb\u00e9m seria criada um credenciamento universal de m\u00e9dicos para que \"toda for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade possa ser utilizada pelo SUS\".O Mais M\u00e9dicos, segundo ele, passar\u00e1 a possibilitar que os m\u00e9dicos cubanos possam trazer suas fam\u00edlias para o Brasil, e a verba destinada ao governo cubano pelo projeto poder\u00e1 ser paga diretamente aos profissionais.Outro projeto consiste na inclus\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, com o objetivo de ativar as academias ao ar livre como meio de combater o sedentarismo e a obesidade.Na Educa\u00e7\u00e3o, o foco de Bolsonaro ser\u00e1 alterar o conte\u00fado e o m\u00e9todo de ensino, segundo ele marcado atualmente pela \"doutrina\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica e sexualiza\u00e7\u00e3o precoce\".\"Mudaremos a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), impedindo a aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e a pr\u00f3pria quest\u00e3o de disciplina dentro das escolas\", diz o texto. \"Precisamos evoluir para uma estrat\u00e9gia de Integra\u00e7\u00e3o, onde a educa\u00e7\u00e3o nos tr\u00eas n\u00edveis de governo dialoguem entre si.\"Nos programas sociais, o candidato promete manter o Bolsa Fam\u00edlia e criar um programa de renda m\u00ednima para todas as fam\u00edlias brasileiras.\"Vamos deixar claro: nossa meta \u00e9 garantir, a cada brasileiro, uma renda igualou superior ao que \u00e9 atualmente pago pelo Bolsa Fam\u00edlia\", diz o texto.", "published_at": "2018-08-14T17:46:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/eleicoes/em-programa-de-governo-bolsonaro-propoe-ministerio-unico-na-economia/?cHash=9267a2b275a1abcc8f93dfeb3bc1cee2", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/tarjaeleicoes_23018_escura-copy_01.jpg", "title": null}], "article_id": "9267a2b275a1abcc8f93dfeb3bc1cee2"},
{"subhead": "Segundo a empresa, testes visam a melhoria dos processos interno", "tags": ["BTP", "testa", "bal\u00e3o", "acompanhamento", "opera\u00e7\u00f5es"], "headline": "BTP testa bal\u00e3o para aprimorar monitoramento de opera\u00e7\u00f5es", "section": "Porto", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-15T16:53:35-03:00", "content": "A Brasil Terminal Portu\u00e1rio (BTP) est\u00e1 realizando testes em seu terminal com novas tecnologias. O objetivo \u00e9 aprimorar o acompanhamento das opera\u00e7\u00f5es, \"visando a melhoria dos processos internos\", informou a empresa em nota.Entre os equipamentos utilizados, est\u00e1 um bal\u00e3o, que \u00a0foi avistado na manh\u00e3 desta desta quarta-feira (15), sobrevoando as instala\u00e7\u00f5es da operadora, localizadas na regi\u00e3o da Alemoa, na Margem Direita do Porto de Santos. Na nota, a empresa ainda esclareceu que, caso aprovado, o bal\u00e3o ser\u00e1 um complemento desse novo sistema de monitoramento.", "published_at": "2018-08-15T16:28:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/btp-testa-balao-aprimorar-para-acompanhamento-de-operacoes/?cHash=4fc28fa4da83584773008fdd0d05aae6", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_WhatsApp-Image-2018-08-15-at-11-03-56_dc7d28f417.jpg", "title": null}], "article_id": "4fc28fa4da83584773008fdd0d05aae6"},
{"subhead": "Motorista do ve\u00edculo disse que foi surpreendido pela queda do paraquedista e n\u00e3o conseguiu desviar", "tags": ["paraquedista", "morte", "acidente", "caminh\u00e3o", "atropelado", "boituva"], "headline": "Paraquedista cai em rodovia e morre atropelado por carreta em Boituva", "section": "Play AT", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-19T19:34:51-03:00", "content": "O paraquedista Diego Camargo Martins, de 37 anos, morreu ao ser atropelado por uma carreta, ap\u00f3s cair na pista da rodovia Castelo Branco (SP-280), neste domingo (19), em Boituva, interior de S\u00e3o Paulo. O acidente aconteceu no km 115 da rodovia, ao lado do Centro Nacional de Paraquedismo (CNP), de onde decolou o avi\u00e3o que levava Martins. O motorista do ve\u00edculo de carga disse \u00e0 Pol\u00edcia Militar Rodovi\u00e1ria que foi surpreendido pela queda do paraquedista e n\u00e3o conseguiu desviar. Ap\u00f3s o choque da cabine com o corpo, ele s\u00f3 conseguiu parar 200 metros \u00e0 frente.Martins era contador em S\u00e3o Paulo e costumava se deslocar para praticar o paraquedismo em Boituva. Ele j\u00e1 havia saltado mais de cem vezes e era considerado experiente. Equipes de resgate da concession\u00e1ria da rodovia e do Corpo de Bombeiros foram ao local e constataram a morte do esportista. A Pol\u00edcia Civil vai analisar as imagens de uma c\u00e2mera acoplada ao capacete da v\u00edtima para apurar a causa do acidente.Conforme policiais rodovi\u00e1rios, centenas de paraquedistas frequentam o CNP aos fins de semana e n\u00e3o \u00e9 raro, durante os altos, pousarem pr\u00f3ximo da rodovia. Em dezembro de 2017, um paraquedista de 20 anos morreu em Boituva, ap\u00f3s errar uma manobra durante o pouso e bater com for\u00e7a no solo. Em outubro de 2016, outro esportista de 40 anos perdeu o controle do paraquedas e tamb\u00e9m foi lan\u00e7ado ao solo. Ele foi socorrido com v\u00e1rias fraturas, mas n\u00e3o resistiu \u00e0 gravidade dos ferimentos.", "published_at": "2018-08-19T19:31:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/paraquedista-cai-em-rodovia-e-morre-atropelado-por-carreta-em-boituva-sp/?cHash=294b8a9be597c78560131e2e1aec5cf0", "images": [], "article_id": "294b8a9be597c78560131e2e1aec5cf0"},
{"subhead": "Os cal\u00e7ados tem\u00e1ticos da Puma tamb\u00e9m homenageiam o vil\u00e3o Dr. Robotnik", "tags": ["sonic", "robotnik", "t\u00eanis", "puma", "tem\u00e1tico", "RS-0", "cal\u00e7ado"], "headline": "Linha de t\u00eanis do Sonic chega ao Brasil", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-16T13:37:17-03:00", "content": "A cole\u00e7\u00e3o Puma RS-0, com t\u00eanis inspirados nos games da s\u00e9rieUm dos cal\u00e7ados homenageia o famoso ouri\u00e7o azul. A parte superior desse t\u00eanis \u00e9 de camur\u00e7a texturizada, lembrando o pelo do Sonic. O modelo ainda traz detalhes em amarelo e verde, que remetem aos an\u00e9is dourados coletados nos jogos e \u00e0 ic\u00f4nica fase Green Hill Zone.A outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 um t\u00eanis do Dr. Robotnik. Com o rosto do vil\u00e3o e bolas de fogo estampados no calcanhar, o cal\u00e7ado tem acabamento especial nas cores vermelho e dourado. A sola tamb\u00e9m conta com faixas de alerta.Vale dizer que a Puma pretende lan\u00e7ar mais produtos do Sonic at\u00e9 o fim do ano. Entre eles estar\u00e3o itens de vestu\u00e1rio.", "published_at": "2018-08-16T13:37:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/linha-de-tenis-do-sonic-chega-ao-brasil/?cHash=b6512fbea6231f0c9dfa7f968c682a76", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_sonic1_2e52130823.jpg", "title": null}], "article_id": "b6512fbea6231f0c9dfa7f968c682a76"},
{"subhead": "A nova vers\u00e3o compacta do videogame traz 40 jogos na mem\u00f3ria", "tags": ["master system", "plug play", "sonic", "alex kidd", "shinobi", "altered beast", "retr\u00f4", "tectoy"], "headline": "Master System Plug & Play \u00e9 relan\u00e7ado", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-10T16:51:17-03:00", "content": "Quem curte jogos retr\u00f4s vai amar esta novidade: a Tectoy est\u00e1 relan\u00e7ando o Master System Plug & Play. A nova edi\u00e7\u00e3o compacta do saudoso videogame comemora os dez anos do recurso plug & play.O aparelho consiste em um joystick azul com comandos direcionais, tr\u00eas bot\u00f5es de a\u00e7\u00e3o mais os bot\u00f5es de start e menu. Mas, para funcionar, o modelo precisa de quatro pilhas pequenas do tipo AA.Essa reedi\u00e7\u00e3o do Mega Drive traz 40 jogos na mem\u00f3ria. Entre eles est\u00e3o cl\u00e1ssicos comoConfira a lista completa de jogos abaixo:O Master System Plug & Play \u00e9 f\u00e1cil de usar. O aparelho vem com um cabo AV que deve ser ligado \u00e0 TV e pronto. O pre\u00e7o sugerido \u00e9 R$ 199,00.", "published_at": "2018-08-10T16:51:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/master-system-plug-play-e-relancado/?cHash=898fb5ab55d4759739a238656a49cdff", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_master_01_1a6799cae5.png", "title": null}], "article_id": "898fb5ab55d4759739a238656a49cdff"},
{"subhead": "San\u00e7\u00e3o foi aplicada ao TEG, que atua na Margem Esquerda do Porto, por emiss\u00e3o de particulados", "tags": ["Terminal", "Guaruj\u00e1", "multa", "R$ 170 mil", "polui\u00e7\u00e3o ambiental", "subdestaque"], "headline": "Terminal em Guaruj\u00e1 \u00e9 autuado em R$ 170 mil por polui\u00e7\u00e3o ambiental", "section": "Porto", "author": "Gabriela Lousada", "modified_at": "2018-08-13T11:14:21-03:00", "content": "A empresa Terminal Exportador de Guaruj\u00e1 (TEG), localizada na Margem Esquerda do Porto de Santos, foi autuada, no domingo (12), em R$ 170 mil pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente de Guaruj\u00e1, pela emiss\u00e3o de materiais particulados na atmosfera.As part\u00edculas do carregamento de milho provocaram uma 'garoa fina' do produto na regi\u00e3o onde a empresa opera, fazendo com que a Prefeitura recebesse reclama\u00e7\u00f5es de moradores do bairro S\u00edtio Concei\u00e7\u00e3ozinha, em Vicente de Carvalho. Al\u00e9m de provocar poss\u00edvel contamina\u00e7\u00e3o ao solo, o material, se inalado, pode provocar danos \u00e0 sa\u00fade.De acordo com o secret\u00e1rio da Pasta do munic\u00edpio, Sidnei Aranha, a Administra\u00e7\u00e3o vai avaliar se h\u00e1 reincid\u00eancia por parte da empresa, que pode recorrer da san\u00e7\u00e3o, e estuda ampliar os valores das multas aplicadas nos terminais portu\u00e1rios que atuam no munic\u00edpio.Aranha afirma que o C\u00f3digo de Posturas de Guaruj\u00e1 \u00e9 de 1998 e a lei precisa ser atualizada para os par\u00e2metros ambientais atuais. \"Vamos nos reunir com representantes da C\u00e2mara ainda neste m\u00eas para tratar do assunto. A atividade econ\u00f4mica portu\u00e1ria \u00e9 importante, mas o que est\u00e1 em pauta \u00e9 a sa\u00fade p\u00fablica\".Procurada, a Companhia Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo (Cetesb) informou que n\u00e3o foi acionada para a ocorr\u00eancia.", "published_at": "2018-08-13T11:05:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/terminal-em-guaruja-e-autuado-em-r-170-mil-por-poluicao-ambiental/?cHash=4efe496044b635273fa25e979001385c", "images": [], "article_id": "4efe496044b635273fa25e979001385c"},
{"subhead": "Condi\u00e7\u00f5es para a navega\u00e7\u00e3o de navios de 366 metros e otimiza\u00e7\u00e3o do transporte ferrovi\u00e1rio s\u00e3o defendidas", "tags": ["Ap\u00f3s", "aumento", "e calado", "terminais", "cobram", "melhorias"], "headline": "Ap\u00f3s aumento de calado, terminais cobram melhorias", "section": "Porto", "author": "Egle Cisterna", "modified_at": "2018-08-13T15:04:52-03:00", "content": "ONo primeiro semestre, de acordo com o balan\u00e7o do m\u00eas passado da Codesp, as opera\u00e7\u00f5es com cont\u00eaineres atingiram 2 milh\u00f5es de TEU (medida padr\u00e3o, equivalente a um cont\u00eainer de 20 p\u00e9s), o que representou um aumento de 11,8% em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado.A movimenta\u00e7\u00e3o de cargas conteinerizadas vem crescendo consecutivamente h\u00e1 11 meses e a estatal atribui o desempenho ao \u201cresultado das condi\u00e7\u00f5es de calado que propiciam a navega\u00e7\u00e3o de navios de maior porte no complexo santista\u201d.Em seu estudo de proje\u00e7\u00e3o para o ano, divulgado em janeiro, a Docas esperava que a carga em cont\u00eaineres fosse destaque com um aumento de 4,4% em 2018, chegando a 4 milh\u00f5es de TEU.Em julho, quando a Codesp anunciou o aumento de 30 cent\u00edmetros para o calado operacional m\u00e1ximo do canal de navega\u00e7\u00e3o do Porto (profundidade m\u00e1xima que um navio pode atingir no canal), a estimativa era de um aumento de 10% nas opera\u00e7\u00f5es do complexo, que passaria a operar mais US$ 435 milh\u00f5es (equivalente a R$ 1,6 bilh\u00e3o) em mercadorias ao ano. Cada cent\u00edmetro a mais de calado permite o transporte de 100 toneladas de granel ou oito cont\u00eaineres.Mesmo com a medida, a Codesp mant\u00e9m as proje\u00e7\u00f5es para o restante do ano. \u201cEntende-se que o aprofundamento do canal por si s\u00f3 n\u00e3o garante uma maior movimenta\u00e7\u00e3o de cargas neste ano. \u00c9 um fator de amplia\u00e7\u00e3o da capacidade m\u00e1xima de movimenta\u00e7\u00e3o, mas a demanda mais imediata estaria muito mais relacionada \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de atividade dos operadores portu\u00e1rios neste segundo semestre\u201d, afirma a Autoridade Portu\u00e1ria por meio de nota.Uma vers\u00e3o preliminar do novo Plano Mestre da Codesp, que re\u00fane proje\u00e7\u00f5es at\u00e9 2060 das opera\u00e7\u00f5es, apontou, entre outras coisas, que as cargas conteinerizadas devem ter o maior aumento de movimento no per\u00edodo, 2,1% ao ano, ampliando sua participa\u00e7\u00e3o dos atuais 35% para 40% nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.A Libra Terminais informa, em <CW6>nota, que registrou aumento de 79% na movimenta\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres no primeiro semestre de 2018, em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. De acordo com o terminal, as proje\u00e7\u00f5es para 2018 indicam um</CW> volume de 340 mil cont\u00eaineres, o que representa um aumento de mais de 40% sobre 2017.Para Antonio Carlos Sep\u00falveda, presidente da operadora Santos Brasil (arrendat\u00e1ria do Terminal de Cont\u00eaineres, o Tecon), o aumento de calado \u00e9 bem-vindo, mas n\u00e3o ter\u00e1 impacto na quantidade de cont\u00eaineres a ser movimentada no ano. O calado de 14,50 metros na preamar ainda n\u00e3o \u00e9 o ideal.\u201cEle ainda obriga os navios a aguardar a mar\u00e9 alta para zarpar, impactando negativamente na capacidade do porto. Os navios aguardam at\u00e9 6 horas ap\u00f3s a conclus\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o pois precisam da mar\u00e9 alta para manobrar\u201d, explica.Sep\u00falveda acredita que o que ter\u00e1 forte impacto nos volumes operados no cais santista ser\u00e1 a possibilidade de chegada dos navios de 366 metros em qualquer mar\u00e9. \u201cEste tipo de navio tem custo unit\u00e1rio de transporte muito baixo e dar\u00e1 enorme competitividade ao com\u00e9rcio exterior brasileiro\u201d, afirma.A DP World Santos (antiga Embraport) tem a expectativa de movimentar at\u00e9 680 mil TEU neste ano. Mas para o crescimento efetivo, o diretor comercial da empresa, F\u00e1bio Siccherino, acredita que, al\u00e9m de se levar em conta a taxa de c\u00e2mbio do d\u00f3lar para a importa\u00e7\u00e3o, algumas quest\u00f5es do Porto t\u00eam que ser resolvidas. Ele avalia que principal problema do complexo santista ainda \u00e9 o calado.\u201cIsso (o aumento de 30 cent\u00edmetros) d\u00e1 um f\u00f4lego, mas ainda \u00e9 preciso solucionar a quest\u00e3o de forma definitiva. Precisamos ter condi\u00e7\u00f5es de trazer navios maiores\u201d, diz.Outro ponto problem\u00e1tico de acesso ao Porto apontado por Siccherino \u00e9 a depend\u00eancia do modelo rodovi\u00e1rio. \u201c\u00c9 preciso melhorar o sistema ferrovi\u00e1rio, pois Santos tem que manter o protagonismo na quest\u00e3o do com\u00e9rcio exterior\u201d, analisa.Sep\u00falveda ainda aponta o excesso de regula\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o no setor como um fator que vem reduzindo os investimentos no setor portu\u00e1rio, o que, a m\u00e9dio prazo, trar\u00e1 a falta de capacidade de opera\u00e7\u00e3o. \u201cO excesso de regula\u00e7\u00e3o \u00e9 caro para a sociedade e penaliza o usu\u00e1rio pelo alongamento dos ciclos de investimento. A iniciativa privada est\u00e1 pronta para investir nos portos brasileiros, mas \u00e9 preciso que o setor fique mais atrativo\u201d, considera.", "published_at": "2018-08-13T13:47:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/apos-aumento-de-calado-terminais-cobram-melhorias/?cHash=21b5b669d073e4739a8fbf1207c2f073", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_NOGUEIRA_06_333e1dd22e.jpg", "title": null}], "article_id": "21b5b669d073e4739a8fbf1207c2f073"},
{"subhead": "Em 2018, complexo portu\u00e1rio foi respons\u00e1vel pelo embarque de 82,9% das vendas nacionais", "tags": ["Porto", "reduz", "embarque", "mas", "mant\u00e9m", "lideran\u00e7a", "caf\u00e9"], "headline": "Porto reduz embarque, mas mant\u00e9m lideran\u00e7a no caf\u00e9", "section": "Porto", "author": "Egle Cisterna", "modified_at": "2018-08-13T14:24:19-03:00", "content": "O Porto de Santos continua liderando as exporta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 no Pa\u00eds. Nos primeiros sete meses do ano, o complexo portu\u00e1rio foi respons\u00e1vel pelo embarque de 82,9% das vendas nacionais do gr\u00e3o, o que equivale a 14 milh\u00f5es de sacas de 60 quilos de caf\u00e9. Embora seja destaque no cen\u00e1rio de exporta\u00e7\u00e3o, o cais santista reduziu a movimenta\u00e7\u00e3o em 3,99% em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano passado.Os dados fazem parte do relat\u00f3rio mensal do Conselho dos Exportadores de Caf\u00e9 do Brasil (Cecaf\u00e9), divulgado na \u00faltima quinta-feira. O levantamento aponta que, no Brasil, as exporta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9 cresceram 24,2% em julho, na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo m\u00eas de 2017. Neste ano, Pa\u00eds exportou em julho um total de 2,3 milh\u00f5es de sacas de caf\u00e9, considerando a soma de caf\u00e9 verde, sol\u00favel e torrado & mo\u00eddo.A principal justificativa para a retra\u00e7\u00e3o da exporta\u00e7\u00e3o em Santos est\u00e1 ligada ao crescimento da safra do caf\u00e9 tipo robusta, tamb\u00e9m conhecido por conilon. Nos \u00faltimos anos, o Brasil n\u00e3o produziu quantidade suficiente para concorrer com pa\u00edses como o Vietn\u00e3. Nos primeiros meses de 2017, foram exportados 138 mil sacas do produto. Agora, a movimenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 ultrapassou as 872 mil sacas. E a sa\u00edda da mercadoria vem aumentando no Porto de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo.\u201cA produ\u00e7\u00e3o deste caf\u00e9 acontece no norte do Esp\u00edrito Santo, no sul da Bahia e em Rond\u00f4nia. Por estarem mais perto de Vit\u00f3ria, a exporta\u00e7\u00e3o t\u00eam aumentado naquele porto devido ao frete\u201d, explica o coordenador da C\u00e2mara Setorial de Exportadores de Caf\u00e9, da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de Santos (ACS), Moacir Delfim Leite Soares. Com embarque de 265 mil sacas at\u00e9 julho, o complexo de Vit\u00f3ria teve um aumento de 365% de movimenta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado.Soares afirma que a produ\u00e7\u00e3o nacional superou as expectativas, mas o relat\u00f3rio de julho ainda aponta reflexos da greve dos caminhoneiros. At\u00e9 o momento, 70% da colheita do caf\u00e9 j\u00e1 foi realizada e o balan\u00e7o de agosto deve ser melhor.Entre as variedades embarcadas no m\u00eas passado, o caf\u00e9 ar\u00e1bica se manteve na lideran\u00e7a, com 71,7% do volume total de exporta\u00e7\u00f5es (1,7 milh\u00e3o de sacas), seguido do conilon (15,8% com 367 mil sacas) e do caf\u00e9 sol\u00favel (12,5% e 291 mil sacas).Os principais destinos do caf\u00e9 brasileiro continuam sendo os complexos portu\u00e1rios dos Estados Unidos, da Alemanha, da It\u00e1lia, do Jap\u00e3o e da B\u00e9lgica, que levam, respectivamente 17,2%, 15,9%, 9,1%, 7% e 6% do volume total exportado no per\u00edodo.O levantamento da Cecaf\u00e9 tamb\u00e9m aponta decr\u00e9scimo no pre\u00e7o m\u00e9dio do caf\u00e9. O \u00edndice de queda foi de 10.8%. Em julho, a saca custava um total de US$ 144,96 enquanto no mesmo m\u00eas do ano passado, a m\u00e9dia chegou a US$ 164,42.", "published_at": "2018-08-13T14:09:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/porto-reduz-embarque-mas-mantem-lideranca-no-cafe/?cHash=a41292ff857843c93fab2f899b89ecdb", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cafe_06_2d834446bc.jpg", "title": null}], "article_id": "a41292ff857843c93fab2f899b89ecdb"},
{"subhead": "Segundo TCU. brita em trecho \u00e9 inadequada para aguentar o porte da ferrovia e suas cargas", "tags": ["Pedras", "podem", "atrapalhar", "leil\u00e3o", "Ferrovia", "Norte-Sul"], "headline": "Pedras podem atrapalhar leil\u00e3o da Ferrovia Norte-Sul", "section": "Porto", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-13T17:54:10-03:00", "content": "Nem as pedras lan\u00e7adas sobre os trilhos da Ferrovia Norte-Sul escapam de problemas. A brita colocada em um trecho de 141 km de extens\u00e3o que acaba na cidade de Estrela D\u2019Oeste (SP) \u00e9 inadequada para aguentar o porte da ferrovia e da carga que passar\u00e1 sobre ela, segundo auditoria do Tribunal de Contas de Uni\u00e3o (TCU), que se baseou em estudos t\u00e9cnicos do Instituto de Pesquisas Tecnol\u00f3gicas (IPT). A troca das pedras - que exigiria a desmontagem e remontagem de tudo - custaria R$ 103 milh\u00f5es, levaria 32 meses, e pode atrapalhar os planos do governo de leiloar a ferrovia ainda este ano.Para agravar a situa\u00e7\u00e3o, esse lote est\u00e1 com 97% de sua estrutura pronta, com dormentes e trilhos instalados. O erro foi detectado pelo IPT h\u00e1 dois anos, mas as pedras continuaram l\u00e1. O TCU exigiu que a Valec, estatal respons\u00e1vel pelas obras da ferrovia, aponte uma solu\u00e7\u00e3o para o caso.A \u00e1rea t\u00e9cnica do tribunal analisou a situa\u00e7\u00e3o e determinou que a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) ache uma sa\u00edda para o caso antes de publicar o edital definitivo do leil\u00e3o. \"A depender da solu\u00e7\u00e3o a ser adotada para o problema, haver\u00e1 consequ\u00eancias financeiras e de prazo para a subconcess\u00e3o\", afirma o parecer do tribunal.Como a troca da brita est\u00e1 fora de cogita\u00e7\u00e3o no momento, dado que o governo pretende licitar a Norte-Sul ainda neste ano, o TCU destacou que \u00e9 preciso informar aos investidores que a pedra de baixa qualidade poder\u00e1 refletir no aumento de manuten\u00e7\u00e3o da ferrovia, ou seja, mais investimentos no tra\u00e7ado - uma conta que chega a R$ 2,5 bilh\u00f5es.As pedras do lote 5 da Norte-Sul foram lan\u00e7adas entre 2009 e 2010, quando a estatal era dirigida por Jos\u00e9 Francisco das Neves, o Juquinha, que em 2011 chegou a ser preso pela Pol\u00edcia Federal em decorr\u00eancia de investiga\u00e7\u00f5es que apuravam desvio de recursos e superfaturamento nas ferrovias.O caso das pedras da Norte-Sul \u00e9 um dos pontos analisados agora por J\u00falio Marcelo de Oliveira, procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao TCU. Na pr\u00f3xima semana, ele deve entregar seu parecer sobre a minuta do edital da Norte-Sul para que a proposta seja analisada pelo ministro Bruno Dantas.O trecho que ser\u00e1 concedido tem 1.537 km de extens\u00e3o e vai de Porto Nacional (TO) at\u00e9 Estrela D\u2019Oeste. Hoje, a ferrovia tem um \u00fanico trecho de 720 km em opera\u00e7\u00e3o, entre A\u00e7ail\u00e2ndia e Palmas (TO), concedido \u00e0 mineradora Vale em 2007. Iniciada em 1987 no governo de Jos\u00e9 Sarney com a meta de cruzar o Pa\u00eds, a obra ficou parada por d\u00e9cadas e foi retomada no governo Lula.Questionada, a ANTT informou que analisa a possibilidade futura de se fazer reequil\u00edbrio financeiro previsto no contrato ou ajustes nos investimentos. Paralelamente, a ag\u00eancia precisa resolver ainda a situa\u00e7\u00e3o da brita do lote 4, que chegou a ser comprada, mas n\u00e3o foi lan\u00e7ada no trecho, por conta dos problemas identificados.A Valec informou, em nota, que \"est\u00e1 procedendo a novos ensaios laboratoriais para identificar as condi\u00e7\u00f5es da brita em rela\u00e7\u00e3o a sua vida \u00fatil, bem como a seguran\u00e7a operacional da via para que se possa definir quais medidas ser\u00e3o tomadas quando da subconcess\u00e3o do trecho\".", "published_at": "2018-08-13T17:46:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/pedras-podem-atrapalhar-leilao-da-ferrovia-norte-sul/?cHash=9807a8a6238642829aaa41b13e73fe95", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_fernortesul_16b6c6e60a.jpg", "title": null}], "article_id": "9807a8a6238642829aaa41b13e73fe95"},
{"subhead": "Apenas 30% da categoria est\u00e1 trabalhando; setor teme impactos da paralisa\u00e7\u00e3o", "tags": ["Porto", "Sindical", "auditores", "greve", "Governo", "subdestaque"], "headline": "Greve dos auditores completa 9 dias e categoria aguarda Governo Federal", "section": "Porto", "author": "Egle Cisterna", "modified_at": "2018-08-14T13:46:09-03:00", "content": "De bra\u00e7os cruzados h\u00e1 9 dias, os auditores fiscais da Receita Federal aguardam uma posi\u00e7\u00e3o do Governo Federal sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do b\u00f4nus de efici\u00eancia da categoria. A paralisa\u00e7\u00e3o foi retomada no dia 6, mas os reflexos no Porto de Santos ainda n\u00e3o foram contabilizados pelas entidades do setor. Estima-se que o preju\u00edzo, at\u00e9 o final do m\u00eas, seja de milhares de cont\u00eaineres represados.Segundo representantes de empresas do setor, h\u00e1 o temor de uma maior demora na libera\u00e7\u00e3o de cargas e nas opera\u00e7\u00f5es dos terminais.\u201cAntes da suspens\u00e3o da greve, t\u00ednhamos de dois mil a tr\u00eas mil cont\u00eaineres esperando no Porto, al\u00e9m de R$ 100 milh\u00f5es de impostos a serem recolhidos. Isso deve acontecer novamente a partir de agora\u201d, explica o representante do Sindicato dos Auditores Fiscais (Sindifisco) de Santos, Virgilio Fordelone Neto.No dia 5 de julho, os auditores de todo o Pa\u00eds retomaram as atividades, depois que o presidente da C\u00e2mara do Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ), se comprometeu a atuar junto \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em favor da publica\u00e7\u00e3o do decreto que regulamenta o b\u00f4nus da categoria. Como at\u00e9 o \u00faltimo dia 31, o Governo Federal n\u00e3o deu nenhuma posi\u00e7\u00e3o sobre o andamento do texto, o Sindicato dos Auditores Fiscais retomou a paralisa\u00e7\u00e3o na segunda-feira da semana passada.O texto do decreto segue em an\u00e1lise na Casa Civil, sem previs\u00e3o de quando deve passar por san\u00e7\u00e3o presidencial. A Assessoria de Imprensa do \u00f3rg\u00e3o afirma apenas que \u201co assunto est\u00e1 em an\u00e1lise\u201d.Al\u00e9m do b\u00f4nus, a campanha salarial dos auditores pede que a \u00faltima parcela da recomposi\u00e7\u00e3o salarial do per\u00edodo anterior a 2015 seja aplicada no pr\u00f3ximo ano. Essa pauta de reivindica\u00e7\u00f5es faz parte do acordo salarial fechado com o Governo em 2016. A paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores teve in\u00edcio em 1\u00ba de novembro do ano passado e a greve de forma cont\u00ednua e ininterrupta da categoria come\u00e7ou em 14 de maio.\u201cN\u00e3o h\u00e1 mais nenhum impedimento para se resolver isso. Falta empenho do Governo Federal para dar andamento \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do decreto que foi assinado h\u00e1 mais de um ano\u201d, queixa-se Fordelone Neto.De acordo com o Sindifisco, apenas 30% dos auditores est\u00e3o trabalhando como forma de garantir os servi\u00e7os essenciais, como a libera\u00e7\u00e3o de perec\u00edveis, medicamentos e cargas vivas. O Sindicato Nacional da categoria garante que os trabalhadores s\u00f3 retomar\u00e3o as atividades ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o do b\u00f4nus.O Sindicato dos Agentes de Navega\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo (Sindamar) afirma que ainda avalia os impactos da greve.De acordo com o delegado regional de Santos da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Terminais Portu\u00e1rios (ABTP), Eli\u00e9zer Giroux, at\u00e9 o momento, n\u00e3o houve impacto nas empresas representadas pela entidade. De maio a julho, a movimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o teria sido t\u00e3o afetada. \u201cFoi um per\u00edodo de baixa movimenta\u00e7\u00e3o, que coincidiu com a greve dos caminhoneiros, por isso n\u00e3o foi poss\u00edvel identificar um grande preju\u00edzo. Agora come\u00e7amos um momento de alta, que pode ser diferente. Mas, desta vez, at\u00e9 agora, n\u00e3o identificamos reflexos nos terminais molhados\u201d, afirma.O Sindicato dos Despachantes Aduaneiros de Santos e Regi\u00e3o acredita que a parte de confer\u00eancia f\u00edsica das mercadorias pode ser mais impactada, o que pode causar um maior tempo para a libera\u00e7\u00e3o das cargas. \u201cEspero que o Governo apresente uma proposta logo, para que a greve termine logo. O Pa\u00eds j\u00e1 passa por uma crise grande e isso s\u00f3 piora a situa\u00e7\u00e3o\u201d, avalia o presidente da entidade dos despachantes, N\u00edvio Perez.", "published_at": "2018-08-14T07:57:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/sindical/greve-dos-auditores-completa-9-dias-e-categoria-aguarda-governo-federal/?cHash=0baf5da1036a85c646e3e344ce91e983", "images": [], "article_id": "0baf5da1036a85c646e3e344ce91e983"},
{"subhead": "Texto trata sobre a destina\u00e7\u00e3o de terrenos e espa\u00e7os f\u00edsicos em \u00e1guas p\u00fablicas federais", "tags": ["Portaria", "Secretaria", "Patrim\u00f4nio", "Uni\u00e3o", "ajudar\u00e1", "setor", "portu\u00e1rio"], "headline": "Portaria da Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o ajudar\u00e1 setor portu\u00e1rio", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-13T14:40:19-03:00", "content": "Uma nova portaria da Secretaria de Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o (SPU), que trata sobre a destina\u00e7\u00e3o de terrenos e espa\u00e7os f\u00edsicos em \u00e1guas p\u00fablicas federais, pode facilitar os procedimentos para a implanta\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o, a regulariza\u00e7\u00e3o e o funcionamento de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.A norma foi publicada no m\u00eas passado e serve para atualizar as regras sobre a instala\u00e7\u00e3o de estruturas n\u00e1uticas em espa\u00e7os f\u00edsicos em \u00e1guas p\u00fablicas da Uni\u00e3o. De acordo com o Minist\u00e9rio do Planejamento, \u00f3rg\u00e3o que responde pela SPU, a medida foi necess\u00e1ria devido \u00e0 edi\u00e7\u00e3o do novo Decreto de Portos, do ano passado.A nova portaria trata exclusivamente das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias, p\u00fablicas ou privadas, separando em outra legisla\u00e7\u00e3o, a Portaria n\u00ba 404, de 2012, as estruturas n\u00e1uticas, como marinas e p\u00ederes particulares.O texto regulamenta o que j\u00e1 vinha acontecendo na pr\u00e1tica: a destina\u00e7\u00e3o de \u00e1reas da Uni\u00e3o para portos p\u00fablicos ser\u00e1 feita prioritariamente por cess\u00e3o de uso, onde as rendas obtidas s\u00e3o aplicadas no pr\u00f3prio complexo portu\u00e1rio.\u201cEssa \u00e9 uma coisa bem interessante, j\u00e1 defendida pela Fenop (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Operadores Portu\u00e1rios). A receita aferida deve ser aplicada diretamente no porto. Antes, isso n\u00e3o acontecia. O valor da outorga era recolhido para a Uni\u00e3o, que direcionava o que queria para outros portos. A lei d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o ao porto local\u201d, analisa o presidente da entidade empresarial, S\u00e9rgio Aquino, que j\u00e1 atuou como presidente do Conselho de Autoridade Portu\u00e1ria (CAP) de Santos.Aquino destaca ainda que a portaria traz um regramento mais claro para as \u00e1reas do porto organizado. \u201cAgora, as \u00e1reas do porto p\u00fablico t\u00eam prefer\u00eancia para a Autoridade Portu\u00e1ria. Apenas se ela abrir m\u00e3o do espa\u00e7o \u00e9 que isso pode ser avaliado para outros interessados\u201d, explica.As \u00e1reas de \u00e1gua da Uni\u00e3o que est\u00e3o fora do complexo portu\u00e1rio tamb\u00e9m podem ser solicitadas pelo porto, desde que se justifique a demanda.Al\u00e9m de outorga, a portaria trata de assuntos como requerimento, processamento do pedido, reserva de \u00e1reas, ocupa\u00e7\u00f5es pendentes de regulariza\u00e7\u00e3o junto \u00e0 SPU, autoriza\u00e7\u00f5es de obras, de contratos e da cess\u00e3o onerosa das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.A nova regra \u00e9 vista como positiva para o diretor presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Terminais Portu\u00e1rios Privados (ATP), Murillo Barbosa. \u201cEla tornou mais racional alguns procedimentos, o que traz uma maior seguran\u00e7a jur\u00eddica para o setor, d\u00e1 oportunidade de se resolver pend\u00eancias e traz aperfei\u00e7oamento e esclarecimento tamb\u00e9m em reclusas e hidrovias\u201d, afirma.Mas o representante da ATP lamenta que a portaria n\u00e3o trouxe mudan\u00e7as nas cobran\u00e7as aos terminais privados nos espelhos d'\u00e1gua, embora o c\u00e1lculo para \u00e1reas cont\u00edguas ou distantes passaram de 500 metros para at\u00e9 1.500 metros da terra firme onde existe um im\u00f3vel da Uni\u00e3o.O valor do metro quadrado do terreno, agora, ser\u00e1 obtido na Planta de Valores Gen\u00e9ricos (PVG), na base de dados do Sistema Imobili\u00e1rio de Administra\u00e7\u00e3o Patrimonial (Siapa), tomando-se por refer\u00eancia o valor do trecho de logradouro do im\u00f3vel.", "published_at": "2018-08-13T14:25:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/portaria-da-secretaria-de-patrimonio-da-uniao-ajudara-setor-portuario/?cHash=8d6e7059ed443c0e21e28557a25ed16f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_TECON-NOGUEIRA_97e9164637.jpg", "title": null}], "article_id": "8d6e7059ed443c0e21e28557a25ed16f"},
{"subhead": "Terminal recebeu o navio Promisse, de 11 mil TEU e que est\u00e1 em viagem inaugural", "tags": ["Escala", "navios", "maiores", "depende", "obras", "executivo", "DP World"], "headline": "Escala de navios maiores depende de obras, diz executivo da DP World", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-15T13:34:20-03:00", "content": "Atualmente, as na\u00e7\u00f5es do Oriente, especialmente a China, est\u00e3o entre os principais destinos e origens das cargas movimentadas no Porto de Santos. Para ampliar o com\u00e9rcio exterior com elas, mais um navio de grande porte come\u00e7a a operar nesta rota significativa ao transporte de cont\u00eaineres. Apesar da import\u00e2ncia econ\u00f4mica, a amplia\u00e7\u00e3o deste com\u00e9rcio depende ainda de readequa\u00e7\u00f5es no canal do complexo portu\u00e1rio santista, segundo executivos do setor.A nova embarca\u00e7\u00e3o \u00e9 o HMM Promisse, que est\u00e1 em sua viagem inaugural e, nessa ter\u00e7a-feira (14) ,\u201cEle se destaca pela capacidade e consolida a necessidade que temos de navios maiores. Essa \u00e9 a tend\u00eancia e os terminais t\u00eam que estar preparados para isso\u201d, avalia o gerente comercial da DP World Santos, Marcelo Proc\u00f3pio.O executivo explica que o terminal j\u00e1 realizou simulados, em laborat\u00f3rios da Universidade de S\u00e3o Paulo, comprovando que pode receber esses navios maiores. Atualmente, trata dessa quest\u00e3o com a Praticagem e a Autoridade Portu\u00e1ria.A empresa, que nos \u00faltimos tr\u00eas anos vem recebendo todos os navios de grande porte que passam pelo cais santista, garante que hoje teria capacidade de operar navios de maiores dimens\u00f5es. Mas o entrave \u00e9 a limita\u00e7\u00e3o da largura do primeiro trecho do canal do Porto.\u201cSe os detalhes t\u00e9cnicos fossem resolvidos, hoje, em termos de equipamentos, a DP World estaria pronta e teria condi\u00e7\u00f5es de operar navios de 20 mil TEU (unidade equivalente a um cont\u00eainer de 20 p\u00e9s)\u201d, afirma.Lan\u00e7ado em 5 de julho, no Porto de Busan, na Coreia do Sul, o Promisse foi constru\u00eddo pelo estaleiro Hanjin Heavy Industries & Construction nas Filipinas. Com capacidade para 11 mil TEU (unidade equivalente a um cont\u00eainer de 20 p\u00e9s), 329 metros de comprimento e 48 metros de largura, foi planejado para atender \u00e0s normas internacionais de prote\u00e7\u00e3o ambiental da Organiza\u00e7\u00e3o Mar\u00edtima Internacional (IMO, na sigla em ingl\u00eas), que passar\u00e3o a vigorar a partir de 2020. Ele \u00e9 equipado com sistemas que reduzem as emiss\u00f5es de enxofre e que proporcionam economia de energia.Para refor\u00e7ar a rota Am\u00e9rica-Extremo Oriente, o armador sul-coreano Hyundai Merchant Marine tamb\u00e9m finalizou o navio HMM Blessing com as mesmas configura\u00e7\u00f5es. Ele foi lan\u00e7ado no in\u00edcio de julho e vai atender a costa oeste da Am\u00e9rica do Sul.Com uma frota de 70 navios, a empresa coreana \u00e9 considerada o 10\u00ba maior armador do mundo e j\u00e1 conta com embarca\u00e7\u00f5es de 20 mil TEU.Depois, o navio vai para Uruguai e Argentina. Em seguida, retornar\u00e1 ao Brasil, escalando no cais santista no fim do m\u00eas, para embarcar 2 mil cont\u00eaineres com destino \u00e0 Mal\u00e1sia, \u00e0 Cingapura e \u00e0 China.", "published_at": "2018-08-15T13:06:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/escala-de-navios-maiores-depende-de-obras-diz-executivo-da-dp-world/?cHash=6df36b48fbedccdc6d0c01a3d1b8708a", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_GIGANTE_564a18529b.jpg", "title": null}], "article_id": "6df36b48fbedccdc6d0c01a3d1b8708a"},
{"subhead": "Com capacidade para 11 mil TEU, embarca\u00e7\u00e3o foi finalizada em junho", "tags": ["Navio", "sul-coreano", "Hyundai", "vem", "Santos", "primeira", "viagem"], "headline": "Navio sul-coreano Promisse vem a Santos em primeira viagem ", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-14T15:53:33-03:00", "content": "O navio Promisse, do armador sul-coreano Hyundai Merchant Marine, chegou a Santos nesta ter\u00e7a-feira (14), dentro do roteiro de sua viagem inaugural. A embarca\u00e7\u00e3o j\u00e1 era aguardada desde o \u00faltimo domingo \u00a0(12) no complexo portu\u00e1rio santista, mas, por atrasos no deslocamento, chegou somente na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (14) ao cais santista.Com capacidade para 11 mil TEU (unidade equivalente a um container de 20 p\u00e9s), 329 metros de comprimento e 48 metros de largura, o navio foi finalizado em junho.Para atender \u00e0s normas mundiais de prote\u00e7\u00e3o ambiental da Organiza\u00e7\u00e3o Mar\u00edtima Internacional, que passar\u00e3o a vigorar a partir de 2020, o cargueiro \u00e9 equipado com sistemas que reduzem as emiss\u00f5es de enxofre e que proporcionam economia de energia. Al\u00e9m disso, o Promisse possui pontes de amarra\u00e7\u00e3o externas que podem aumentar a capacidade da embarca\u00e7\u00e3o para acomodar mais cont\u00eaineres.Vindo do Porto de Itagua\u00ed (RJ), o navio ir\u00e1 operar no terminal da DP World Santos, na Margem Esquerda do cais, na \u00c1rea Continental de Santos, onde, segundo informa\u00e7\u00f5es do site da empresa, deve atracar \u00e0s 13 horas de hoje. Ele ir\u00e1 embarcar 12 e desembarcar 1.873 cont\u00eaine-res. A partida est\u00e1 prevista para as 13 horas de amanh\u00e3, passando pelo Porto de Paranagu\u00e1, no Paran\u00e1, antes de seguir para fora do Brasil.No final do m\u00eas, de acordo com a programa\u00e7\u00e3o, a embarca\u00e7\u00e3o retornar\u00e1 ao terminal da DP World Santos antes de seguir sua viagem norte, rumo aos pa\u00edses do Extremo Oriente.", "published_at": "2018-08-14T13:46:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/navio-sul-coreano-promisse-vem-a-santos-em-primeira-viagem/?cHash=fb3c18f3f2a74e8e62f44c8d9cfca709", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_PROMISE_51acea43d0.jpg", "title": null}], "article_id": "fb3c18f3f2a74e8e62f44c8d9cfca709"},
{"subhead": "Executivo acredita que esse fator tem levado \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o do setor e do pr\u00f3prio Pa\u00eds", "tags": ["Rumo", "critica", "demora", "governo", "concess\u00e3o"], "headline": "Rumo critica lentid\u00e3o do Governo em prorroga\u00e7\u00e3o de concess\u00f5es ferrovi\u00e1rias", "section": "Porto", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-15T14:02:36-03:00", "content": "O presidente da Rumo, Julio Fontana Neto, criticou a demora no processo de prorroga\u00e7\u00e3o antecipada de concess\u00f5es ferrovi\u00e1rias, situa\u00e7\u00e3o que, em sua vis\u00e3o, tem levado \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o do setor e do pr\u00f3prio Pa\u00eds, que acaba sem investimentos bilion\u00e1rios em um modal t\u00e3o relevante ao transporte de cargas. \u201cEstamos propondo mais do que dobrar a capacidade f\u00edsica da ferrovia e a gente n\u00e3o consegue rapidamente executar uma coisa de tamanha necessidade como essa\u201d, disse em painel do 6\u00ba F\u00f3rum Lide de Infraestrutura, Log\u00edstica e Mobilidade, realizado ontem, na Capital.H\u00e1 cinco projetos de prorroga\u00e7\u00e3o antecipada de concess\u00f5es ferrovi\u00e1rias habilitados no Programa de Parcerias de Investimentos (PPI). O mais adiantado \u00e9 o da Malha Paulista (operada pela Rumo, do Grupo Cosan), que, ap\u00f3s idas e vindas, est\u00e1 pr\u00f3ximo de ter seus documentos enviados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para aprova\u00e7\u00e3o final.A quest\u00e3o das prorroga\u00e7\u00f5es antecipadas no setor ferrovi\u00e1rio se arrasta h\u00e1 pouco mais de um ano, desde que se tornou uma possibilidade com a LeiN\u00ba13.448/2017. Na \u00faltima segunda-feira (13), a procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, entrou com uma a\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal (STF) contra artigos na lei relacionados \u00e0s concess\u00f5es ferrovi\u00e1rias. Para a PGR, os crit\u00e9rios definidos pela lei para a prorroga\u00e7\u00e3o antecipada de contratos de concess\u00e3o ferrovi\u00e1ria s\u00e3o inconstitucionais.Em sua participa\u00e7\u00e3o no f\u00f3rum do Lide, o presidente da Rumo avaliou que a fonte dos problemas dos investimentos em infraestrutura no Brasil est\u00e1 na inseguran\u00e7a jur\u00eddica, que dificulta a tomada de decis\u00e3o por parte do empresariado. Para o executivo, os projetos apresentados pelo Governo Federal dificilmente atrair\u00e3o interessados se a seguran\u00e7a jur\u00eddica n\u00e3o for refor\u00e7ada.Tamb\u00e9m presente no f\u00f3rum, o secret\u00e1rio dos Transportes Metropolitanos do Estado de S\u00e3o Paulo, Clodoaldo Pelissioni, comemorou a solu\u00e7\u00e3o encontrada para o trecho Norte do Ferroanel de S\u00e3o Paulo, cuja constru\u00e7\u00e3o passou a ser vinculada \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o antecipada da concess\u00e3o ferrovi\u00e1ria da MRS Log\u00edstica. Ele disse ver um \u201cbom cen\u00e1rio\u201d para a obra, mas salientou que ela tamb\u00e9m depende do andamento das prorroga\u00e7\u00f5es no setor.Tanto o trecho Norte como o Sul do Ferroanel s\u00e3o estrat\u00e9gicos para o desenvolvimento do Porto de Santos, ao facilitar o acesso ferrovi\u00e1rio de suas cargas.", "published_at": "2018-08-15T13:56:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/rumo-critica-lentidao-do-governo-em-prorrogacao-de-concessoes-ferroviarias/?cHash=ae136e674e0fe0519c6a3cb7c8be52a9", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_foto1_87c1f133e2.png", "title": null}], "article_id": "ae136e674e0fe0519c6a3cb7c8be52a9"},
{"subhead": "Programa leva alunos de escolas da regi\u00e3o para conhecer o complexo e suas opera\u00e7\u00f5es,", "tags": ["Conhe\u00e7a", "Porto", "Tribuna", "Santos", "visitas"], "headline": "Come\u00e7am visitas do projeto conhe\u00e7a o Porto", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-15T15:50:50-03:00", "content": "Estudantes da Baixada Santista ter\u00e3o a oportunidade de conhecer o Porto de Santos, o maior da Am\u00e9rica Latina, e suas opera\u00e7\u00f5es a partir de hoje, com o in\u00edcio da temporada 2018 do projeto\u00a0Conhe\u00e7a o Porto. O programa leva alunos de escolas da regi\u00e3o para conhecer o complexo e suas opera\u00e7\u00f5es, durante um passeio gratuito pelo canal de navega\u00e7\u00e3o, a bordo de escunas.O primeiro passeio teve in\u00edcio nesta quarta-feira (15) , \u00e0s 10 horas.O projeto, realizado por A Tribuna, \u00e9 uma iniciativa da operadora Marimex e tem o apoio da Praticagem de S\u00e3o Paulo, entidade que re\u00fane os pr\u00e1ticos locais (profissionais que orientam a navega\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas internas do Porto).A edi\u00e7\u00e3o de 2018 contar\u00e1 com 16 sa\u00eddas neste e no pr\u00f3ximo m\u00eas. Elas ocorrer\u00e3o sempre \u00e0s quartas-feiras, duas vezes ao dia, \u00e0s 10 e \u00e0s 14 horas. Embarcam, no m\u00e1ximo, 120 alunos por vez.No trajeto, que dura 1h30, os alunos recebem orienta\u00e7\u00f5es de guias, que passam informa\u00e7\u00f5es sobre os terminais e suas opera\u00e7\u00f5es e contam hist\u00f3rias do complexo e curiosidades do setor, al\u00e9m de falarem sobre carreiras ligadas ao segmento.Os alunos embarcam na Ponte Edgar Perdig\u00e3o, na Avenida Saldanha da Gama (nas proximidades do Canal 7). A escuna segue pela margem do Guaruj\u00e1, passando em frente a terminais de a\u00e7\u00facar, cont\u00eaineres, gran\u00e9is s\u00f3lidos e ve\u00edculos e outros. Os estudantes ainda poder\u00e3o ver o Farol do Itapema, a Base A\u00e9rea de Santos, a Ponte Ferrovi\u00e1ria, o Terminal DP World Santos e a Ilha Barnab\u00e9.Depois, a jornada continua nas proximidades da outra margem do complexo, onde est\u00e3o terminais de passageiros, cont\u00eaineres, suco de laranja, carga geral e gr\u00e3os, al\u00e9m da sede da Capitania dos Portos de S\u00e3o Paulo.Podem participar deste projeto alunos que estejam cursando o Ensino Fundamental II e Ensino M\u00e9dio, efetivos da rede de ensino p\u00fablico ou particular, sempre acompanhados de um respons\u00e1vel pela institui\u00e7\u00e3o.Quem n\u00e3o garantiu seu lugar ter\u00e1 que esperar o ano que vem, pois a edi\u00e7\u00e3o deste ano est\u00e1 com as inscri\u00e7\u00f5es encerradas.Para mais informa\u00e7\u00f5es, as institui\u00e7\u00f5es podem entrar em contato com o Departamento de Marketing de A Tribuna atrav\u00e9s do telefone (13) 2102-7030 ou do e-mail: conhecaoporto@atribuna.com.br.", "published_at": "2018-08-15T14:02:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/comecam-visitas-do-projeto-conheca-o-porto/?cHash=7704483b322e7f16e28fe419fce4503e", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_CONHEC-A-O-PORTO_05b971589d.jpg", "title": null}], "article_id": "7704483b322e7f16e28fe419fce4503e"},
{"subhead": "Columbia University e Carnegie Mellon University est\u00e3o na lista de confirmadas no evento", "tags": ["MBA", "THE MBA TOUR", "UNIVERSIDADE", "S\u00c3O PAULO", "EVENTO"], "headline": "Universidades internacionais desembarcam em S\u00e3o Paulo", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-07-23T09:04:43-03:00", "content": "As melhores institui\u00e7\u00f5es de ensino do mundo marcar\u00e3o presen\u00e7a na pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o brasileira doNo The MBA Tour, os interessados assistir\u00e3o a palestras e apresenta\u00e7\u00f5es das universidades e ter\u00e3o a oportunidade de interagir pessoalmente com as equipes de admiss\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es para coletar informa\u00e7\u00f5es precisas sobre o processo de recrutamento, sanar d\u00favidas sobre os programas oferecidos e estabelecer um v\u00ednculo mais pr\u00f3ximo com os representantes das universidades.O evento tamb\u00e9m inclui um painel dedicado exclusivamente a quest\u00f5es relacionadas ao financiamento de um programa de MBA, oferecendo\"Viver em outro pa\u00eds \u00e9 uma experi\u00eancia de imers\u00e3o total, uma oportunidade de aprimorar o conhecimento do idioma e de mergulhar na vida acad\u00eamica e profissional. Ao interagir com a popula\u00e7\u00e3o local e outros estudantes estrangeiros como voc\u00ea, \u00e9 poss\u00edvel conhecer outras culturas e enriquecer sua bagagem global\", destaca o CEO doHistoricamente, o Brasil \u00e9 um dos maiores mercados de MBA do mundo e os estudantes brasileiros que participam dos programas s\u00e3o avaliados como os mais qualificados da Am\u00e9rica Latina. No Pa\u00eds, os candidatos a uma vaga em um curso MBA, segundo dados daEntre as \u00e1reas mais procuradas est\u00e3o neg\u00f3cios, com 41%, e finan\u00e7as, com 18%. Diferentemente do que ocorre em outros pa\u00edses, s\u00f3 7% dos candidatos est\u00e3o interessados em t\u00e9cnicas para empreender.As inscri\u00e7\u00f5es para o", "published_at": "2018-07-23T09:04:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/universidades-internacionais-desembarcam-em-sao-paulo/?cHash=398da74a9b14d477e27ebcd536cdc030", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_mba-na-europa_5ccc17f6d1.jpg", "title": null}], "article_id": "398da74a9b14d477e27ebcd536cdc030"},
{"subhead": "Com a chegada da baixa temperatura, os pa\u00edses vizinhos se tornam op\u00e7\u00f5es para os brasileiros", "tags": ["CHILE", "VALLE NEVADO", "NEVE", "INVERNO", "VIAGEM", "DICAS"], "headline": "Veja dicas importantes para aproveitar as f\u00e9rias no Chile", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-07-27T11:47:33-03:00", "content": "No inverno, o Chile \u00e9 um dos principais destinos dos brasileiros. Segundo dados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Operadores de Turismo (Braztoa), o n\u00famero de passageiros que vai do Brasil para a Am\u00e9rica do Sul foi de 242 mil em 2016 para 311 mil em 2017. Pensando nisso, Aldemar Nunes, COO da BeeC\u00e2mbio, preparou algumas dicas para os viajantes que pretendem aproveitar a temporada de frio nas esta\u00e7\u00f5es de esqui do pa\u00eds vizinho.\"A moeda correspondente do local \u00e9 o peso chileno, mas a compra deste item no Brasil nem sempre \u00e9 vantajosa por se tratar de uma moeda considerada fraca em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais. O ideal, por\u00e9m, \u00e9 fazer a convers\u00e3o dos valores para ter certeza do que compensa mais\", pontua Nunes.Os gastos totais v\u00e3o depender do tipo de viagem escolhida. \u00c9 poss\u00edvel se hospedar em um hotel mais barato e fazer sua pr\u00f3pria comida para economizar, mas tamb\u00e9m h\u00e1 restaurantes conceituados e muitas lojas espalhadas pelo Chile, o que pode aumentar as despesas. O ideal \u00e9 fazer uma m\u00e9dia de gastos di\u00e1rios e multiplicar pela quantidade de dias da viagem.Os tickets de acesso s\u00e3o obrigat\u00f3rios em todas as esta\u00e7\u00f5es de esqui e tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio alugar os equipamentos adequados. Os valores s\u00e3o variados e, por isso, antes de viajar, \u00e9 importante conferir como funciona o processo em cada local.Os hot\u00e9is do Chile n\u00e3o cobram o valor do imposto dos turistas desde que o pagamento seja feito em d\u00f3lar. \"Vale a pena pagar o hotel com d\u00f3lar, pois desta forma os estrangeiros ficam isentos do pagamento do IVA (Imposto sobre o Valor Agregado) de 19%, taxa maior que o IOF (Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras) pelo uso do cart\u00e3o\", afirma Aldemar.Localizada a apenas 60 km do aeroporto de Santiago, o Valle Nevado tem a fama de melhor esta\u00e7\u00e3o de esqui da Am\u00e9rica Latina. A hospedagem pode ser feita em tr\u00eas hot\u00e9is, sendo um mais simples (Tres Puntas), um intermedi\u00e1rio (Puerta del Sol) e um 5 estrelas (Hotel Valle Nevado), al\u00e9m do aluguel de apartamentos, dispon\u00edveis na temporada.O destino \u00e9 muito procurado por fam\u00edlias, jovens e grupos de amigos devido \u00e0 proximidade com a capital. O turista pode passar apenas um dia na esta\u00e7\u00e3o e depois voltar para Santiago. O complexo conta com restaurantes, balada,A esta\u00e7\u00e3o \u00e9 mais reservada e conta apenas com um hotel, dois albergues e poucos chal\u00e9s como op\u00e7\u00f5es de hospedagem. Distante de qualquer centro de compra ou vila, a esta\u00e7\u00e3o \u00e9 mais calma e com poucas filas, tantos nos meios de eleva\u00e7\u00e3o, quanto nos restaurantes. A maior parte de suas pistas s\u00e3o dedicadas a experts, mesmo assim a escola de esqui \u00e9 reconhecida pelo alto n\u00edvel de seus instrutores. O pre\u00e7o para adulto passar o dia, em alta temporada, \u00e9 em m\u00e9dia R$ 300.Grande parte da \u00e1rea Nevados de Chill\u00e1n \u00e9 dedicada a pistas de n\u00edvel intermedi\u00e1rio. A outra parte \u00e9 dividida entre", "published_at": "2018-07-27T11:41:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/dicas-importantes-para-aproveitar-as-ferias-no-chile/?cHash=c817b72b3cb073d2eeb97880b430e859", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_valle-nevado-teleferico_93d135ccde.jpg", "title": null}], "article_id": "c817b72b3cb073d2eeb97880b430e859"},
{"subhead": "A Booking.com listou lugares que podem agradar todos os tipos de grupos de amizade", "tags": ["VIAGEM", "GRUPO", "AMIGOS", "CRAC\u00d3VIA", "S\u00c3O PETESBURGO", "ROMA", "NOVA YORK", "BARCELONA", "BANGKOK"], "headline": "Seis destinos animados para curtir com os amigos", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-07-24T12:20:54-03:00", "content": "Uma pesquisa recente daUma das cidades mais antigas da Pol\u00f4nia, Crac\u00f3via resistiu bravamente \u00e0s turbul\u00eancias da hist\u00f3ria e deu a volta por cima. Arquiteturas medieval e moderna coexistem em harmonia org\u00e2nica com a natureza; do horizonte montanhoso at\u00e9 a agita\u00e7\u00e3o cosmopolita da Pra\u00e7a do Mercado, pra\u00e7a central da cidade onde amigos se encontram e saem para passear. E se voc\u00ea e seus amigos estiverem com vontade de comida de rua tradicional, devem ir a um quiosque do bairro de Plac Nowy, onde poder\u00e3o comerBangkok \u00e9 uma cidade de contrastes. Os aromas invadem os sentidos, o tr\u00e2nsito ecoa por todos os lados e os vendedores est\u00e3o constantemente disputando por aten\u00e7\u00e3o. Por outro lado, \u00e9 uma cidade com uma alma tranquila - cheia de templos imperiais e sorrisos radiantes de um dos povos mais simp\u00e1ticos do mundo. Passeie com seus amigos e conhe\u00e7a os turistas e moradores locais no mercado Chatuchak, que acontece aos fins de semana e re\u00fane mais de 200.000 visitantes por dia, ou passe um tempo no mercado noturno Saphan Phut, o lugar perfeito para fazer compras, petiscar ou simplesmente passar o tempo depois do anoitecer.Com um clima maravilhoso, uma cultura de praia animad\u00edssima e in\u00fameras obras primas de Gaud\u00ed, este destino bel\u00edssimo \u00e9 um caleidosc\u00f3pio de cores e sabores. O Barrio G\u00f2tico \u00e9 o lugar ideal para passar o dia com os seus amigos, passeando por vielas antigas, repletas de lojas e bares, enquanto a colorida La Rambla, com seus artistas de rua carism\u00e1ticos e caf\u00e9s com mesas na cal\u00e7ada, \u00e9 perfeita para observar o movimento dos simp\u00e1ticos moradores locais.Vida, liberdade e a busca da felicidade - nenhuma outra cidade transmite t\u00e3o bem os princ\u00edpios fundamentais dos Estados Unidos. Repleta de expectativas, cada esquina revela algo novo e inesperado. Explore a cidade que foi palco de alguns dos filmes e programas de televis\u00e3o mais famosos de todos os tempos. Aproveite a companhia dos seus amigos em um museu sensacional, uma pe\u00e7a de teatro de tirar o f\u00f4lego, ou em um caf\u00e9 local, para falar dos seus sonhos e das suas pr\u00f3ximas aventuras.S\u00e3o Petersburgo \u00e9 cheia de catedrais, parques e pontes espl\u00eandidas, al\u00e9m de ser um legado vivo e imponente de Pedro, o Grande, que construiu a cidade depois de se inspirar nas ruas e canais encantadores de Amsterd\u00e3. Se voc\u00ea e seus amigos se interessam por cultura e gostam do charme local, esse \u00e9 o lugar perfeito para voc\u00eas, pois a cidade \u00e9 um Patrim\u00f4nio Mundial da Unesco, com diversos complexos arquitet\u00f4nicos hist\u00f3ricos, al\u00e9m de milhares de monumentos impressionantes. Que tal fazer um passeio em grupo para conhecer os pontos tur\u00edsticos hist\u00f3ricos e um patrim\u00f4nio cultural fascinante?Roma \u00e9 um dos melhores lugares do mundo para uma imers\u00e3o cultural. Das ru\u00ednas antigas at\u00e9 a arte e arquitetura modernas, seja qual for seu interesse, h\u00e1 algo para ver e curtir em Roma. N\u00e3o se esque\u00e7a de tomar um gelato em uma das diversas gelaterias da cidade entre as visitas aos incr\u00edveis Pante\u00e3o, Coliseu e F\u00f3rum Romano. A famosa Piazza di Spagna \u00e9 um lugar \u00f3timo para observar o movimento ou se inspirar nos fashionistas que v\u00eam da Via dei Condotti. Antes de partir, jogue uma moeda na Fontana di Trevi para garantir que voc\u00ea e seus amigos voltem a esta cidade deslumbrante.", "published_at": "2018-07-24T12:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/seis-destinos-animados-para-curtir-com-os-amigos/?cHash=61c172a21ecdc524e0a139c76d38989f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cracovia_2a7abbb741.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cracovia_2a7abbb741.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cracovia_2a7abbb741.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cracovia_2a7abbb741.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cracovia_2a7abbb741.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_cracovia_2a7abbb741.png", "title": null}], "article_id": "61c172a21ecdc524e0a139c76d38989f"},
{"subhead": "Quartos tem\u00e1ticos s\u00e3o uma boa op\u00e7\u00e3o para quem quer fugir do tradicional", "tags": ["HIST\u00d3RIAS EM QUADRINHOS", "HELLO KITTY", "HER\u00d3IS", "DESENHOS ANIMADOS", "VIAGEM"], "headline": "Oito hospedagens inspiradas em hist\u00f3rias em quadrinhos", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-07-25T16:32:46-03:00", "content": "O que come\u00e7ou como uma pequena conven\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria em quadrinhos no in\u00edcio dos anos 70 se tornou um dos maiores eventos da cultura pop do mundo. O evento aconteceu em San Diego. Para celebrar a contribui\u00e7\u00e3o dos quadrinhos para a arte, a cultura e a grande m\u00eddia em qualquer lugar do mundo, aLocalizado a uma curta caminhada do Mercado Noturno de Rueifong, o Eden Exoticism Planet \u00e9 um motel americano \u00fanico que oferece quartos tem\u00e1ticos exclusivos, incluindo uma su\u00edte inspirada em um dos super her\u00f3is mais famosos da DC Comics. Encontre o Bruce Wayne dentro de voc\u00ea em um quarto de luxo repleto de decora\u00e7\u00f5es escuras e misteriosas, incluindo p\u00f4steres, logotipos e sinais que representam o ic\u00f4nico personagem dos quadrinhos.Voc\u00ea nunca \u00e9 muito velho ou muito jovem para criar gosto pelos personagens de hist\u00f3ria em quadrinhos, o que fica evidente na Su\u00edte InfantilO colorido Hotel ZED no centro de Victoria \u00e9 um lugar divertido para viajantes que procuram comodidades no estilo retr\u00f4-chique, como gibis em cada quarto, esta\u00e7\u00f5es de v\u00eddeo game, uma sala de pingue pongue, m\u00e1quinas de escrever e vitrolas. A piscina climatizada com tobo\u00e1gua no hotel e a sauna s\u00e3o \u00f3timas para curtir depois de apreciar seu caf\u00e9 gratuito no terra\u00e7o compartilhado enquanto l\u00ea um empolgante gibi.O Hotel Jen Puteri Harbour est\u00e1 a uma curta caminhada do Puteri Harbour Family Theme Park e disp\u00f5e de quartos tem\u00e1ticos, incluindo alguns que apresentam a gatinha mais adorada do Jap\u00e3o. Os quartos tem\u00e1ticos s\u00e3o decorados individualmente e as comodidades de boas-vindas da ador\u00e1vel personagem tamb\u00e9m est\u00e3o dispon\u00edveis. Para relaxar, os h\u00f3spedes podem relaxar na piscina da cobertura e escolher entre uma sele\u00e7\u00e3o de vinhos e coquet\u00e9is no Sky Bar.A Comics Guesthouse \u00e9 uma propriedade verdadeiramente \u00fanica, com quartos coloridos e com tema de v\u00e1rios personagens de hist\u00f3rias em quadrinhos. Os h\u00f3spedes s\u00e3o convidados a jogar Wii, PlayStation e outros jogos de fliperama no lounge, antes e depois de explorar a Cidade Eterna. A propriedade est\u00e1 localizada no animado bairro de Prati, onde voc\u00ea encontrar\u00e1 uma grande sele\u00e7\u00e3o de lojas, restaurantes e caf\u00e9s.O Grassmarket Hotel fica no animado e hist\u00f3rico bairro Grassmarket em Edimburgo. Seus quartos estilosos est\u00e3o decorados como mapas magn\u00e9ticos que ocupam a parede toda e algumas decora\u00e7\u00f5es de quarto inspiradas pelas aventuras de um famoso personagem brit\u00e2nico de um dos quadrinhos mais longevos do mundo. Diretamente do hotel, os h\u00f3spedes podem alugar uma bicicleta, pegar um almo\u00e7o para viagem na propriedade e descobrir as vielas e os ic\u00f4nicos edif\u00edcios do centro hist\u00f3rico de Edimburgo. A Royal Mile, uma sucess\u00e3o de ruas que s\u00e3o lar de muitos pubs tradicionais escoceses, est\u00e1 a uma curta caminhada.Apresentando uma biblioteca de quadrinhos, um sal\u00e3o de jogos com PCs de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, realidade virtual e um cantinho com v\u00eddeo games modernos, o The Arcade Hotel Amsterdam \u00e9 um excelente lugar para curtir uma divertida noite de jogos no centro de Amsterd\u00e3. Todos os quartos s\u00e3o equipados com uma TV de tela plana, consoles retr\u00f4 e fones de ouvido, al\u00e9m de Wi-Fi gr\u00e1tis. O hotel tamb\u00e9m organiza um famoso", "published_at": "2018-07-25T13:14:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/oito-hospedagens-inspiradas-em-historias-em-quadrinhos/?cHash=22000a339e57c262056387b84d0537e9", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_1_12_1e83400173.jpg", "title": null}], "article_id": "22000a339e57c262056387b84d0537e9"},
{"subhead": "Companhia de baixo custo quer entrar no mercado com voos diretos entre Brasil e Europa", "tags": ["Norwegian Air", "pedido", "operar voos"], "headline": "Norwegian Air faz pedido para operar voos no Pa\u00eds", "section": "Turismo", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-07-31T08:00:49-03:00", "content": "A companhia a\u00e9rea de baixo custo Norwegian Air protocolou, na sexta-feira passada (27), pedido para operar voos regulares diretos entre o Brasil e a Europa. Segundo a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (Anac), o processo de autoriza\u00e7\u00e3o dura, em m\u00e9dia, 120 dias. Depois de receber a aprova\u00e7\u00e3o, a empresa poder\u00e1 registrar suas rotas e iniciar a venda de bilhetes a\u00e9reos. Mas, como j\u00e1 tem cadastro para voos n\u00e3o regulares (como charters e fretamentos), a companhia poderia \"adiantar\" suas opera\u00e7\u00f5es por meio desses voos.De origem norueguesa, a Norwegian Air \u00e9 a terceira maior low cost da Europa e tem uma das bases em Gatwick, segundo maior aeroporto de Londres. A companhia opera tamb\u00e9m na Am\u00e9rica do Norte e Central, \u00c1frica, \u00c1sia e, mais recentemente, constituiu uma subsidi\u00e1ria na Argentina.Esse foi o primeiro pedido recebido de uma empresa de baixo custo estrangeira com interesse em operar no Brasil. De acordo com a Anac, a empresa norueguesa faz parte da \"tend\u00eancia em criar novas rotas e puxar o mercado para seu modelo de opera\u00e7\u00e3o\".", "published_at": "2018-07-31T07:57:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/norwegian-air-faz-pedido-para-operar-voos-no-pais/?cHash=7c5f24c1c7388ea6dd1782b848bba083", "images": [], "article_id": "7c5f24c1c7388ea6dd1782b848bba083"},
{"subhead": "Cidades tur\u00edsticas s\u00e3o \u00f3timas op\u00e7\u00f5es para curtir a data especial com a fam\u00edlia", "tags": ["VIAGEM", "DIA DOS PAIS", "FOZ DO IGUA\u00c7U", "FLORIAN\u00d3POLIS", "OURO PRETO", "B\u00daZIOS", "SALVADOR"], "headline": "Cinco destinos pelo Brasil para curtir o Dia dos Pais", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-07-30T09:40:48-03:00", "content": "O segundo domingo de agosto \u00e9 marcado por uma das datas mais importantes do ano: o Dia dos Pais. Ent\u00e3o nada melhor do que se programar para fazer uma viagem em fam\u00edlia e ainda conhecer cidades tur\u00edsticas espalhadas pelo nosso pa\u00eds.Pensando nisso, a ag\u00eancia de viagensPara aqueles que gostam de baixas temperaturas, a cidade \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o. Situada na regi\u00e3o Sul do Brasil, \u00e9 considerada a Ilha da Magia e conta com mais de 40 praias rodeadas de muito verde, onde \u00e9 poss\u00edvel surfar, descansar naquelas mais desertas ou mesmo curtir as mais movimentadas.Localizada a 100km da capital Belo Horizonte e conhecida por ser uma das mais famosas cidades hist\u00f3ricas do pa\u00eds, Ouro Preto possui muitos pr\u00e9dios antigos, ruas de paralelep\u00edpedos e at\u00e9 mesmo a op\u00e7\u00e3o de passeio na Maria Fuma\u00e7a. Com casar\u00f5es coloniais, j\u00e1 foi palco de incessantes corridas em busca de ouro e intenso trabalho escravo, hoje guarda parte importante da hist\u00f3ria do Brasil e recebe milhares de visitantes.A cidade fica a 170 km do Rio de Janeiro, possui mais de 20 praias de caracter\u00edsticas \u00fanicas e recebe visitantes de todo o mundo, especialmente argentinos, mas ainda mant\u00e9m ares de cidade pequena. A arquitetura tem o charme de antigamente, com pr\u00e9dios de dois andares e ao mesmo tempo, abriga pousadas que oferecem luxo e eleg\u00e2ncia dignos dos melhores balne\u00e1rios de praia no mundo.Foz do Igua\u00e7u \u00e9 reconhecida internacionalmente pela natureza exuberante de suas Cataratas do Igua\u00e7u, pela constru\u00e7\u00e3o monumental da Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu, e pelas famosas oportunidades de compras em Ciudad del Este. Uma cidade que consegue unir o Brasil, Paraguai e Argentina e \u00e9 caracterizada pelas diferentes culturas dos visitantes. Fundada em 1914, recebe anualmente por volta de 1.8 milh\u00e3o de turistas, o que representa 7 vezes a quantidade de moradores, que \u00e9 de aproximadamente 253 mil habitantes.Primeira capital do Brasil, Salvador possui um astral \u00fanico que atrai brasileiros e estrangeiros o ano todo. Com clima agrad\u00e1vel o ano todo, \u00e9 no ver\u00e3o que as festas populares acontecem e arrastam multid\u00f5es pelas ruas seja por meio de imagens religiosas ou atr\u00e1s de carros el\u00e9tricos. \u00c9 na parte Alta da cidade que fica o Pelourinho, bairro hist\u00f3rico e tombado pela Unesco como Patrim\u00f4nio da Humanidade. Para chegar a parte baixa \u00e9 necess\u00e1rio entrar em outro cart\u00e3o postal, o Elevador Lacerda.", "published_at": "2018-07-30T09:39:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/cinco-destinos-pelo-brasil-para-curtir-o-dia-dos-pais/?cHash=e288729067d50227d87313659a072772", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Florianopolis_d82d345d42.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Florianopolis_d82d345d42.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Florianopolis_d82d345d42.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Florianopolis_d82d345d42.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Florianopolis_d82d345d42.jpg", "title": null}], "article_id": "e288729067d50227d87313659a072772"},
{"subhead": "Belas paisagens, muitos castelos e museus encantam os turistas que passam pelo Pa\u00eds", "tags": ["ALEMANHA", "VIAGEM", "SUA VIAGEM"], "headline": "Alemanha, um destino que sempre surpreende", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-07-30T11:08:24-03:00", "content": ",De todos os pa\u00edses que tive a oportunidade de conhecer, a Alemanha foi o mais surpreendente. Pa\u00eds organizado, com belas paisagens, muitos castelos, museus espl\u00eandidos e grandes metr\u00f3poles como Berlim, que possui hist\u00f3ria e modernidade andando lado a lado. Nossa primeira visita foi em 2013, onde conhecemos as principais cidades e os mais diversos pontos tur\u00edsticos. Berlim, Monique, Kohn, Heidelberg fizeram parte do nosso roteiro.Nessa viagem, eu e minha fam\u00edlia conhecemos o Port\u00e3o de Brandemburgo, a Catedral de Col\u00f4nia, o Castelo de Hohens chwangau, Pal\u00e1cio Nymphenburg, Memorial do Holocausto, Englischer Garten, Muro de Berlim, Castelo de Heidelberg e Pal\u00e1cio de Linderhof s\u00e3o grandes atra\u00e7\u00f5es.J\u00e1 em 2017, nosso objetivo foi o inverso... Escolhemos cidades pequenas e t\u00edpicas, com muito charme e aconchego. Rothenburg ob der Tauber sem d\u00favida ganhou meu cora\u00e7\u00e3o. A cidade faz parte da Rota Rom\u00e2ntica e vale a pena conhecer. Cidade medieval, com port\u00f5es e muralhas, \u00e9 frequentemente descrita como uma cidade de conto de fadas.N\u00e3o podemos esquecer da famosa bifurca\u00e7\u00e3o, o Pl\u00f6nlein, que \u00e9 um dos lugares mais fotografados da cidade. Nessa mesma viagem, visitamos Mainau, tamb\u00e9m conhecida como a Ilha das Flores, localizada no Lago de Constan\u00e7a. O lago tem \u00e1gua cristalina, com uma cor que hipnotiza com facilidade. Mainau \u00e9 incr\u00edvel, eu indico passar o dia. O lugar \u00e9 feito para relaxar e admirar as tulipas e suas diversas variedades de cores, paisagem perfeita.Finalizando a viagem, conhecemos Burghausen, cidadezinha que faz fronteira com a \u00c1ustria. Foi \u00f3timo pedalar \u00e0 beira do Rio Salzach, com vista para o Castelo Burghausen e almo\u00e7ar na \u00c1ustria com uma fam\u00edlia t\u00edpica alem\u00e3, que nos apresentou a cidade e deu um toque todo especial em nossa estadia.Burghausen, ali\u00e1s, \u00e9 fant\u00e1stica! Sabe aquele lugar repleto de paz, ideal para se desligar do mundo e curtir a natureza? E o mais importante, a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e liberdade. Pretendo retornar pela terceira vez, vale muito a pena.", "published_at": "2018-07-30T11:08:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/alemanha-um-destino-que-sempre-surpreende/?cHash=3b5c795b5ee6276306563dc088cf3ebd", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_IMG_0079_428ac903bc.jpg", "title": null}], "article_id": "3b5c795b5ee6276306563dc088cf3ebd"},
{"subhead": "Um dos longas mais esperados do ano, foi gravado em uma paradis\u00edaca ilha europeia", "tags": ["MAMMA MIA", "ABBA", "FILME", "CINEMA", "CRO\u00c1CIA", "GR\u00c9CIA", "VIS", "VIAGEM", "ILHA"], "headline": "Cro\u00e1cia \u00e9 o destino da vez no novo filme \"Mamma Mia\"", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-07-31T09:14:27-03:00", "content": ", que estreia em breve nos cinemas brasileiros, foi gravado em Vis, uma das mais famosas ilhas na Cro\u00e1cia. O Skyscanner, buscador global de viagens, separou algumas dicas do destino para inspirar os viajantes e os f\u00e3s do filme.Vizinha \u00e0 cidade de Split e pr\u00f3xima a Hvar, que \u00e9, talvez, o principal destino tur\u00edstico no pa\u00eds e um dos 7 lugares imperd\u00edveis para conhecer na Cro\u00e1cia, Vis tem n\u00e3o somente beleza como tamb\u00e9m muita hist\u00f3ria. Afinal, \u00e9 a cidade mais antiga da Cro\u00e1cia.Desde a primeira col\u00f4nia na ilha, fundada pelo grego Dion\u00edsio I, at\u00e9 hoje, Vis passou pelas m\u00e3os dos romanos, da Rep\u00fablica de Veneza, de Napole\u00e3o, do Imp\u00e9rio Austr\u00edaco e da Iugosl\u00e1via. Na Segunda Guerra Mundial, inclusive, serviu como quartel-general do general Tito. Foi s\u00f3 em 1991, com a independ\u00eancia da Cro\u00e1cia, que ela passou a ser parte do pa\u00eds.n\u00e3o poderia ser gravado em um local que n\u00e3o fosse t\u00e3o impressionante quanto o do primeiro filme. Em 2008, o cen\u00e1rio foi a Gr\u00e9cia. Dez anos depois, \u00e9 a vez da Cro\u00e1cia. Areias branquinhas, \u00e1gua azul turquesa e constru\u00e7\u00f5es que d\u00e3o a impress\u00e3o de serem de brinquedo. Um para\u00edso chamado Vis.\u00c9 poss\u00edvel ter uma boa no\u00e7\u00e3o do que \u00e9 esse local pelo primeiro trailer do filme. Inclusive, o in\u00edcio do v\u00eddeo mostra exatamente como \u00e9 a chegada de ferryboat \u00e0 ilha. A hist\u00f3ria desse segundo musical gira em torno de Sophie (Amanda Seyfried), que est\u00e1 gr\u00e1vida e vai at\u00e9 o local onde sua m\u00e3e, Donna (Meryl Streep), conheceu os amores de sua vida.O \u00faltimo trailer de Mamma Mia 2\ufeff conta um pouquinho sobre isso e tamb\u00e9m d\u00e1 um belo giro pelas paisagens que pode-se encontrar em Vis. D\u00e1 para identificar muita coisa que \u00e9 um tanto caracter\u00edstica da regi\u00e3o, como as praias e as trilhas, assim como os restaurantes e as constru\u00e7\u00f5es com muitas pedras.A maior parte das cenas \u00e9 gravada em Barjoska Bay, em Komi\u017ea. Uma nova pista de pouso teve at\u00e9 que ser constru\u00edda na regi\u00e3o, em setembro do ano passado, quando o filme foi gravado. A bel\u00edssima praia de Stiniva, na costa sul, com seu incr\u00edvel pared\u00e3o de pedras que forma um \u201cportal\u201d com o mar, tamb\u00e9m aparece bastante.Outros dois pontos bem interessantes de citar s\u00e3o Barjaci, \u00e1rea que lembra um forte e tem algumas armas bem antigas aparentes, onde h\u00e1 uma cena inesquec\u00edvel de dan\u00e7a do filme original, e o restaurante Jastozera, que \u00e9 transformado no filme em uma esp\u00e9cie de taverna grega. A pizzaria Pansion Dionis tamb\u00e9m se transformou, mas em um mercado.Uma curiosidade interessante \u00e9 sobre a hospedagem do elenco estelar de Mamma Mia na ilha. Como a ilha s\u00f3 tem um grande hotel, os atores optaram por locais bem diferentes para ficar. Amanda Seyfried ficou em um castelo do S\u00e9culo XVII, Andy Garcia alugou uma bela Villa e houve at\u00e9 quem optou por passar esses dias em iates ao mar.Onde fica a Cro\u00e1cia? A Cro\u00e1cia fica bem perto da It\u00e1lia e da Gr\u00e9cia, o que faz com que uma viagem que junte os pa\u00edses, para quem tem muitos dias de f\u00e9rias, seja uma excelente ideia. Especialmente para pessoas que gostam de praias, porque essa regi\u00e3o tem algumas das mais belas do mundo. D\u00e1 at\u00e9 para dar uma esticadinha em Malta.O pa\u00eds tem tr\u00eas cidades principais para chegar de avi\u00e3o: Dubrovnik, Zagreb (capital da Cro\u00e1cia) e Split, que \u00e9 a ideal para ir a Vis. Julho e agosto s\u00e3o os meses em que a regi\u00e3o bomba, j\u00e1 que \u00e9 o ver\u00e3o europeu, mas junho e setembro tamb\u00e9m s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es.Vale lembrar que a moeda da Cro\u00e1cia \u00e9 o Kuna, que custa cerca de R$ 0,59.A maneira mais simples de chegar a Vis \u00e9 via ferryboat. H\u00e1 um barco que sai de Split para a Vis, que \u00e9 a parte leste da ilha. Al\u00e9m de visitar essa regi\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m conhecer o lado oeste, Komi\u017ea. Basta pegar um \u00f4nibus para l\u00e1. Outro passeio comum \u00e9 ir de barco para Bisevo, que tem uma linda Cova Azul. \u00c9 outra ilha, mas parte do mesmo munic\u00edpio.Vis \u00e9 uma regi\u00e3o de belas praias, mas tamb\u00e9m rodeada por montanhas, com muitas trilhas bacanas e \u00e1reas militares que podem ser visitadas. \u00c9 um passeio completo. O turista pode aproveitar as belezas naturais, como a Caverna Azul (Modra Spilja), na ilha de Bisevo, e a Caverna Verde (Zelena Spilja), em Ravnik, e as praias de Stiniva, Zaglav e Milna. Mas tamb\u00e9m pode fazerA gastronomia requintada \u00e9 uma das caracter\u00edsticas mais famosas da regi\u00e3o. Os frutos do mar e os vinhos s\u00e3o os principais destaques. Dentre os restaurantes com melhor avalia\u00e7\u00e3o pelos visitantes est\u00e3o o Konoba Dalmatino, o Pojoda e Stara Teza. S\u00e3o muitas as op\u00e7\u00f5es, das mais variadas faixas de pre\u00e7o.Em termos de hospedagem, h\u00e1 muitos apartamentos e villas. \u00c9 poss\u00edvel encontrar locais com di\u00e1rias na casa dos R$ 180 at\u00e9 mais de R$ 300. Tudo vai muito do estilo e do bolso do viajante. Mas, no geral, essa \u00e9 uma viagem que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o cara.A Cro\u00e1cia \u00e9 um destino bem pr\u00f3ximo da Gr\u00e9cia, e uma viagem para os dois pa\u00edses pode ser perfeita para os f\u00e3s de Mamma Mia. Afinal, o primeiro filme, que se tornou um cl\u00e1ssico dos musicais, foi gravado na ilha grega de Skopelos \u2013 que foi batizada de Kalokairi no filme, nome mantido para a sequ\u00eancia, mesmo sendo gravada em outro lugar.Skopelos \u00e9 uma ilha pequena, que \u00e9 acess\u00edvel por meio de um ferry partindo de Skiathos. O primeiro filme foi gravado em muitas das praias e cidadezinhas da regi\u00e3o. Com destaque para os penhascos onde Sophie sai para o casamento e onde ela e seus pais pulam.O pr\u00f3prio site de Mamma Mia d\u00e1 algumas dicas sobre os locais de grava\u00e7\u00e3o do filme, hot\u00e9is, como o Skopelos Village e o Prince Stafylos, al\u00e9m de restaurantes como Agioli, To Perivoli e Agnatti.Douchari e Damouchari s\u00e3o outras regi\u00f5es da Gr\u00e9cia que tiveram um pouco de suas paisagens usadas no filme. Sem falar na Vila Donna, montada em uma das montanhas na praia de Glysteri \u2013 apesar de muitas cenas terem sido gravadas em est\u00fadio. Ou seja, para os f\u00e3s de Mamma Mia, d\u00e1 para fazer um roteiro pelas paradis\u00edacas ilhas europeias. E at\u00e9 mesmo que n\u00e3o tem essa rela\u00e7\u00e3o com o filme n\u00e3o vai se arrepender caso opte por conhecer Gr\u00e9cia e Cro\u00e1cia em uma viagem. S\u00e3o dois dos destinos mais buscados pelos turistas no ver\u00e3o europeu.No site do", "published_at": "2018-07-31T09:05:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/croacia-e-o-destino-da-vez-no-novo-filme-mamma-mia/?cHash=acfe89a2ec659c3c43acf6a0be489dad", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_salio-el-nuevo-trailer-internacional-de-mamma-mia-2-y-donna-aun-no-da-senales-de-vida-main-1516897511_1f7f3cbf9a.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_salio-el-nuevo-trailer-internacional-de-mamma-mia-2-y-donna-aun-no-da-senales-de-vida-main-1516897511_1f7f3cbf9a.png", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_salio-el-nuevo-trailer-internacional-de-mamma-mia-2-y-donna-aun-no-da-senales-de-vida-main-1516897511_1f7f3cbf9a.png", "title": null}], "article_id": "acfe89a2ec659c3c43acf6a0be489dad"},
{"subhead": "Especialista explica as diferen\u00e7as de aplica\u00e7\u00e3o do documento para quatro destinos diferentes", "tags": ["INTERC\u00c2MBIO", "ESTUDANTE", "VISTO", "VIAGEM"], "headline": "Trabalhar e estudar no exterior exige visto adequado", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-01T12:35:40-03:00", "content": "Estudar e trabalhar no exterior \u00e9 o objetivo de muitos brasileiros. \u00c9 s\u00f3 olhar ao redor que voc\u00ea encontrar\u00e1 pessoas prontas para arrega\u00e7ar as mangas e p\u00f4r a m\u00e3o na massa fora do Brasil. Pa\u00edses como Canad\u00e1 e Irlanda s\u00e3o super-receptivos a estrangeiros, e est\u00e3o sempre prontos para receber brasileiros. No Canad\u00e1, s\u00f3 no primeiro trimestre de 2018, o n\u00famero de vagas de emprego teve uma alta de 19,3%, de acordo com o Statistics Canada. J\u00e1 a Irlanda apresentou um crescimento de 60% de brasileiros nos \u00faltimos cinco anos. Esse \u00e9 um cen\u00e1rio bem positivo para os interessados em partir nesta experi\u00eancia internacional.Antes de deixar tudo de lado, arrumar a mala e comprar as passagens para esses destinos, \u00e9 importante pensar em um visto que permita al\u00e9m do estudo o trabalho em outro pa\u00eds. A emiss\u00e3o desse documento pode trazer muitas d\u00favidas e para desmistificar o processo e ajudar o intercambista a se preparar, a Diretora da Divis\u00e3o de Vistos da\"N\u00e3o s\u00e3o todos os pa\u00edses que permitem conciliar trabalho e estudo, por esse motivo \u00e9 essencial pesquisar bem os destinos, se este \u00e9 o seu intuito. Al\u00e9m disso, cada pa\u00eds tem as suas regras para tirar o visto de estudante, por isso a import\u00e2ncia do direcionamento especializado\", comenta Fatima Kaiser.Se voc\u00ea pensa em ir para o Canad\u00e1, a primeira coisa a fazer \u00e9 preparar toda a documenta\u00e7\u00e3o exigida pelo pa\u00eds e se programar com anteced\u00eancia. \"Todo o processo de visto \u00e9 feito no Brasil, e poder\u00e1 ser feito de forma\u00c9 fundamental ter em m\u00e3os a carta de aceita\u00e7\u00e3o, que comprova que o estudante foi aceito em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino Canadense. \"Se a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 conciliar com trabalho, precisar\u00e1 ainda de uma carta que comprove que o trabalho \u00e9 permitido para o curso escolhido. Somente cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o permitem trabalho. Importante verificar se o curso em quest\u00e3o d\u00e1 essa possibilidade\" afirma a diretora .Na terra dos cangurus, o primeiro passo, assim como no Canadense, \u00e9 reunir toda a documenta\u00e7\u00e3o. O visto \u00e9 feito de forma online, ainda no Brasil, em uma plataforma disponibilizada pela imigra\u00e7\u00e3o australiana.\"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio apresentar o passaporte original para afixar a etiqueta, a autoriza\u00e7\u00e3o de visto \u00e9 recebida por e-mail e basta imprimir e levar junto com o passaporte, porque as autoridades australianas j\u00e1 saber\u00e3o que o aluno tem o visto aprovado em seus sistemas\", explica.Com o visto adequado, o aluno que estiver matriculado em uma escola por mais de tr\u00eas meses pode trabalhar at\u00e9 20 horas semanais.Na Oceania h\u00e1 outro pa\u00eds receptivo \u00e0 m\u00e3o de obra estrangeira: a Nova Zel\u00e2ndia, onde as pessoas tamb\u00e9m s\u00e3o muito amistosas. Para solicitar o visto de estudante \u00e9 preciso estar matriculado em um curso de mais de tr\u00eas meses. Tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio, ainda no Brasil, fazer a aplica\u00e7\u00e3o do visto de forma\"Alguns cuidados extras s\u00e3o exigidos para conseguir o visto de estudante neozeland\u00eas, como ter o passaporte com data de validade de, no m\u00ednimo, de tr\u00eas meses depois do retorno\", comenta.O pedido de visto \u00e9 feito no pr\u00f3prio pa\u00eds. O primeiro contato do estudante com a imigra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 no aeroporto de Dublin e \u00e9 neste momento que ele vai apresentar toda a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para solicitar o visto. \"\u00c9 importante que o aluno saia do Brasil com toda a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, para n\u00e3o enfrentar problemas no momento de aplicar o visto no destino\".Para conseguir a permiss\u00e3o de trabalho na Irlanda, o estudante precisa estar matriculado em um curso de ingl\u00eas acima de 25 semanas e ter\u00e1 que se registrar no escrit\u00f3rio geral de imigra\u00e7\u00e3o, que pode conceder um visto para 8 meses.\"Uma dica importante \u00e9 agendar o quanto antes a entrevista no escrit\u00f3rio da imigra\u00e7\u00e3o. Se o intercambista tiver com toda a documenta\u00e7\u00e3o certa, pode marcar at\u00e9 aqui pelo Brasil, agilizando o processo na Irlanda\", informa a diretora.\"Em todos os casos o documento principal \u00e9 a carta de aceita\u00e7\u00e3o da escola, pois \u00e9 o que dar\u00e1 base para o visto de estudante. \u00c9 importante demonstrar que possui investimentos financeiros para se manter no destino e que tem interesse em retornar ao pa\u00eds de origem ao t\u00e9rmino do curso, ao comprovar v\u00ednculos com o pa\u00eds de origem. Essas atitudes v\u00e3o facilitar bastante a aprova\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do visto\", conclui F\u00e1tima Kaiser.Voltada para o p\u00fablico que busca aliar trabalho e estudo no exterior, melhorando, assim, o seu curr\u00edculo, a CI realizar\u00e1 a Feira Trabalhar e Estudar no dia 18 de agosto, em S\u00e3o Paulo. Com palestras e parceiros para atender o p\u00fablico. Esse ser\u00e1 um bom momento para tirar d\u00favidas e descobrir qual o melhor destino para o seu perfil.", "published_at": "2018-08-01T09:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/trabalhar-e-estudar-no-exterior-exige-visto-adequado/?cHash=43c27f51d7159fc6f5cb7c752f48ee5f", "images": [], "article_id": "43c27f51d7159fc6f5cb7c752f48ee5f"},
{"subhead": "Apesar de n\u00e3o serem muito conhecidos, a culin\u00e1ria deliciosa agrada os turistas", "tags": ["GASTRONOMIA", "CULIN\u00c1RIA", "VIAGEM", "ALEMANHA", "JAP\u00c3O", "TAIWAN", "CHINA", "HUNGRIA", "ESTADOS UNIDOS", "POL\u00d4NIA", "INGLATERRA", "INDON\u00c9SIA", "\u00c1FRICA DO SUL", "UCR\u00c2NIA"], "headline": "Confira destinos gastron\u00f4micos pouco explorados pelo mundo", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-02T08:45:43-03:00", "content": "Uma pesquisa daPara ajudar voc\u00ea a embarcar em uma aventura culin\u00e1ria pouco explorada e aumentar seu apetite, a Booking.com criou uma lista de alguns dos destinos gastron\u00f4micos que s\u00e3o tend\u00eancia, conforme recomendado por milh\u00f5es de usu\u00e1rios do mundo todo.V\u00e1 al\u00e9m de Napa Valley. Os viajantes da Booking.com recomendaram a cidade de Szeksz\u00e1rd como um dos principais lugares para degustar vinho. Capital de Tolna, a regi\u00e3o vin\u00edcola de Szekszard \u00e9 uma das \u00e1reas mais antigas que produz vinho tinto na Hungria, data de milhares de anos, e \u00e9 famosa por seus tintos encorpados e com especiarias. Szeksz\u00e1rd produz muitos vinhos de qualidade ganhadores de in\u00fameros pr\u00eamios em competi\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais.Cidade costeira com arranha-c\u00e9us, parques e praias, Qingdao \u00e9 lar da Tsingtao Brewery Co., Ltd, segunda maior cervejaria da China, fundada em 1903 por colonizadores alem\u00e3es. O Tsingtao Beer Museum celebra a cervejaria de mesmo nome e ambos est\u00e3o localizados - de maneira muito adequada - em uma rua chamada Beer Street! O Qingdao International Beer Festival \u00e9 um grande evento realizado durante o m\u00eas de agosto, rivalizando com a Oktoberfest da Alemanha em tamanho e divers\u00e3o. Prepare-se para esvaziar o copo ap\u00f3s cada grito deA tradi\u00e7\u00e3o essencialmente inglesa de tomar ch\u00e1 da tarde ainda \u00e9 t\u00e3o popular hoje quanto era na \u00e9poca georgiana, e Bath foi recomendada pelos viajantes da Booking.com como o principal lugar para aproveitar esta tradi\u00e7\u00e3o. Onde mais \u00e9 poss\u00edvel apreciar esta refei\u00e7\u00e3o tradicional \u2013 originada nos anos de 1840 como uma forma de afastar a fome antes da refei\u00e7\u00e3o da noite - com pequenos sandu\u00edches, scones com creme de natas e gel\u00e9ia, al\u00e9m de bolinhos doces? N\u00e3o deixe de conhecer tamb\u00e9m o The Pump Room, que foi considerado o cora\u00e7\u00e3o social de Bath por mais de dois s\u00e9culos e destacado em muitos romances de Jane Austen.Miedzyzdroje \u00e9 uma cidade tur\u00edstica litor\u00e2nea localizada no noroeste da Pol\u00f4nia na ilha de Wolin, na costa B\u00e1ltica, e que fica repleta de turistas no ver\u00e3o. Desde o s\u00e9culo XIV, os waffles t\u00eam sido uma das iguarias de ver\u00e3o mais adoradas na Pol\u00f4nia e, em Miedzyzdroje, \u00e9 poss\u00edvel encontrar vendedores de waffle em cada esquina, oferecendo in\u00fameras varia\u00e7\u00f5es dessa del\u00edcia doce. Uma pesquisa da Booking.com descobriu que mais de 7 em cada 10 viajantes brasileiros (71%) afirmaram que escolhem um destino por suas \u00f3timas comidas e bebidas, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nenhuma surpresa que Miedzyzdroje seja t\u00e3o popular com os turistas por seus waffles reconhecidos mundialmente.Com 45% dos viajantes brasileiros planejando se aventurar com o tipo de culin\u00e1ria que experimentam durante as viagens, por que n\u00e3o conhecer uma gastronomia cl\u00e1ssica em um ambiente alternativo? Dusseldorf, conhecida pela ind\u00fastria da arte e da moda, pode n\u00e3o ser o primeiro destino que vem \u00e0 cabe\u00e7a quando se pensa em sushi. Entretanto, com a terceira maior comunidade japonesa na Europa, h\u00e1 diversas op\u00e7\u00f5es de restaurantes japoneses e sushi bars espalhados pela cidade, tornando-a um destino importante para se visitar se voc\u00ea tem interesse na culin\u00e1ria tradicional japonesa.Um patrim\u00f4nio mundial da UNESCO, o Koyasan, ou Monte Koya, est\u00e1 localizado na Pen\u00ednsula Kii, com sua bela paisagem natural, mais de 800 metros acima do n\u00edvel do mar. Ele foi tradicionalmente considerado sagrado e um grande lugar de peregrina\u00e7\u00e3o para os seguidores da escola Shingon do Budismo. Uma dieta vegetariana especial (geralmente vegana) \u00e9 seguida por monges e crentes no Budismo. Ela \u00e9 chamada de Shojin Ryori, em japon\u00eas, traduzida como Comida da Devo\u00e7\u00e3o. Aproveite a sucul\u00eancia mon\u00e1stica em alguns restaurantes centen\u00e1rios. Com um d\u00e9cimo dos viajantes globais preocupados com as restri\u00e7\u00f5es alimentares, o Koyasan \u00e9 o destino perfeito para vegetarianos, j\u00e1 que l\u00e1 eles ter\u00e3o, com certeza, muitas op\u00e7\u00f5es de pratos.Uma praia de 10km e vila costeira no litoral sul de Bali, Canggu \u00e9 um para\u00edso para os surfistas que disp\u00f5e de muitos restaurantes naturais, oferecendo culin\u00e1ria indon\u00e9sia simples e saud\u00e1vel para voc\u00ea se reabastecer depois de um dia aproveitando as ondas.A vila de Franschhoek (Cantinho Franc\u00eas), cercada por Cape Winelands na \u00c1frica do Sul, tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como a capitalSituada na bela costa de Oregon, a Tillamook Cheese Factory tem o compromisso de produzir os latic\u00ednios mais gostosos e de melhor qualidade h\u00e1 mais de um s\u00e9culo. No centro de visitantes, voc\u00ea pode vivenciar a vida na fazenda, assistir a linha de produ\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de degustar algumas das del\u00edcias que Tillamook tem a oferecer.A maior cidade no oeste da Ucr\u00e2nia, Lviv tem seu pr\u00f3prio museu do chocolate no centro hist\u00f3rico. Veja como o chocolate se transformou em iguarias deliciosas e em docinhos \u00e0 sua escolha. A cidade tamb\u00e9m sediar\u00e1 o The National Chocolate Festival em outubro de 2018, um evento totalmente ucraniano que re\u00fane as melhores marcas do doce e produtores de chocolate artesanal na Ucr\u00e2nia.Localizada no litoral do oeste de Taiwan, pr\u00f3ximo ao Estreito de Taiwan, Donggang possui um dos maiores portos de pesca de Taiwan. Como resultado, a cidade possui um mercado agitado de frutos do mar \u2013 com uma culin\u00e1ria fresquinha enchendo seus restaurantes. Visite o Dong Gang Seafood Market, com muitas bancas que vendem peixe fresco, frutos do mar secos, verduras e sashimi, que n\u00e3o perde em nada para o do Jap\u00e3o. Os visitantes podem fazer uma refei\u00e7\u00e3o em frente ao que corre para o Estreito de Taiwan. Voc\u00ea n\u00e3o vai conseguir nada mais fresco que isso!", "published_at": "2018-08-02T08:44:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/confira-destinos-gastronomicos-pouco-explorados-pelo-mundo/?cHash=cba2f4ab02629a8c19e7e1cba446cbb9", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_hungria_89d6cbedce.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_hungria_89d6cbedce.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_hungria_89d6cbedce.jpg", "title": null}], "article_id": "cba2f4ab02629a8c19e7e1cba446cbb9"},
{"subhead": "Jogo da Konami ficar\u00e1 na barra frontal do manto alvinegro", "tags": ["Corinthians", "PES", "patroc\u00ednio", "futebol"], "headline": "Pro Evolution Soccer estampar\u00e1 camisa do Corinthians", "section": "Games", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-10T19:52:25-03:00", "content": "O Corinthians an\u00fanciou nesta sexta-feira (10) que o jogoAl\u00e9m da marca de v\u00eddeogame, Positivo (costas), Foxlux (barra das costas), Universidade Brasil (ombros), Ultra (cal\u00e7\u00e3o) e Minds (barra da manga).\"Estamos anunciando hoje, na verdade, duas contrata\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 a barra a camisa, que ficou muito elegante usando o PES, que \u00e9 nosso parceiro de jogos eletr\u00f4nicos. Pegamos uma propriedade pouco usada, que \u00e9 a barra da camisa. Foi uma negocia\u00e7\u00e3o muito generosa do lado da Konami. \u00c9 o metro quadrado mais caro da camisa, n\u00e3o falamos valores por quest\u00f5es de confidenciabilidade. Outro aspecto \u00e9 o PES que recebe o apoio oficial do Corinthians, ele recebe nossos jogadores, atrai os corintianos, e isso \u00e9 muito importante para a gente. Voc\u00eas sabem que \u00e9 muito imposs\u00edvel um filho de corintiano torcer para outro time. Mas no e-game temos a rivalidade com times estrangeiros. A escolha primordialmente \u00e9 pensando no bem estar dos meninos\", disse Luis Paulo Rosemberg durante a entrevista coletiva.", "published_at": "2018-08-10T17:23:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/pro-evolution-soccer-estampara-camisa-do-corinthians/?cHash=656e8606e6617bbf7af821d9381436a7", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Corinthians-PES_03a4edd126.jpg", "title": null}], "article_id": "656e8606e6617bbf7af821d9381436a7"},
{"subhead": "O influenciador digital participa da dublagem do jogo 'Lego DC Super-Villains'", "tags": ["lego", "dc", "super-villains", "marco t\u00falio", "youtuber", "authentic games", "dublagem", "jon kent", "superboy", "warner", "wb", "summit", "influenciador digital"], "headline": "Veja nosso bate-papo com o youtuber Marco T\u00falio, do canal Authentic Games", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-10T22:48:26-03:00", "content": "O Brasil \u00e9 um dos principais mercados do mundo dos jogos da franquiaVoc\u00ea deve estar se perguntando qual a rela\u00e7\u00e3o entre o influenciador digital \u2013 que tem 14 milh\u00f5es de inscritos no seu canal \u2013 e o mais novo jogo doNo v\u00eddeo abaixo, que encerra a s\u00e9rie especial damant\u00e9m a din\u00e2mica e a jogabilidade que consagrou a s\u00e9rie. No game, a Liga da Justi\u00e7a sumiu e vil\u00f5es como Coringa, Arlequina e outros membros da Legi\u00e3o do Mal aproveitam para fazer a festa.Al\u00e9m da op\u00e7\u00e3o de criar o seu pr\u00f3prio vil\u00e3o, voc\u00ea ainda pode pichar paredes de Metr\u00f3polis, atormentar moradores de Gotham... Tudo enquanto se desvia das repres\u00e1lias do Sindicato da Justi\u00e7a.A cobertura do WB Games Summit 2018 rendeu outros quatro v\u00eddeos. O primeiro foi sobreO segundo abordou o aguardado remake deJ\u00e1 o terceiro trouxe uma pr\u00e9via deE o quarto tratou de", "published_at": "2018-08-10T22:48:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/veja-nosso-bate-papo-com-o-youtuber-marco-tulio-do-canal-authentic-games/?cHash=6e6837ec9e40722f13c5a523ef93ad0b", "images": [], "article_id": "6e6837ec9e40722f13c5a523ef93ad0b"},
{"subhead": "A informa\u00e7\u00e3o foi revelada pelo diretor, Dan Bunting, em entrevista exclusiva \u00e0 'AT Games'", "tags": ["call of duty", "black ops 4", "multiplayer", "especialista", "outrider", "dan bunting", "treyarch", "alessandra castillo", "activision", "zumbi", "battle royale", "blackout"], "headline": "'Call of Duty: Black Ops 4' ter\u00e1 personagem brasileira", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-13T20:53:05-03:00", "content": "promete bombar por v\u00e1rios motivos. Entre eles h\u00e1 um pensado especialmente para aumentar ainda mais o engajamento da comunidade brasileira de f\u00e3s da famosa franquia de shooters: em entrevista exclusiva \u00e0Por ter consci\u00eancia de que o Brasil possui o maior n\u00famero de jogadores deO diretor adiantou que Outrider est\u00e1 mais do que confirmada em\u201cAssim que disponibilizamos um jogo, j\u00e1 come\u00e7amos a planejar o pr\u00f3ximo. Depois que colocamospromete reinventar a tradicional franquia, por ser o primeiro game da s\u00e9rie a descartar a campanha e apostar todas as suas fichas no multiplayer.\u201cQuisemos fazer um jogo que desafiasse o que voc\u00ea espera de umO novo jogo se passa entretrar\u00e1 novos mapas e armas e algumas mudan\u00e7as significativas. Entre elas: a sa\u00fade n\u00e3o ser\u00e1 regenerada mais automaticamente (o que j\u00e1 acontecia na campanha deO game trar\u00e1 o primeiro modo Battle Royale da franquia. ChamadoEsse ser\u00e1 o maior mapa da s\u00e9rie. Para se ter ideia, ele est\u00e1 1.500 vezes mais amplo do quePara marcar os dez anos do modo zumbi emO primeiro epis\u00f3dio se chamaJ\u00e1Para completar, o epis\u00f3dioAinda vale dizer que o modo zumbi deAmanh\u00e3, voc\u00ea confere aqui na", "published_at": "2018-08-13T20:52:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/call-of-duty-black-ops-4-tera-personagem-brasileira/?cHash=2c1864ffa32141af6d5a19593c6b899d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Outrider1_fd9a57a4ef.jpg", "title": null}], "article_id": "2c1864ffa32141af6d5a19593c6b899d"},
{"subhead": "A cantora sertaneja surpreendeu ao revelar nas redes sociais essa sua nova paix\u00e3o", "tags": ["marilia mendon\u00e7a", "sofr\u00eancia", "sertanejo", "pubg", "PlayerUnknown\u2019s Battlegrounds", "pc", "gamer", "twitter"], "headline": "Marilia Mendon\u00e7a tem PC gamer e curte 'PUBG'", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-14T17:54:36-03:00", "content": "A cantora sertaneja Marilia Mendon\u00e7a \u00e9 mais do que conhecida por seus hits de sofr\u00eancia. Mas o que muita gente n\u00e3o imagina \u00e9 que ela curte videogame.Em seu perfil no Twitter, Marilia publicou uma foto do PC gamer que tem em casa. A m\u00e1quina, que parece potente, conta inclusive com luzes neons e gabinete transparente. \u201cCrush: ser\u00e1 que ela t\u00e1 pensando em mim?\u201d, escreveu.N\u00e3o foi s\u00f3 isso. A cantora ainda compartilhou com os seguidores a informa\u00e7\u00e3o de que se aventurou, pela primeira vez, no badaladoPor mais que n\u00e3o tenha conseguido eliminar ningu\u00e9m na partida, Marilia Mendon\u00e7a est\u00e1 satisfeita com seu desempenho na estreia no Battle Royale. \u201cMatei 0, mas fiquei em quarto lugar. Vc diria derrota, eu diria vit\u00f3ria kkkkk\u201d, postou na rede social.", "published_at": "2018-08-14T17:54:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/marilia-mendonca-tem-pc-gamer-e-curte-pubg/?cHash=7a091d892a5d7cc5b3ece1dd26487250", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_DkhMOMfW0AEe7By_dabf949337.jpg", "title": null}], "article_id": "7a091d892a5d7cc5b3ece1dd26487250"},
{"subhead": "A dupla mexicana Banana Cospboys apresentou luta entre Chun-Li e Dhalsim", "tags": ["mundial", "cosplay", "street fighter", "dhalsim", "chun-li", "dupla", "mexicana", "banana cospboys", "luis", "lalo"], "headline": "Encena\u00e7\u00e3o de 'Street Fighter II' vence o Mundial de Cosplay", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-14T21:13:34-03:00", "content": "A grande ganhadora do World Cosplay Summit (WCS) 2018 foi uma performance inspirada no cl\u00e1ssico jogoNovo campe\u00e3o mundial, o duo de cosplayers \u00e9 de origem mexicana. Al\u00e9m de uma fiel caracteriza\u00e7\u00e3o, Luis e Lalo capricharam nos efeitos e acrobacias durante os quase tr\u00eas minutos em que estiveram no palco.A final do torneio rolou recentemente em Nagoya, no Jap\u00e3o.", "published_at": "2018-08-14T21:13:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/encenacao-de-street-fighter-ii-vence-o-mundial-de-cosplay/?cHash=05162342080722b437bdaf97d27d579f", "images": [], "article_id": "05162342080722b437bdaf97d27d579f"},
{"subhead": "Rodada de testes liberou cinco modos de jogo do multiplayer", "tags": ["call of duty", "black ops 4", "activision", "treyarch", "jogo", "tiro", "multiplayer", "beta", "shooter", "campanha", "blackout", "hist\u00f3ria"], "headline": "Veja como foi o beta fechado de 'Call of Duty: Black Ops 4'", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-14T21:51:04-03:00", "content": "Desde que foi anunciado,O beta fechado promovido pela Activision e pela Treyarch terminou nesta segunda-feira (13). Ele liberou para convidados, a imprensa especializada e quem fez a pr\u00e9-venda do shooter cinco modos do cooperativo, seis mapas e dez analistas.Ficou curioso para ver como o jogo est\u00e1? Ent\u00e3o, n\u00e3o perca o v\u00eddeo abaixo. Nele, ainda explicamos por que o game n\u00e3o tem um modo hist\u00f3ria e divulgamos a data e como ser\u00e1 o segundo per\u00edodo de degusta\u00e7\u00e3o deO pr\u00f3ximo", "published_at": "2018-08-14T21:50:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/veja-como-foi-o-beta-fechado-de-call-of-duty-black-ops-4/?cHash=50c0ea6b687413781b43018325495996", "images": [], "article_id": "50c0ea6b687413781b43018325495996"},
{"subhead": "Os tr\u00eas modelos re\u00fanem os principais personagens da s\u00e9rie de jogos", "tags": ["havaianas", "super mario bros", "princesa peach", "luigi", "yoshi", "mamma mia", "chinelo", "cole\u00e7\u00e3o"], "headline": "Super Mario Bros. ganha nova cole\u00e7\u00e3o de Havaianas", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-15T19:05:16-03:00", "content": "Devido ao sucesso dos chinelos lan\u00e7ados no ano passado, a galerinha da s\u00e9rie de jogosUma das estampas traz o Mario no p\u00e9 direito com o indicativo de Player 1 e o Luigi no esquerdo, como Player 2. O outro modelo segue o mesmo formato, com a diferen\u00e7a de que o Player 1 \u00e9 o Yoshi e o 2, a Princesa Peach.Para completar a nova linha, h\u00e1 o chinelo que tem o Mario sendo golpeado por um inimigo. O encanador bigodudo ainda grita sua famosa frase: Mamma mia!As Havaianas nos tamanhos tradicionais custam R$ 44,90 cada. As kids saem a R$ 39,90.Confira todas as op\u00e7\u00f5es na galeria abaixo.", "published_at": "2018-08-15T19:05:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/super-mario-bros-ganha-nova-colecao-de-havaianas/?cHash=f6391cb5485efa6df06ab638f37d90e9", "images": [], "article_id": "f6391cb5485efa6df06ab638f37d90e9"},
{"subhead": "O craque brasileiro tamb\u00e9m vai estampar as capas de duas edi\u00e7\u00f5es especiais do game", "tags": ["Neymar", "De Bruyne", "Dybala", "embaixadores", "ultimate team", "fifa 19", "ea sports", "jogo", "simulador", "futebol"], "headline": "Neymar, De Bruyne e Dybala s\u00e3o os embaixadores do Ultimate Team do Fifa 19", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-02T20:58:48-03:00", "content": "A EA Sports definitivamente est\u00e1 caprichando nos an\u00fancios referentes aoA EA postou a primeira imagem de divulga\u00e7\u00e3o do trio em sua conta oficial no Instagram nesta quinta-feira (2) e prometeu novidades sobre a din\u00e2mica do Ultimate Team deste ano para uma transmiss\u00e3o no Twitch, programada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado (4).De acordo com a EA Sports, a licen\u00e7a da Champions League \u2013 que era o grande diferencial do rival,Assim como na edi\u00e7\u00e3o do ano passado, Cristiano Ronaldo ser\u00e1 a grande estrela da edi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica doA promessa \u00e9 que o game tamb\u00e9m permita um maior controle dos jogadores e tenha movimentos ainda mais realistas. Ele chega para PlayStation 4, PlayStation 3, Xbox One, Xbox 360, PC e Switch em 28 de setembro.A", "published_at": "2018-08-02T20:37:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/neymar-de-bruyne-e-dybala-sao-os-embaixadores-do-ultimate-team-do-fifa-19/?cHash=f997dbd25a0e2b3df174a7c82d1040a9", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_fifa2_52aa233e82.jpg", "title": null}], "article_id": "f997dbd25a0e2b3df174a7c82d1040a9"},
{"subhead": "Enquanto isso, a Nintendo j\u00e1 comercializou mais de 700 milh\u00f5es de consoles na sua hist\u00f3ria", "tags": ["ps4 pro", "sony", "edi\u00e7\u00e3o limitada", "comemorativa", "500 milh\u00f5es", "nintendo", "4K", "dualshock"], "headline": "Sony anuncia PS4 Pro especial para comemorar 500 milh\u00f5es de PlayStation vendidos", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-15T21:30:00-03:00", "content": "Desde que lan\u00e7ou o primeiro PlayStation em 3 de dezembro de 1994, a Sony j\u00e1 vendeu 525 milh\u00f5es de videogames. O PlayStation 4, por exemplo, contabiliza 81 milh\u00f5es de unidades comercializadas.Para celebrar esse balan\u00e7o comercial t\u00e3o expressivo, a empresa vai lan\u00e7ar uma edi\u00e7\u00e3o limitada do PS4 Pro no pr\u00f3ximo dia 24. O console 4K ser\u00e1 azul escuro e transparente. Tamb\u00e9m vai trazer detalhes em dourado.Al\u00e9m do aparelho, o pacote especial incluir\u00e1 um controle DualShock 4 azul escuro e transl\u00facido, disco r\u00edgido de 2TB, uma PlayStation Camera azul escura, mas n\u00e3o transparente, e suporte para deixar o videogame na vertical.Ser\u00e3o distribu\u00eddos no mercado apenas 50 mil exemplares do PS4 Pro comemorativo. Todos vir\u00e3o com uma placa no painel frontal indicando o seu n\u00famero de s\u00e9rie.A princ\u00edpio, o console ser\u00e1 oferecido somente nos Estados Unidos e na Europa, custando respectivamente US$ 499,99 e 499 euros. N\u00e3o existem informa\u00e7\u00f5es, por enquanto, sobre sua comercializa\u00e7\u00e3o no Brasil.O DualShock 4 especial tamb\u00e9m ser\u00e1 disponibilizado separadamente a US$ 64,99 e 64 euros. Em paralelo, a Sony vai lan\u00e7ar mais um headset sem fio: o Gold Wireless ser\u00e1 azul escuro e vai sair a US$ 99 e 89 euros.A Big N, por sua vez, divulgou relat\u00f3rio financeiro mostrando que, ao longo da sua hist\u00f3ria, j\u00e1 vendeu mais de 700 milh\u00f5es de consoles. O mais popular entre os de mesa foi o Wii e entre os port\u00e1teis, o Game Boy.61,9 milh\u00f5es de consoles e 500,01 milh\u00f5es de jogos49,10 milh\u00f5es de consoles e 379,06 milh\u00f5es de jogos32,93 milh\u00f5es de consoles e 224,97 milh\u00f5es de jogos21,74 milh\u00f5es de consoles e 208,57 milh\u00f5es de jogos101,63 milh\u00f5es de consoles e 919,94 milh\u00f5es de jogos13,56 milh\u00f5es de consoles e 102,28 milh\u00f5es de jogos19,67 milh\u00f5es de consoles e 86,93 milh\u00f5es de jogos300,54 milh\u00f5es de consoles e 2,4 bilh\u00f5es de jogos118,69 milh\u00f5es de consoles (incluindo o Color) e 501,11 milh\u00f5es de jogos81,51 milh\u00f5es de consoles e 377,42 milh\u00f5es de jogos154,02 milh\u00f5es de consoles e 948,62 milh\u00f5es de jogos72,89 milh\u00f5es de consoles e 367,84 milh\u00f5es de jogos427,11 milh\u00f5es de consoles e 2,19 milh\u00f5es de jogos", "published_at": "2018-08-15T21:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/sony-anuncia-ps4-pro-especial-para-comemorar-500-milhoes-de-playstation-vendidos/?cHash=ccebb86cd78cbe6605e5e589a88f44e4", "images": [], "article_id": "ccebb86cd78cbe6605e5e589a88f44e4"},
{"subhead": "A desenvolvedora japonesa vai estampar o logo do 'PES' na camisa do time", "tags": ["corinthians", "konami", "patroc\u00ednio", "uniforme", "futebol", "pro evolution soccer", "pes 2019"], "headline": "Konami assina contrato de patroc\u00ednio do Corinthians", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-03T21:40:27-03:00", "content": "A Konami est\u00e1 jogando pesado nesta semana. Depois de anunciar a parceria com o S\u00e3o Paulo nesta quarta-feira (leia maisA produtora japonesa \u00e9 a sexta empresa a marcar presen\u00e7a no uniforme do Coring\u00e3o, com o logo do seu simulador de futebol,O contrato assinado entre a Konami e o Corinthians tem o valor de R$ 5 milh\u00f5es. Ele \u00e9 v\u00e1lido por dois anos.Com isso, a nova vers\u00e3o do jogo passa a contar com quatro clubes brasileiros exclusivos: Corinthians, Flamengo, S\u00e3o Paulo e Vasco da Gama.O game de futebol sai no pr\u00f3ximo dia 30 para PlayStation 4, Xbox One e PC. As partidas ser\u00e3o novamente narradas por Milton Leite, com coment\u00e1rios de Mauro Beting.", "published_at": "2018-08-03T21:31:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/konami-assina-contrato-de-patrocinio-do-corinthians/?cHash=76fe45b66f4d25b6a4ebc7b5af393f99", "images": [], "article_id": "76fe45b66f4d25b6a4ebc7b5af393f99"},
{"subhead": "J\u00e1 'Street Fighter V: Arcade Edition' passa a ter mais dois personagens. Saiba quais s\u00e3o", "tags": ["tekken 7", "negan", "the walking dead", "bandai", "namco", "street fighter V", "arcade edition", "capcom", "sagat", "g", "luta"], "headline": "Negan, de 'The Walking Dead', entra para o time de lutadores de 'Tekken 7'", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-06T17:26:37-03:00", "content": "A realiza\u00e7\u00e3o neste fim de semana do EVO, um dos maiores torneios de jogos de luta do mundo, inspirou desenvolvedoras a fazer grandes an\u00fancios para seus games. Para come\u00e7ar, a Bandai Namco surpreendeu com a revela\u00e7\u00e3o de queApesar de a caracteriza\u00e7\u00e3o do personagem dentro do jogo ainda ser mantida sob segredo, tudo indica que ele usar\u00e1 o bast\u00e3o Lucille e ser\u00e1 dublado pelo ator Jeffrey Dean Morgan (o int\u00e9rprete do vil\u00e3o na s\u00e9rie de TV).Sobre a data da estreia de Negan emest\u00e1 dispon\u00edvel para PlayStation 4, Xbox One e PC.A Capcom, por sua vez, divulgou que, a partir desta segunda-feira (6),Quem n\u00e3o tem o passe de temporada pode adquirir Sagat e G individualmente. Vale dizer que o jogo est\u00e1 dispon\u00edvel para PlayStation 4 e PC.", "published_at": "2018-08-06T17:26:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/negan-de-the-walking-dead-entra-para-o-time-de-lutadores-de-tekken-7/?cHash=cef9eaa91f1f08b4fbde8bd2731510e7", "images": [], "article_id": "cef9eaa91f1f08b4fbde8bd2731510e7"},
{"subhead": "Al\u00e9m dos carros de oito personagens, haver\u00e1 pistas tem\u00e1ticas do game", "tags": ["mario kart", "hot wheels", "mattel", "nintendo", "carro", "pista", "jogo", "corrida"], "headline": "'Mario Kart' inspira nova linha de Hot Wheels", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-03T19:05:29-03:00", "content": "Depois doCom estreia programada para junho de 2019, a cole\u00e7\u00e3o ter\u00e1 inicialmente carros de oito personagens: Mario, Luigi, Bowser, Peach, Toad, Yoshi, Wario e Rosalina.N\u00e3o para por a\u00ed. Al\u00e9m dos carrinhos, a linha vai contar com r\u00e9plicas de algumas pistas dos jogos da franquia.Por enquanto, foi divulgado apenas quanto vai custar cada Hot Wheels tem\u00e1tico nos Estados Unidos. O pre\u00e7o por l\u00e1 ser\u00e1 US$ 4,99.", "published_at": "2018-08-03T19:05:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/mario-kart-inspira-nova-linha-de-hot-wheels/?cHash=9f8fc4dbbac5d03af33764221e6481ed", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_hotwheels_6330ba46c8.jpg", "title": null}], "article_id": "9f8fc4dbbac5d03af33764221e6481ed"},
{"subhead": "Este \u00e9 o in\u00edcio de s\u00e9rie especial, que ter\u00e1 o remake de 'Resident Evil 2', Hitman 2 e muito mais", "tags": ["fifa 19", "champions league", "uefa", "just dance 2019", "funk", "ubisoft", "electronic arts", "futebol", "capcom", "warner games", "summit"], "headline": "Contamos para voc\u00ea como foi testar o 'Fifa 19' e qual a m\u00fasica brasileira do 'Just Dance 2019'", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-06T20:31:29-03:00", "content": "Nos pr\u00f3ximos meses, o mercado de games vai bombar com os lan\u00e7amentos de v\u00e1rios jogos aguardados. Alguns deles foram apresentados, a portas fechadas, para a imprensa especializada e profissionais da ind\u00fastria durante o WB Games Summit 2018, em S\u00e3o Paulo.AO melhor \u00e9 que cinco desses jogos estavam dispon\u00edveis para teste. Para voc\u00ea n\u00e3o perder nada, montamos uma s\u00e9rie de v\u00eddeos especiais, que ser\u00e3o publicados ao longo desta semana.No primeiro v\u00eddeo, que j\u00e1 pode ser assistido logo abaixo, damos uma geral do WB Games Summit e mostramos a m\u00fasica brasileira escolhida para oE n\u00e3o perca os pr\u00f3ximos v\u00eddeos. Vamos postar um por dia, at\u00e9 sexta-feira (10). A programa\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte:\u2022\u2022\u2022\u2022", "published_at": "2018-08-06T20:31:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/contamos-para-voce-como-foi-testar-o-fifa-19-e-qual-a-musica-brasileira-do-just-dance-2019/?cHash=957435054c17e475d237025b64aa505b", "images": [], "article_id": "957435054c17e475d237025b64aa505b"},
{"subhead": "O jogo n\u00e3o ter\u00e1 apenas gr\u00e1ficos bel\u00edssimos. Tamb\u00e9m haver\u00e1 novidades", "tags": ["resident evil 2", "remake", "capcom", "leon", "claire", "pr\u00e9via", "wb games summit"], "headline": "Jogamos o remake de 'Resident Evil 2'. Veja as primeiras impress\u00f5es do game", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-07T19:56:10-03:00", "content": "Anunciado na E3 deste ano \u2013 o que levou os f\u00e3s \u00e0 loucura \u2013, o remake deA desenvolvedora japonesa tamb\u00e9m procurou trazer novidades para o cl\u00e1ssico. Uma delas \u00e9 a c\u00e2mera em terceira pessoa com eixo m\u00f3vel. \u00a0Mas, antes de optar por isso, a empresa chegou a cogitar manter a terceira pessoa com c\u00e2mera fixa, como na vers\u00e3o original do jogo, e at\u00e9 pensou em investir na primeira pessoa, nos mesmos moldes deNo segundo v\u00eddeo da s\u00e9rie especial sobre o WB Games Summit, contamos mais algumas impress\u00f5es que tivemos do aguardado remake e mostramos trechos da demo. Confira tudo abaixo:Outro detalhe curioso \u00e9 queEm entrevista ao site GameIndustry, Stuart Turner, diretor de opera\u00e7\u00f5es da Capcom na Europa, afirmou que, para a desenvolvedora, \u00e9 mais importante ter jogos bem avaliados pela cr\u00edtica do que t\u00edtulos que vendem muito, mas que recebem notas baixas quanto \u00e0 sua qualidade.O remake deN\u00e3o perca os pr\u00f3ximos v\u00eddeos feitos no WB Games Summit. Vamos postar um por dia, at\u00e9 sexta-feira (10). Anote a\u00ed:\u2022\u2022\u2022A seguir, relembre o primeiro v\u00eddeo da s\u00e9rie especial. Nele, falamos sobre", "published_at": "2018-08-07T19:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/jogamos-o-remake-de-resident-evil-2-veja-as-primeiras-impressoes-do-game/?cHash=0e2ee118ddffdf0f35d0d38f3ac52b23", "images": [], "article_id": "0e2ee118ddffdf0f35d0d38f3ac52b23"},
{"subhead": "O jogo ter\u00e1 o maior mapa da s\u00e9rie. Pela primeira vez, haver\u00e1 um casal de protagonistas", "tags": ["assassin's creed", "odyssey", "gr\u00e9cia", "ubisoft", "kassandra", "alexios", "rpg", "barco", "pr\u00e9via"], "headline": "Tivemos acesso a 'Assassin's Creed: Odyssey' e contamos tudo para voc\u00ea", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-08T19:09:48-03:00", "content": "A Ubisoft retomou a s\u00e9rieficou tr\u00eas anos em desenvolvimento, nos est\u00fadios de Quebec (Canad\u00e1) da Ubisoft. Sua hist\u00f3ria se passa na Gr\u00e9cia Antiga, antes dos acontecimentos dePela primeira vez na franquia, haver\u00e1 dois protagonistas: Alexios e Kassandra, ambos mercen\u00e1rios de origem espartana, descendentes da Primeira Civiliza\u00e7\u00e3o. A proposta \u00e9 embarcar numa odisseia, para restabelecer as fam\u00edlias dos personagens-chave.Outra novidade \u00e9 que o game vai contar com ainda mais recursos de RPG. Entre eles: tomar muitas escolhas com base nas alternativas apresentadas durante os di\u00e1logos.O mar se far\u00e1 bastante presente, assim como em t\u00edtulos anteriores da s\u00e9rie. Ser\u00e1 poss\u00edvel melhorar o barco, recrutar seguidores e travar combates navais regados a lan\u00e7as e espadas.Mas tamb\u00e9m dar\u00e1 para explorar os cen\u00e1rios por ar, al\u00e9m, l\u00f3gico, da cl\u00e1ssica investiga\u00e7\u00e3o por terra, com novas armas e miss\u00f5es variadas. O mapa ser\u00e1 o maior da franquia inteira.No decorrer dessa saga, figuras hist\u00f3ricas importantes dar\u00e3o as caras, como o fil\u00f3sofo S\u00f3crates. Fora seres mitol\u00f3gicos, como o minotauro. E na transposi\u00e7\u00e3o para os dias atuais, Layla, personagem introduzida emN\u00e3o perca os pr\u00f3ximos v\u00eddeos feitos no WB Games Summit. Vamos postar mais um nesta quinta (9) e o \u00faltimo na sexta (10). Anote a\u00ed:\u2022\u2022A seguir, relembre o primeiro v\u00eddeo da s\u00e9rie especial. Nele, falamos sobreO segundo v\u00eddeo da s\u00e9rie especial foi sobre o remake de", "published_at": "2018-08-08T19:09:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/tivemos-acesso-a-assassins-creed-odyssey-e-contamos-tudo-para-voce/?cHash=7f1db274cfdfd19984cba2c4ed6acf8f", "images": [], "article_id": "7f1db274cfdfd19984cba2c4ed6acf8f"},
{"subhead": "O jogo ser\u00e1 o primeiro da s\u00e9rie a contar com um modo cooperativo", "tags": ["hitman 2", "agente 47", "shadow client", "miami", "espi\u00e3o", "cooperativo", "sniper assassin", "pr\u00e9via", "wb games", "summit"], "headline": "Testamos 'Hitman 2' e mostramos o gameplay para voc\u00ea", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-09T19:13:20-03:00", "content": "O Agente 47 vai voltar com for\u00e7a total aos videogames. EmA nova trama consiste na sequ\u00eancia direta do game que marcou o reboot da franquia. Desta vez, o Agente 47 deve viajar o mundo para ca\u00e7ar o misterioso Shadow Client, al\u00e9m de lidar com verdades delicadas do seu passado.Miami, nos Estados Unidos, \u00e9 o primeiro destino revelado da pr\u00f3xima e extensa empreitada e foi essa parte que aDetalhe: nas miss\u00f5es, haver\u00e1 n\u00edveis bem complexos e muitas maneiras para se infiltrar, matar os inimigos e concluir a mesma meta. Inclusive, o modo cooperativo, batizado deO jogo j\u00e1 entrou em pr\u00e9-venda digital. Quem fizer a reserva poder\u00e1 curtir, desde agora, o cooperativoTem mais: segundo a IO Interactive, diversos conte\u00fados adicionais ser\u00e3o disponibilizados ap\u00f3s a estreia do game.Amanh\u00e3 entra no ar o \u00faltimo v\u00eddeo da s\u00e9rie especial com testes de jogos in\u00e9ditos que gravamos durante o WB Games Summit 2018. O assunto da saideira ser\u00e1O v\u00eddeo ainda vai trazer um bate-papo com o youtuber Marco T\u00falio, do canal Authentic Games, que dublou um dos her\u00f3is do jogo.", "published_at": "2018-08-09T19:13:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/testamos-hitman-2-e-mostramos-o-gameplay-para-voce/?cHash=369fe1e23729b950d9556f87f4c8eef2", "images": [], "article_id": "369fe1e23729b950d9556f87f4c8eef2"},
{"subhead": "O Palmeiras entra para a lista de times que n\u00e3o estar\u00e3o no 'Fifa 19'. A demo j\u00e1 pode ser baixada", "tags": ["campeonato brasileiro", "brasileir\u00e3o", "pes 2019", "pro evolution soccer", "konami", "futebol", "palmeiras", "dudu", "s\u00e3o paulo", "corinthians", "fifa 19"], "headline": "'PES 2019' mant\u00e9m exclusividade do Campeonato Brasileiro ", "section": "Games", "author": "Da AT Games", "modified_at": "2018-08-08T15:14:43-03:00", "content": "A Konami tem mostrado uma estrat\u00e9gia e tanto para fazer com que os gamers n\u00e3o sintam falta da Champions League noO \u00e1pice disso vem agora com a confirma\u00e7\u00e3o de que a nova edi\u00e7\u00e3o do simulador de futebol vai manter a exclusividade do Campeonato Brasileiro. E mais: depois de Corinthians e S\u00e3o Paulo terem assinado contrato de dois anos com oAl\u00e9m dos jogadores, o Verd\u00e3o tamb\u00e9m licenciou para o game n\u00e3o s\u00f3 o seu atual est\u00e1dio, o Allianz Parque, como a sua antiga casa, o Palestra It\u00e1lia (Parque Ant\u00e1rtica), que vai ser disponibilizado por meio de uma atualiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o fim do ano.Mas, enquanto o S\u00e3o Paulo e o Corinthians est\u00e3o sendo patrocinados peloEm compensa\u00e7\u00e3o, o meia-atacante do Verd\u00e3o Dudu vai refor\u00e7ar a lista de embaixadores brasileiros doO Flamengo e o Vasco da Gama completam o grupo de equipes nacionais exclusivas doCom narra\u00e7\u00e3o de Milton Leite e coment\u00e1rios de Mauro Beting, o jogo sai no dia 28 para PlayStation 4, Xbox One e PC. A demonstra\u00e7\u00e3o do simulador de futebol j\u00e1 pode ser baixada de gra\u00e7a para as tr\u00eas plataformas a partir desta quarta-feira (8).Confira detalhes da demo", "published_at": "2018-08-08T15:14:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/at-games/pes-2019-mantem-exclusividade-do-campeonato-brasileiro/?cHash=6efb4e845cf9383f5d856c69481bd2a1", "images": [], "article_id": "6efb4e845cf9383f5d856c69481bd2a1"},
{"subhead": "Embarca\u00e7\u00e3o tem 24,47 metros de comprimento, 10,70 metros de boca", "tags": ["Saam", "Smit", "Towage", "Brasil", "recebe", "rebocador", "amplia", "frota"], "headline": "Saam Smit Towage Brasil recebe rebocador e amplia sua frota", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-15T16:56:49-03:00", "content": "O grupo Saam Smit Towage Brasil S/A ampliou sua frota de rebocadores com a entrega, na \u00faltima semana, de mais uma embarca\u00e7\u00e3o. Trata-se do SST Arara, constru\u00eddo na Wilson Sons Estaleiro, com sede em Guaruj\u00e1, e financiado com recursos do Fundo da Marinha Mercante (FMM), gerenciado pelo Minist\u00e9rio dos Transportes Portos e Avia\u00e7\u00e3o.", "published_at": "2018-08-15T16:42:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/saam-smit-towage-brasil-recebe-rebocador-e-amplia-sua-frota/?cHash=da6b139c6508d63d1f36f34cf481b137", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/user_upload/rebocador-620x330.jpg", "title": null}], "article_id": "da6b139c6508d63d1f36f34cf481b137"},
{"subhead": "Documento com propostas de altera\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o do complexo ser\u00e1 elaborado", "tags": ["C\u00e2mara", "Santos", "documento", "candidatos", "propostas"], "headline": "C\u00e2mara de Santos pede mudan\u00e7as no Porto para candidatos \u00e0 presid\u00eancia", "section": "Porto", "author": "Egle Cisterna", "modified_at": "2018-08-16T13:45:13-03:00", "content": "A C\u00e2mara de Santos ir\u00e1 elaborar um documento a ser entregue aos candidatos a presidente da Rep\u00fablica, pedindo mudan\u00e7as na gest\u00e3o do Porto. A decis\u00e3o foi tomada na audi\u00eancia p\u00fablica que o Legislativo realizou nessa quarta-feira (15) para debater um plano de regionaliza\u00e7\u00e3o do complexo portu\u00e1rio. Entre as propostas que ser\u00e3o enviadas, est\u00e1 a descentraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o do cais santista.\u201cHoje, para resolver um clipe de papel em Santos, tem que pegar um avi\u00e3o e ir para Bras\u00edlia. Isso tem que acabar\u201d, destacou o presidente do Sindicato dos Oper\u00e1rios Portu\u00e1rios de Capatazia (Sintraport), Claudiomiro Machado, no evento.Outra proposta defendida pelos participantes da audi\u00eancia \u00e9 que diretores da Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo (Codesp) seja definidos pela capacidade t\u00e9cnica, n\u00e3o por indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u201cTem que ser gente envolvida com a regi\u00e3o tamb\u00e9m. Temos que ter pessoas que enxerguem a popula\u00e7\u00e3o do Porto, o que o Porto \u00e9 de fato e as oportunidades de emprego para a Cidade\u201d, cobra o diretor do Sindicato dos Estivadores, Sandro Ol\u00edmpio da Silva.O presidente do Sindicato dos Trabalhadores na Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria (Sindaport), Everandy Cirino dos Santos, acredita que a discuss\u00e3o \u00e9 importante, mas defende que este n\u00e3o \u00e9 o momento para tratar do assunto, \u201cO momento pol\u00edtico n\u00e3o \u00e9 o ideal\u201d, pontua.Tamb\u00e9m participaram do debate o deputado federal e membro da Subcomiss\u00e3o de Portos na C\u00e2mara Federal, Jo\u00e3o Paulo Tavares Papa, e o deputado estadual Paulo Corr\u00eaa Junior, coordenador da Frente Parlamentar de Regionaliza\u00e7\u00e3o do Porto de Santos.O presidente da Comiss\u00e3o Especial de Vereadores (CEV) que trata do tema, Bruno Orlandi, deve aprovar o texto final do documento na comiss\u00e3o, antes de enviar aos presidenci\u00e1veis.", "published_at": "2018-08-16T13:24:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/camara-de-santos-pede-mudancas-no-porto-para-candidatos-a-presidencia/?cHash=9a5a6319bf418aee5594c196641cc362", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_CA-MARA_2a140d42ec.jpg", "title": null}], "article_id": "9a5a6319bf418aee5594c196641cc362"},
{"subhead": "Coordenador do Comus critica \u00edndice aplicado e prop\u00f5e maior transpar\u00eancia nas informa\u00e7\u00f5es setor", "tags": ["Comit\u00ea", "usu\u00e1rios", "Porto", "defende", "desconto", "tarifas"], "headline": "Comit\u00ea de usu\u00e1rios do Porto defende desconto em tarifas", "section": "Porto", "author": "Egle Cisterna", "modified_at": "2018-08-17T13:56:14-03:00", "content": "Representantes de empresas e entidades que utilizam ou prestam servi\u00e7os no Porto de Santos se reuniram nesta semana, na sede da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo (ACSP), na Capital, para discutir e apontar solu\u00e7\u00f5es para o reajuste das tarifas portu\u00e1rias. Entre as propostas apresentadas, est\u00e3o a cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados financeiros e a busca um desconto na cobran\u00e7a tarif\u00e1ria.O encontro, organizado pelo Comit\u00ea dos Usu\u00e1rios de Portos e Aeroportos do Estado de S\u00e3o Paulo (Comus) da ACSP,Na reuni\u00e3o, empres\u00e1rios do setor afirmaram estar preocupados com o reajuste de 16,76% ocorrido em junho nas tarifas da Docas, cobradas pela utiliza\u00e7\u00e3o das infraestruturas portu\u00e1ria e terrestre e servi\u00e7os.No ano passado, a Codesp encaminhou \u00e0 Antaq um estudo que apontava a necessidade um aumento de 54,4% em todas as tabelas tarif\u00e1rias vigentes. As novas taxas seriam aplicadas imediatamente e valeriam at\u00e9 2020. J\u00e1 empres\u00e1rios do setor esperavam que o aumento atingiria at\u00e9 6%.Depois de que o reajuste foi autorizado pela Antaq, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o (Consad) da Codesp solicitou que a diretoria da companhia estudasse um escalonamento do reajuste, o que n\u00e3o aconteceu.\u201cO percentual concedido pela Codesp est\u00e1 amparado pela norma da Antaq, mas a ag\u00eancia reguladora deixa em aberto para a Autoridade Portu\u00e1ria limites para esse aumento. H\u00e1 possibilidades de n\u00e3o se conceder esse aumento em sua totalidade. Vamos buscar um \u2018desconto\u201d, afirmou o coordenador do Comus, Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Almeida Senna, que pretende, junto com entidades ligadas \u00e0s atividades portu\u00e1rias, levar a proposta \u00e0 Codesp.Outro ponto levantado na reuni\u00e3o \u00e9 a transpar\u00eancia nas informa\u00e7\u00f5es, para que empres\u00e1rios do setor n\u00e3o sejam surpreendidos por reajustes e que facilite a tomada de decis\u00f5es dos gestores.\u201cAl\u00e9m de saber quando v\u00e3o ocorrer os reajustes, um banco de dados dispon\u00edvel em site faz com que os usu\u00e1rios possam saber quem est\u00e1 cobrando pre\u00e7os abusivos. Isso cai como uma luva no Porto 4.0 e serviria como um embri\u00e3o\u201d, explica Senna, que afirma que a Antaq j\u00e1 se disp\u00f4s a participar de uma nova reuni\u00e3o para conversar sobre a poss\u00edvel implanta\u00e7\u00e3o desse tipo de sistema.Com rela\u00e7\u00e3o ao desconto tarif\u00e1rio, a Codesp descartou tal possibilidade. E, por meio de nota, justificou que \u201cqualquer desconto ou parcelamento na aplica\u00e7\u00e3o da tarifa portu\u00e1ria compromete sua receita\u201d.A Autoridade Portu\u00e1ria refor\u00e7a que o reajuste representa a recomposi\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria nos \u00faltimos tr\u00eas anos (o \u00faltimo reajuste ocorreu em maio de 2015) e informa que \u201cos esfor\u00e7os da atual administra\u00e7\u00e3o em ampliar e melhorar a infraestrutura do Porto de Santos n\u00e3o possibilitam qualquer altera\u00e7\u00e3o na margem de aumento autorizada pela Antaq\u201d.", "published_at": "2018-08-17T13:33:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/comite-de-usuarios-do-porto-defende-desconto-em-tarifas/?cHash=8adb31b655c26a9fc0d740f4332a3a1d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_navio-conteineres_3921d17d14.jpg", "title": null}], "article_id": "8adb31b655c26a9fc0d740f4332a3a1d"},
{"subhead": "Durante 1h30, alunos conheceram o funcionamento do complexo e suas curiosidades", "tags": ["Alunos", "conhecem", "opera\u00e7\u00f5es", "cais", "santista"], "headline": "Alunos conhecem opera\u00e7\u00f5es do cais santista em passeio de escuna", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-16T15:17:49-03:00", "content": "Nem o frio e o tempo nublado tiraram a empolga\u00e7\u00e3o de estudantes que fizeram, nessa quarta-feira (15) o primeiro passeio do ano dentro do projeto Conhe\u00e7a o Porto.Durante 1h30, alunos de escolas particulares e p\u00fablicas puderam conhecer um pouco do funcionamento do complexo portu\u00e1rio santista e suas curiosidades.\u201cO passeio \u00e9 encantador e a gente n\u00e3o aprende apenas sobre o Porto. Vemos a quest\u00e3o das palafitas, da preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, da hist\u00f3ria da regi\u00e3o. Os alunos ficaram muito curiosos\u201d, diz a professora Isabel Cristina Calejon, que acompanhou os estudantes.\u201cA gente n\u00e3o imagina que o Porto fica t\u00e3o pr\u00f3ximo da gente e que \u00e9 t\u00e3o grande\u201d, empolga-se Jordan de Oliveira, de 12 anos.A viagem monitorada a bordo de escunas mostra aos jovens as cargas movimentadas e as opera\u00e7\u00f5es dos terminais, nas margens Direita e Esquerda do Porto, os tipos de embarca\u00e7\u00e3o utilizados e algumas das profiss\u00f5es da \u00e1rea portu\u00e1ria.E foi durante a passagem por um navio embarcando cont\u00eaineres que o estudante Enzo Barbosa descobriu um universo que ele ouvia nas hist\u00f3rias de dentro de casa. \u201cMeu pai \u00e9 estivador e eu desconhecia como era o ambiente de trabalho dele. Hoje, eu vi estivadores nos navios, vimos cargas sendo colocadas nos por\u00f5es. Vivi um pouco do que ele faz\u201d, orgulha-se o jovem de 12 anos.\u201cDa Cidade, sempre vemos cont\u00eaineres, navios passando pela praia, mas nunca pensei que fosse assim deste tamanho. Fiquei impressionada com a quantidade de navios\u201d, conta Julia Rodrigues, estudante de 13 anos.O projeto Conhe\u00e7a o Porto \u00e9 realizado por A Tribuna e uma iniciativa da operadora portu\u00e1ria Marimex, com apoio da Praticagem de S\u00e3o Paulo.A edi\u00e7\u00e3o deste ano contar\u00e1 com 16 sa\u00eddas, que acontecer\u00e3o entre este e o pr\u00f3ximo m\u00eas. Para este ano, as inscri\u00e7\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o encerradas.", "published_at": "2018-08-16T14:49:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/alunos-conhecem-operacoes-do-cais-santista-em-passeio-de-escuna/?cHash=43f183252efd250707db8d29e68dca42", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_conhec-a-alunos-no-barco_b8265930a9.jpg", "title": null}], "article_id": "43f183252efd250707db8d29e68dca42"},
{"subhead": "Dados integram o Boletim Informativo Aquavi\u00e1ro, produzido pela Antaq ", "tags": ["Movimenta\u00e7\u00e3o", "cargas", "portos", "brasileiros", "cresce"], "headline": "Movimenta\u00e7\u00e3o de cargas em portos brasileiros cresce 1% no segundo trimestre", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T14:14:32-03:00", "content": "A movimenta\u00e7\u00e3o de cargas no sistema portu\u00e1rio brasileiro \u2013 formado pelas instala\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e pelas privadas \u2013 registrou um crescimento de 1% no segundo trimestre do ano, em rela\u00e7\u00e3o a igual per\u00edodo de 2017, chegando a 276,8 milh\u00f5es de toneladas. O aumento foi de 2,6 milh\u00f5es de toneladas.Os dados integram o Boletim Informativo Aquavi\u00e1rio do 2\u00ba Trimestre de 2018, produzido pela Ger\u00eancia de Estat\u00edstica e Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho, da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios (Antaq), divulgado na tarde dessa quinta-feira (16).Segundo o levantamento, os portos p\u00fablicos tiveram uma alta de 2% em suas movimenta\u00e7\u00f5es. T\u00e9cnicos da Antaq destacaram que esse resultado representou \u201cum ganho expressivo\u201d, na compara\u00e7\u00e3o com os segundos trimestres de 2016 e 2017, quando houve decr\u00e9scimo de 0,2%. Nos terminais privados, a amplia\u00e7\u00e3o foi de 0,5%.\u201cEsse crescimento, tanto nos portos p\u00fablicos quanto nos terminais privados, reflete a resposta positiva que o setor continua apresentando ao longo do tempo, apesar de oscila\u00e7\u00f5es vis\u00edveis, demonstrando que est\u00e1 apto a atender \u00e0s demandas do mercado brasileiro, seja nos movimentos internos (cabotagem e vias interiores) ou mesmo nas exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es\u201d, afirmou o gerente de Estat\u00edstica e Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho da Antaq, Fernando Serra.Os portos privados operaram 181,6 milh\u00f5es de toneladas no segundo trimestre. Esse total representou 65,6% das cargas movimentadas pelo sistema portu\u00e1rio. Os complexos p\u00fablicos responderam por 95,2 milh\u00f5es de toneladas, tendo uma participa\u00e7\u00e3o de 34,4%.", "published_at": "2018-08-17T13:56:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/movimentacao-de-cargas-em-portos-brasileiros-cresce-1-no-segundo-trimestre/?cHash=b48cfd633bcf1108f568b24270ea49b4", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_MAIS-CONTEINERES_dc33c86ed2.jpg", "title": null}], "article_id": "b48cfd633bcf1108f568b24270ea49b4"},
{"subhead": "Entre as oportunidades est\u00e3o op\u00e7\u00f5es para ensinos m\u00e9dio, superior e est\u00e1gio", "tags": ["Vagas", "emprego", "Santos", "Porto", "cargos"], "headline": "Porto de Santos abre vagas para diversos cargos", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-16T14:44:42-03:00", "content": "Controlador de Opera\u00e7\u00f5esSantosacompanhar as rotinas da opera\u00e7\u00e3o do armaz\u00e9m, controlar a limpeza da \u00e1rea de trabalho, controlar o processo de armazenamento e expedi\u00e7\u00e3o de cargas e monitorar o invent\u00e1rio do estoque.R$ 1,7 milVT, VA, VR, Assist\u00eancia M\u00e9dica/ Odontol\u00f3gicaEnsino M\u00e9dio completo e experi\u00eancia em rotinas de armaz\u00e9m na \u00e1rea portu\u00e1ria.Como se candidatar: Cadastrar curr\u00edculo no site:______________________________________________________________________Mec\u00e2nico de EmpilhadeiraSantosmanuten\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de equipamentos: empilhadeira, ponte rolante e grabs.R$ 2,4 milVT, VR, VA, Assist\u00eancia M\u00e9dica e Assist\u00eancia Odontol\u00f3gica.Ensino m\u00e9dio completo e experi\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o em \u00e1rea portu\u00e1ria.______________________________________________________________________Auxiliar de abastecimentoGuaruj\u00e1Acompanhar a descarga do caminh\u00e3o de combust\u00edvel para os tanques do terminal; Operar bomba de abastecimento, abastecendo os veiculos que operam no terminal, tais como, tratores, p\u00e1s carregadeiras, varredeiras, entre outros; Abastecer os tanques dos geradores de energia e os das bombas de emerg\u00eancia; dentre outrasN\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoEnsino M\u00e9dio Completo, com disponibilidade de hor\u00e1rio. Experi\u00eancia em terminal portu\u00e1rio ser\u00e1 um diferencial.______________________________________________________________________Mec\u00e2nico I (PCD)SantosMec\u00e2nico de vag\u00f5es que ir\u00e1 realizar atendimento no trecho, tendo que andar pela via e p\u00e1tios ferrovi\u00e1rios para chegar at\u00e9 o local de atendimento carregando pe\u00e7a ou caixa de ferramenta e tamb\u00e9m conduzir autom\u00f3vel at\u00e9 o local de atendimento. Realizar interven\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas em vag\u00f5es, levando pe\u00e7as at\u00e9 o local e realizando troca. Realizar diagn\u00f3stico de defeitos da vag\u00f5es, identificando o problema, e tomando a decis\u00e3o de qual melhor forma para reparar o defeito e/ou liberar o trem.N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgado- Ensino M\u00e9dio; Obrigat\u00f3rio aprendizagem na \u00e1rea mec\u00e2nica ou t\u00e9cnico em mec\u00e2nica ou eletromec\u00e2nicaCadastrar curr\u00edculo no site:______________________________________________________________________Encarregado especializado operacionalSantosCumprir todas as normas de seguran\u00e7a do terminal; Identificar e analisar todas as necessidades relacionadas a seguran\u00e7a nas opera\u00e7\u00f5es do terminal; Cumprir todo o cronograma de treinamento para sua fun\u00e7\u00e3o e auxiliar o chefe de turno no controle de treinamentos da equipe de opera\u00e7\u00e3o; dentre outrasN\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoEnsino M\u00e9dio Completo e desej\u00e1vel cursando em Gest\u00e3o Portu\u00e1ria e com viv\u00eancia de 4 anos na \u00e1rea; Atua\u00e7\u00e3o em vag\u00f5es, embarque e ferrovias ser\u00e3o considerados um diferencial.Cadastrar-se pelo site______________________________________________________________________T\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalhoSantosExecutar atividades relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho, higiene, sa\u00fade e meio ambiente; Elabora\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e arquivo de documentos; Controle e entrega de EPIs;N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoForma\u00e7\u00e3o completa em T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho, com dom\u00ednio e experi\u00eancia na \u00e1rea ser\u00e1 um diferencial viv\u00eancia em terminal portu\u00e1rio. Disponibilidade de hor\u00e1rio para trabalhar em turno de revezamento.Cadastrar-se pelo site__________________________________________________________________Mec\u00e2nicoBaixada Santista (Cidade n\u00e3o informada)Realizar manuten\u00e7\u00e3o preventiva, preditiva e corretiva em equipamentos mec\u00e2nicos; manter a maior disponibilidade dos equipamentos e ter foco na redu\u00e7\u00e3o de custos; realizar de modo frequente a inspe\u00e7\u00e3o dos equipamentos atrav\u00e9s do Check List; operar equipamentos para testes; utilizar soldas e fazer a lubrifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos; CNH: D; conhecimento em manuten\u00e7\u00e3o de P\u00e1 Carregadeira e Bombas.N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoForma\u00e7\u00e3o completa em T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica; experi\u00eancia em manuten\u00e7\u00e3o de p\u00e1 carregadeira e bombas, al\u00e9m de conhecimento em el\u00e9trica de autos ser\u00e1 um diferencial.__________________________________________________________________Analista de exporta\u00e7\u00e3o (tempor\u00e1rio)Santosconfer\u00eancia documental, atendimento ao cliente, contato com as origens, acompanhamento de embarques, entre outras atividades pertinentes ao cargo.Entre R$2 mil a R$2,4 milVale Transporte, Vale Refei\u00e7\u00e3o, Vale Alimenta\u00e7\u00e3o e Seguro de VidaExperi\u00eancia com processos de exporta\u00e7\u00e3o mar\u00edtima; curso superior completo; dom\u00ednio do Pacote Office; conhecimento intermedi\u00e1rio do idioma ingl\u00easCadastar curr\u00edculo no site_______________________________________________________________________Analista de Importa\u00e7\u00e3o Mar\u00edtimaSantosCoordena\u00e7\u00e3o de embarque de importa\u00e7\u00e3o mar\u00edtima, contato com as origens, confer\u00eancia e aprova\u00e7\u00e3o documental, acompanhamento do processo ap\u00f3s a atraca\u00e7\u00e3o, atendimento ao cliente interno, alimenta\u00e7\u00e3o de planilhas, an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de faturas de fornecedores, redestina\u00e7\u00e3o de containers, follow up de embarque, contato com terminais, transportadoras e despachantes, entre outras atividades.N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoSuperior completo ou cursando em Com\u00e9rcio Exterior, Log\u00edstica ou \u00e1reas correlatas; Conhecimento avan\u00e7ado do idioma ingl\u00eas para escrita e conversa\u00e7\u00e3o; Dom\u00ednio do Pacote Office, principalmente Excel; Experi\u00eancia na \u00e1rea, conforme atividades descritas; Desej\u00e1vel conhecimento de legisla\u00e7\u00e3o aduaneira, conhecimento geogr\u00e1fico de portos e conhecimento de processos de importa\u00e7\u00e3o, como receita federal, desconsolida\u00e7\u00e3o, retifica\u00e7\u00e3o, etc.Cadastrar curr\u00edculo pelo site______________________________________________________________________M\u00e9dico do trabalhoSantosRealizar o controle e o acompanhamento dos exames peri\u00f3dicos dos colaboradores da Brasil Terminal Portu\u00e1rio atrav\u00e9s de exames cl\u00ednicos, analisando os resultados dos exames complementares segundo a NR7, com a emiss\u00e3o de ASO (atestado de Sa\u00fade Ocupacional), visando preservar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos colaboradores. Elaborar, implementar, acompanhar e avaliar o Programa de Controle M\u00e9dico e de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), conforme a NR 07, para atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente; Analisar e intervir em situa\u00e7\u00f5es de risco para a sa\u00fade e integridade dos trabalhadores, cuja origem possa estar ligada na realiza\u00e7\u00e3o das atividades laborais e sejam detectados atrav\u00e9s da an\u00e1lise de indicadores de sa\u00fade e percep\u00e7\u00e3o do profissional.N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgado______________________________________________________________________T\u00e9cnico em seguran\u00e7a do trabalho I (PCD)SantosIdentifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de riscos na \u00e1rea operacional; Elabora\u00e7\u00e3o e acompanhar treinamentos; Investiga\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de acidentes; Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes;N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadCurso t\u00e9cnico em seguran\u00e7a no trabalho conclu\u00eddo_______________________________________________________________________Assistente de Desemabra\u00e7oSantosLibera\u00e7\u00e3o de BL de importa\u00e7\u00e3o; Extra\u00e7\u00e3o e confer\u00eancia do Extrato do CE Mercante; Acompanhamento de Presen\u00e7a de Carga de Importa\u00e7\u00e3o; Libera\u00e7\u00e3o de documentos para transporte; Montagem de jogo de documentos para o Posto Fiscal; Pr\u00e9 Faturamento.N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoCadastrar curr\u00edculo no site_______________________________________________________________________Analista de Opera\u00e7\u00f5es de Terminal Portu\u00e1rioSantosMonitorar o status da carga que est\u00e1 sendo recebida nos terminais e garantir que ela seja carregada no navioN\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoConhecimento em opera\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias; Ingl\u00eas intermedi\u00e1rioComo se candidatar: Cadastrar curr\u00edculo no site_______________________________________________________________________: Analista de Capacidade de Navio e Transbordo- Coordenar fechamentos de bookings, embarques em navios junto ao Departamento Responsavel; Analisar rotas; Coocontrole junto aos terminais / parceiros;Sal\u00e1rio: N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoConhecimento de toda a rotina operacional; Ingl\u00eas avan\u00e7ado; Excel avan\u00e7ado; Facilidade com n\u00famerosCadastrar curr\u00edculo no site_______________________________________________________________________Office BoySantosrealizar servi\u00e7os externos para entrega e retirada de documenta\u00e7\u00e3o em bancos, correios, cart\u00f3rios, ag\u00eancias mar\u00edtima, armadores e terminais.N\u00e3o divulgado: VT, VR, VA, cart\u00e3o farm\u00e1cia, seguro de vida, assist\u00eancia m\u00e9dica e assist\u00eancia odontol\u00f3gica.Sem experi\u00eancia, com relacionamento interpessoal, boa comunica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o para auxiliar a equipe operacional e administrativa em atividades internas e externas.Cadastrar curr\u00edculo no site_______________________________________________________________________Jovem AprendizSantosDar suporte a tarefas administrativas a gest\u00e3o da equipe.N\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoN\u00e3o divulgadoCadastrar curr\u00edculo no site_______________________________________________________________________Controlador de Opera\u00e7\u00f5esSantosacompanhar as rotinas da opera\u00e7\u00e3o do armaz\u00e9m, controlar a limpeza da \u00e1rea de trabalho, controlar o processo de armazenamento e expedi\u00e7\u00e3o de cargas e monitorar o invent\u00e1rio do estoque.R$ 1,7 milVT, VA, VR, Assist\u00eancia M\u00e9dica/ Odontol\u00f3gicaEnsino M\u00e9dio completo e experi\u00eancia em rotinas de armaz\u00e9m na \u00e1rea portu\u00e1ria.Como se candidatar: Cadastrar curr\u00edculo no site:", "published_at": "2018-08-16T14:02:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/porto-de-santos-abre-vagas-para-diversos-cargos-4/?cHash=7d6512f5a370bc4adb57f05504ff8f01", "images": [], "article_id": "7d6512f5a370bc4adb57f05504ff8f01"},
{"subhead": "Confira trechos da entrevista que Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Almeida Senna concedeu a A Tribuna\r\n", "tags": ["ENTREVISTA", "A TRIBUNA", "COORDENADOR", "COMUS", "PORTO"], "headline": "\u201cQueremos apenas transpar\u00eancia e previsibilidade\u201d, diz coordenador do Comus", "section": "Porto", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T15:17:43-03:00", "content": "O coordenador do Comus, Jos\u00e9 C\u00e2ndido de Almeida Senna, defende maior transpar\u00eancia nos pre\u00e7os das tarifas portu\u00e1rias e acredita que reajustes podem afetar a economia do Pa\u00eds, caso usu\u00e1rios n\u00e3o participem das decis\u00f5es. Confira trechos da entrevista que concedeu a A Tribuna:Mesmo com a negativa da Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo (codesp) de aceitar um escalonamento do reajuste tarif\u00e1rio, o senhor acredita que haja possibilidade de uma redu\u00e7\u00e3o na cobran\u00e7a?A Codesp deu este aumento em uma hora em que sua gest\u00e3o, uma das mais longas, tem se mostrado muito eficiente. Isso tem a ver com a implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas saud\u00e1veis de gest\u00e3o. Isso est\u00e1 sendo reconhecido \u00e0 luz do lucro l\u00edquido. A empresa ficou no azul em 2017 e teve um lucro de R$ 44 milh\u00f5es. Portanto, se est\u00e1 tendo uma gest\u00e3o eficiente, que cobre seus custos e gera lucros, vamos cobrar sua performance como gestor com a modernidade, numa forma de buscar a redu\u00e7\u00e3o de custos para os usu\u00e1rios. Temos que aprimorar os indicadores do pre\u00e7o do servi\u00e7o portu\u00e1rio.O IPCA (\u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo, medido mensalmente pelo IBGE) \u00e9 injusto. Temos que criar um \u00edndice de reajuste de pre\u00e7o espec\u00edfico para o setor portu\u00e1rio.Sabemos que devemos pagar pelos servi\u00e7os e existe a\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria para que se impe\u00e7a o aumento abusivo de pre\u00e7os. Ningu\u00e9m quer tabelamento de pre\u00e7o. Queremos apenas transpar\u00eancia e previsibilidade.Outra reivindica\u00e7\u00e3o dos integrantes do Comus \u00e9 saber a periodicidade dos reajustes tarif\u00e1rios.Sim. Exportadores e importadores trabalham com budget (or\u00e7amento) planejado com anteced\u00eancia, muitas vezes semestral ou anual. Se voc\u00ea \u00e9 surpreendido com um reajuste deste que n\u00e3o estava previsto nos seus custos, voc\u00ea tem que mexer em outros setores. Isso \u00e9 complicado, traz problemas de gest\u00e3o para a empresa e impacta na log\u00edstica. Isso tem que ser discutido com os usu\u00e1rios tamb\u00e9m.Com certeza. E isso tamb\u00e9m afeta o crescimento do Pa\u00eds. A exporta\u00e7\u00e3o \u00e9 a grande janela que est\u00e1 aberta para a retomada deste crescimento. Existem outras possibilidades, mas esta \u00e9 a que \u00e9 mais certa. A guerra \u00e9 feroz, mas se formos competitivos, a gente vence.A movimenta\u00e7\u00e3o da taxa cambial tamb\u00e9m coincidiu com o reajuste das tarifas. Houve um impacto maior no mercado?Em junho, houve um estresse cambial. Fica parecendo que quiseram se aproveitar do momento do c\u00e2mbio para lucrar em cima dos exportadores. Se isso for verdade, \u00e9 um \u2018doce e ledo\u2019 engano. Se o meu concorrente oferece um produto mais em conta, n\u00f3s s\u00f3 ganhamos e geramos servi\u00e7os de prestadores se tivermos pre\u00e7os competitivos. Sabemos que quem manda no mercado \u00e9 a carga.", "published_at": "2018-08-17T14:47:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/queremos-apenas-transparencia-e-previsibilidade-diz-coordenador-do-comus/?cHash=ac3b1b19f229121192a696addcacf3cc", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_CORTAR_55aa68e633.jpg", "title": null}], "article_id": "ac3b1b19f229121192a696addcacf3cc"},
{"subhead": "Nesta edi\u00e7\u00e3o da coluna, Fabiana Marinelo fala sobre a seca que assola o pa\u00eds", "tags": ["Conex\u00e3o", "Austr\u00e1lia", "\u00c1reas", "agr\u00edcolas", "enfrentam", "hist\u00f3rica", "falta", "chuvas"], "headline": "Conex\u00e3o Austr\u00e1lia: \u00c1reas agr\u00edcolas enfrentam hist\u00f3rica falta de chuvas ", "section": "Porto", "author": "Fabiana Marinelo - De Sidney", "modified_at": "2018-08-17T16:12:50-03:00", "content": "Viver em outro pa\u00eds \u00e9 um constante aprendizado. E o mais recente para a brasileira aqui foi ver a rela\u00e7\u00e3o dos australianos com a seca que assola as \u00e1reas rurais do pa\u00eds. Sim, seca, a mesma do nosso Nordeste, presente h\u00e1 tantos anos no nosso cotidiano que muitas vezes nos esquecemos de sua exist\u00eancia.Na Austr\u00e1lia, assim como no Brasil, a seca n\u00e3o ocorre do lado de casa \u2013 para quem mora nas grandes cidades. As fazendas s\u00e3o distantes das metr\u00f3poles e \u00e9 f\u00e1cil esquecer que a alface comprada no supermercado viajou quil\u00f4metros para chegar onde \u00e9 vendida. Mas esta semana, a realidade da seca na Austr\u00e1lia bateu em minha porta n\u00e3o apenas por causa da alta no pre\u00e7o dos vegetais, mas tamb\u00e9m por uma corrente de a\u00e7\u00f5es, campanhas, not\u00edcias e o envolvimento da comunidade de Sidney e de outras cidades para ajudar os fazendeiros a enfrentar este per\u00edodo delicado.Ao abrir o app do banco local, por exemplo, apareceu a sugest\u00e3o de quanto eu gostaria de doar para os fazendeiros. O mesmo ocorre nos supermercados, com caixas para doa\u00e7\u00e3o. Restaurantes servem pratos especiais e revertem parte da venda \u00e0s \u00e1reas rurais. As crian\u00e7as foram vestidas de fazendeiros para a escola como demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade. Campanhas na internet mobilizam pessoas a doarem. TVs e r\u00e1dios locais apelam por ajuda.Muitos, inclusive, a recusam. H\u00e1 ainda a preocupa\u00e7\u00e3o com a imagem negativa gerada, mostrando os fazendeiros locais como despreparados para lidar com adversidades como a seca, ferindo a reputa\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio australiano. L\u00edderes agr\u00edcolas locais demandam muito mais do que caridade espor\u00e1dica. Eles querem a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas de longo prazo, principalmente porque a seca tem se tornado uma constante em algumas regi\u00f5es.N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a Austr\u00e1lia enfrenta a falta de chuvas. O pa\u00eds tem um clima extremo: inunda\u00e7\u00f5es, secas devastadoras e inc\u00eandios florestais n\u00e3o s\u00e3o novidade por aqui. Mas esta seca em particular tem sido considerada uma das mais graves dos \u00faltimos anos. Todo o estado de Nova Gales do Sul, onde fica Sidney e \u00e9 o mais populoso da Austr\u00e1lia, vive em estado de emerg\u00eancia devido \u00e0 falta de \u00e1gua. O mesmo ocorre em outras regi\u00f5es do pa\u00eds, como no noroeste do estado de Victoria e no leste da Austr\u00e1lia do Sul. O outono deste ano foi o quarto mais quente j\u00e1 registrado no pa\u00eds, com chuvas abaixo da m\u00e9dia, de acordo com o Bureau de Meteorologia.Agrava ainda mais a situa\u00e7\u00e3o o fato de o ano passado tamb\u00e9m ter sido seco, afetando o solo e os mananciais de varias regi\u00f5es. Estudo realizado pela Universidade de Melbourne aponta que houve um decl\u00ednio na quantidade de chuvas ao longo dos \u00faltimos 50 anos em algumas regi\u00f5es.N\u00e3o h\u00e1 conclus\u00f5es precisas quanto \u00e0s causas da seca: mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, aquecimento dos oceanos e consequentes altera\u00e7\u00f5es nas correntes que trazem as chuvas ou apenas ciclos naturais do clima da Austr\u00e1lia. Mas \u00e9 fato que, no decorrer dos anos, a seca tem ocorrido de forma mais prolongada e mais dr\u00e1stica. Agora \u00e9 ver ao longo do tempo como as pessoas v\u00e3o reagir \u00e0 seca, se esta persistir e se tornar parte da vida da Austr\u00e1lia.", "published_at": "2018-08-17T15:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/conexao-australia-areas-agricolas-enfrentam-historica-falta-de-chuvas/?cHash=498d35052fb77440caaab21e08b6ae12", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_seca_281c7211e4.jpg", "title": null}], "article_id": "498d35052fb77440caaab21e08b6ae12"},
{"subhead": "Ag\u00eancia utilizar\u00e1 metodologia elaborada pela Poli-USP, baseada em custos e regime de efici\u00eancia produtiva", "tags": ["Antaq", "reajuste", "tarifas", "destaque"], "headline": "Antaq deve mudar sistema usado para reajustar tarifas", "section": "Porto", "author": "Egle Cisterna", "modified_at": "2018-08-19T13:37:42-03:00", "content": "O pr\u00f3ximo reajuste das tarifas portu\u00e1rias deve seguir nova metodologia, que prev\u00ea mais transpar\u00eancia e previsibilidade da forma\u00e7\u00e3o dos custos para a cadeia log\u00edstica. O novo sistema foi elaborado pela Escola Polit\u00e9cnica da Universidade de S\u00e3o Paulo (Poli-USP), entre 2011 e 2014.O an\u00fancio foi feito pelo diretor-geral da Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios (Antaq), M\u00e1rio Povia, durante a reuni\u00e3o do Comit\u00ea dos Usu\u00e1rios de Portos e Aeroportos (Comus) da Associa\u00e7\u00e3o Comercial de S\u00e3o Paulo, nesta semana. Ainda sem data para entrar em vigor, o representante da ag\u00eancia reguladora garante que a equipe est\u00e1 trabalhando na implanta\u00e7\u00e3o da ferramenta, que deve atender um anseio do setor.O professor do Departamento de Engenharia Naval e Oce\u00e2nica da Poli-USP, Rui Carlos Botter, foi um dos integrantes do projeto, que surgiu de um ac\u00f3rd\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) segundo o qual a Antaq deveria ter uma metodologia para a forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o das tarifas.Ele lembra que, na \u00e9poca, pilotos de introdu\u00e7\u00e3o foram desenvolvidos em Santos e na Bahia. \u201cMas, quando estava para ser efetivado, houve um problema com a SEP (Secretaria Especial de Portos), que depois passou para o Minist\u00e9rio dos Transportes, e esse assunto ficou em banho-maria\u201d.O conv\u00eanio assinado com a USP previa a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos portos brasileiros para verificar a efici\u00eancia produtiva das entidades portu\u00e1rias e o desenvolvimento de um modelo de c\u00e1lculo de tarifas a ser institu\u00eddo, prevendo, por exemplo, reajustes anuais e revis\u00e3o peri\u00f3dica de tarifas a cada cinco anos.Baseado em custos e regime de efici\u00eancia, o modelo deveria prever mecanismos para compartilhar com os usu\u00e1rios os benef\u00edcios dos ganhos de efici\u00eancia operacional e buscar reduzir os n\u00edveis tarif\u00e1rios estabelecidos aos custos pela utiliza\u00e7\u00e3o de receitas de outras fontes, principalmente patrimoniais, para fins de modicidade tarif\u00e1ria.Botter explica que, no estudo apresentado \u00e0 Antaq, a inten\u00e7\u00e3o era de que cada autoridade portu\u00e1ria inserisse os dados, e a ag\u00eancia fizesse o acompanhamento. \u201cIsso daria uma transpar\u00eancia nas tabelas de custos e seria poss\u00edvel calcular as tarifas portu\u00e1rias usando um \u00edndice espec\u00edfico com base nos custos do porto, custos fi\u00e9is\u201d.Al\u00e9m de poder fazer compara\u00e7\u00f5es entre todos os portos e expandir as pr\u00e1ticas eficazes, segundo o especialista, o sistema poderia tamb\u00e9m, por exemplo, alterar a tarifa em v\u00e1rios tipos de situa\u00e7\u00f5es, como no caso de um cataclismo que afetasse alguma \u00e1rea portu\u00e1ria.O professor da Poli-USP afirma que, depois da entrega do estudo, n\u00e3o acompanhou o andamento dado pela Antaq e que n\u00e3o sabe efetivamente como a metodologia deve ser aplicada.Procurada para explicar a metodologia e como deve ser a ado\u00e7\u00e3o do novo sistema, a Antaq n\u00e3o respondeu at\u00e9 o fechamento desta edi\u00e7\u00e3o.Em junho, depois de tr\u00eas anos sem altera\u00e7\u00f5es, a Antaq autorizou um reajuste de 16,7%, nas tarifas portu\u00e1rias, que cobrem a utiliza\u00e7\u00e3o de infraestrutura portu\u00e1ria, terrestre e de servi\u00e7os.No ano passado, a Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo (Codesp) chegou a apresentar um estudo que apontava a necessidade um aumento de 54,4% em todas as tabelas tarif\u00e1rias vigentes. Os empres\u00e1rios do setor portu\u00e1rio esperavam que o aumento atingiria at\u00e9 6%.O Conselho da Autoridade Portu\u00e1ria (CAP) da Docas solicitou que a diretoria da Codesp estudasse um escalonamento do reajuste, o que n\u00e3o aconteceu. Representantes do Comus pretendem, ainda, solicitar \u00e0 Autoridade Portu\u00e1ria que n\u00e3o aplique o reajuste em sua totalidade.A estatal afirma que qualquer redu\u00e7\u00e3o ou parcelamento da tarifa alteraria sua receita e comprometeria a amplia\u00e7\u00e3o e a melhoria da infraestrutura do Porto de Santos.\u201cH\u00e1 toda uma metodologia por tr\u00e1s do reajuste. N\u00e3o foi uma revis\u00e3o tarif\u00e1ria, nem aumento de pre\u00e7o, sen\u00e3o repasse inflacion\u00e1rio\u201d, defendeu Povia, durante a reuni\u00e3o do Comus.", "published_at": "2018-08-19T13:30:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/porto%26mar/antaq-deve-mudar-sistema-usado-para-reajustar-tarifas/?cHash=e6b714eaac94b93395242f6479c961fa", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_CADERNO__01_f5a916cd22.jpg", "title": null}], "article_id": "e6b714eaac94b93395242f6479c961fa"},
{"subhead": "Caso ocorreu em Itanha\u00e9m, na noite de s\u00e1bado. V\u00edtima sofreu v\u00e1rios ferimentos e teve nariz fraturado ", "tags": ["mulher", "carro", "movimento", "itanha\u00e9m", "jornalista", "destaque"], "headline": "Homem \u00e9 preso ap\u00f3s agredir a mulher e jog\u00e1-la do carro em movimento ", "section": "Play AT", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-19T20:56:59-03:00", "content": "O funcion\u00e1rio p\u00fablico Paulo C\u00e9sar Galdeano, de 50 anos, foi preso em flagrante, \u00e0s 22 horas de s\u00e1bado (18), em Itanha\u00e9m, sob a acusa\u00e7\u00e3o de agredir a mulher e depois jog\u00e1-la do carro que ele dirigia em movimento.A v\u00edtima \u00e9 jornalista e tem 30 anos. Ela sofreu v\u00e1rios ferimentos pelo corpo e teve o nariz fraturado, sendo atendida na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Itanha\u00e9m.Segundo a mulher, ela e Paulo C\u00e9sar se casaram h\u00e1 quatro meses, mas vivem juntos h\u00e1 um ano. A jornalista disse que o acusado \u00e9 agressivo e, no s\u00e1bado \u00e0 noite, a ofendeu e a agrediu com tapas, cotoveladas e socos dentro do carro.O ve\u00edculo transitava pela Rua Vereador Angelino de Bortoli, no Belas Artes. Em dado momento da agress\u00e3o, Paulo C\u00e9sar soltou o cinto de seguran\u00e7a da mulher e a jogou para fora do carro em movimento.Populares prestaram socorro \u00e0 v\u00edtima e acionaram a Pol\u00edcia Militar. O funcion\u00e1rio p\u00fablico negou a viol\u00eancia, alegando que a mulher \u201ccaiu\u201d ao descer do ve\u00edculo e apenas pediu socorro para eventualmente prejudic\u00e1-lo.A vers\u00e3o de Paulo C\u00e9sar n\u00e3o surtiu efeito na Delegacia Seccional de Itanha\u00e9m. A delegada Evelyn Gonzalez Gagliardi o autuou por agress\u00e3o, com base na Lei Maria da Penha, e por tentativa de homic\u00eddio qualificado.", "published_at": "2018-08-19T20:48:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/homem-e-preso-apos-agredir-a-mulher-e-joga-la-do-carro-em-movimento/?cHash=8f3675e43fdc0554759678200c49d82c", "images": [], "article_id": "8f3675e43fdc0554759678200c49d82c"},
{"subhead": "Medida foi anunciada pelo presidente Temer ap\u00f3s reuni\u00e3o de emerg\u00eancia", "tags": ["venezuelanos", "roraima", "brasil", "volunt\u00e1rios"], "headline": "Governo enviar\u00e1 120 militares e 36 volunt\u00e1rios da sa\u00fade para Roraima", "section": "Play AT", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-19T22:33:09-03:00", "content": "O governo federal enviar\u00e1 a Roraima um refor\u00e7o de 120 homens para a For\u00e7a Nacional, al\u00e9m de, no pr\u00f3ximo domingo (26), 36 volunt\u00e1rios da \u00e1rea da sa\u00fade para atendimento aos imigrantes venezuelanos, em parceria com hospitais universit\u00e1rios. As medidas est\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es anunciadas neste domingo (19) pelo presidente Michel Temer ap\u00f3s reuni\u00e3o de emerg\u00eancia com ministros no Pal\u00e1cio da Alvorada, convocada para avaliar a situa\u00e7\u00e3o na fronteira do Brasil com a Venezuela.De acordo com o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, nesta segunda-feira (20) ir\u00e3o 60 homens, e depois mais 60, ainda sem data definida, o que totaliza 151 homens da For\u00e7a Nacional em Pacaraima, com os 31 que j\u00e1 se encontram no estado.No s\u00e1bado (18), em Pacaraima, em Roraima, moradores da cidade atacaram barracas e abrigos dos imigrantes venezuelanos, inclusive ateando fogo, depois que um comerciante local foi assaltado e espancado. De acordo com as autoridades locais, n\u00e3o h\u00e1 registro de feridos entre os venezuelanos. O comerciante brasileiro que sofreu uma tentativa de assalto, supostamente por um grupo de venezuelanos, permanece internado em Boa Vista, e seu estado de sa\u00fade \u00e9 est\u00e1vel.Ap\u00f3s o ocorrido, cerca de 1,2 mil venezuelanos cruzaram de volta a fronteira do pa\u00eds com o Brasil.Por meio de nota, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica disse que governo federal \u201cest\u00e1 comprometido com a prote\u00e7\u00e3o da integridade de brasileiros e venezuelanos\u201d, e que o Itamaraty est\u00e1 em contato com as autoridades venezuelanas. \u201cNo dia de ontem (s\u00e1bado), esse di\u00e1logo serviu, tamb\u00e9m, para que cerca de trinta brasileiros, que se encontravam em territ\u00f3rio venezuelano, pudessem retornar em seguran\u00e7a ao Brasil\u201d.A nota diz ainda que o governo continua em condi\u00e7\u00f5es de empregar as For\u00e7as Armadas para a Garantia da Lei e da Ordem (GLO) em Roraima. Por for\u00e7a de lei, tal iniciativa depende da solicita\u00e7\u00e3o expressa da governadora do estado.O governo listou uma s\u00e9ria de medidas que ser\u00e3o adotadas nos pr\u00f3ximos dias: intensificar esfor\u00e7os de interioriza\u00e7\u00e3o dos venezuelanos para outros estados; estabelecer abrigo de transi\u00e7\u00e3o em Roraima, entre Boa Vista e Pacaraima, para atendimento humanit\u00e1rio dos imigrantes que aguardam o processo de interioriza\u00e7\u00e3o, de forma a reduzir o n\u00famero de pessoas nas ruas. Uma comiss\u00e3o interministerial ir\u00e1 ao local para avaliar medidas complementares, que se somar\u00e3o \u00e0s anteriores j\u00e1 tomadas, diz a nota.Participaram da reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio da Alvorada os ministros Joaquim Silva e Luna, da Defesa; S\u00e9rgio Etchegoyen, do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional; Rossieli Soares, da Educa\u00e7\u00e3o; Moreira Franco, de Minas e Energia; Raul Jungmann, da Seguran\u00e7a P\u00fablica; e o secret\u00e1rio-geral do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Marcos Galv\u00e3o,A \u00edntegra da nota da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica:\u201cO Presidente Michel Temer reuniu-se com ministros e assessores para avaliar a situa\u00e7\u00e3o no Estado de Roraima e determinar novas a\u00e7\u00f5es do Governo Federal.Desde a configura\u00e7\u00e3o da crise migrat\u00f3ria, autoridades federais t\u00eam visitado Roraima assiduamente \u2013 o que inclui duas visitas do Presidente da Rep\u00fablica.O Governo Federal, atento \u00e0 seguran\u00e7a e ao bem-estar dos brasileiros de Roraima, tem envidado esfor\u00e7os abrangentes para apoi\u00e1-los, reduzindo o impacto do afluxo migrat\u00f3rio sobre a popula\u00e7\u00e3o local. Para tanto, j\u00e1 tomou provid\u00eancias que somam mais de R$ 200 milh\u00f5es e incluem:- o ordenamento da fronteira, com controle e triagem adequados, e com a amplia\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a da Uni\u00e3o nas \u00e1reas social e de seguran\u00e7a;- a constru\u00e7\u00e3o de 10 instala\u00e7\u00f5es (mais duas est\u00e3o quase conclu\u00eddas) que abrigam, temporariamente, os venezuelanos; e- a interioriza\u00e7\u00e3o dos migrantes para outros Estados.Com o mesmo prop\u00f3sito de apoiar os brasileiros de Roraima, o Presidente da Rep\u00fablica determinou fossem tomadas as seguintes provid\u00eancias:i. a intensifica\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os de interioriza\u00e7\u00e3o dos venezuelanos para outros Estados;ii. o estabelecimento de abrigo de transi\u00e7\u00e3o em Roraima, entre Boa Vista e Pacaraima, para atendimento humanit\u00e1rio dos migrantes que aguardam o processo de interioriza\u00e7\u00e3o, de forma a reduzir o n\u00famero de pessoas nas ruas;iii. a realiza\u00e7\u00e3o, amanh\u00e3, 20/8, de reuni\u00e3o com vistas a concluir as negocia\u00e7\u00f5es para o in\u00edcio das obras do \u201clinh\u00e3o\u201d que permitir\u00e1 a integra\u00e7\u00e3o do Estado de Roraima ao sistema el\u00e9trico nacional;iv. o envio a Roraima, em 26/8, de 36 volunt\u00e1rios da \u00e1rea da sa\u00fade para atendimento aos migrantes, em parceria com hospitais universit\u00e1rios;v. o deslocamento de comiss\u00e3o interministerial para avaliar medidas complementares, que se somar\u00e3o \u00e0s anteriores j\u00e1 tomadas; evi. o refor\u00e7o da For\u00e7a Nacional em Roraima com mais 120 homens;O Governo Federal est\u00e1 comprometido com a prote\u00e7\u00e3o da integridade de brasileiros e venezuelanos.O Itamaraty est\u00e1 em contato com as autoridades venezuelanas. No dia de ontem, esse di\u00e1logo serviu, tamb\u00e9m, para que cerca de trinta brasileiros, que se encontravam em territ\u00f3rio venezuelano, pudessem retornar em seguran\u00e7a ao Brasil.O Governo Federal continua em condi\u00e7\u00f5es de empregar as For\u00e7as Armadas para a Garantia da Lei e da Ordem em Roraima. Por for\u00e7a de Lei, tal iniciativa depende da solicita\u00e7\u00e3o expressa da Senhora Governadora do Estado.", "published_at": "2018-08-19T22:29:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/atualidades/governo-enviara-120-militares-e-36-voluntarios-da-saude-para-roraima/?cHash=4f53f5c0234b32549a74f8a4dbf2eb17", "images": [], "article_id": "4f53f5c0234b32549a74f8a4dbf2eb17"},
{"subhead": "Na Baixada Santista ser\u00e3o R$ 44,2 milh\u00f5es pagos a quase 38 mil pessoas", "tags": ["Receita Federal", "Imposto de Renda", "terceiro lote", "pagamento", "subdestaque"], "headline": "Receita libera cr\u00e9dito do 3\u00ba lote do Imposto de Renda nesta quarta-feira", "section": "Economia", "author": "Rosana Rife", "modified_at": "2018-08-15T08:27:33-03:00", "content": "A Receita Federal deposita nesta quarta-feira (15) o dinheiro do terceiro lote de restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Na Baixada Santista e no Vale do Ribeira, 37.743 pessoas ter\u00e3o direito a reaver o imposto pago a mais no ano passado. No total, R$ 44,2 milh\u00f5es ser\u00e3o pagos.No Pa\u00eds, s\u00e3o 2.852.737 contribuintes que v\u00e3o receber o dinheiro, que soma R$ 3,6 bilh\u00f5es. Vale ressaltar que ainda h\u00e1, na lista da Receita Federal, pessoas com prefer\u00eancia no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o, como os idosos e os contribuintes com defici\u00eancia.O dinheiro ser\u00e1 debitado na conta-corrente ou poupan\u00e7a indicada na hora do preenchimento da declara\u00e7\u00e3o e vir\u00e1 corrigido pela taxa Selic em 2,58%.\u201cA recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 focar no pagamento das d\u00edvidas, mesmo que n\u00e3o seja poss\u00edvel se livrar de todas elas. Isso porque o cen\u00e1rio econ\u00f4mico ainda \u00e9 muito incerto e os juros est\u00e3o muito elevados ainda\u201d, diz a economista Karla Simionato.Se os valores n\u00e3o estiverem no banco, o contribuinte ter\u00e1 que procurar uma ag\u00eancia do Banco do Brasil para conseguir fazer o saque. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel ligar para a Central de Atendimento, no 4004-0001 e agendar o cr\u00e9dito em na conta.O dinheiro fica dispon\u00edvel durante um ano para o contribuinte fazer a reclama\u00e7\u00e3o.Se voc\u00ea quiser saber se est\u00e1 nessa listagem do Le\u00e3o, pode fazer a consulta ligando para o Receitafone, no n\u00famero 146. Outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 entrar no site da Receita (Na consulta \u00e0 p\u00e1gina, v\u00e1 em servi\u00e7o e-CAC, \u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m acessar o extrato da declara\u00e7\u00e3o pra verificar se h\u00e1 inconsist\u00eancias de dados identificadas pelo Fisco e fazer uma declara\u00e7\u00e3o retificadora.O pr\u00f3ximo lote ser\u00e1 depositado em 17 de setembro.", "published_at": "2018-08-15T08:27:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/receita-libera-credito-do-3o-lote-do-imposto-de-renda-nesta-quarta-feira/?cHash=356c65d3f9ed0a8e96ab47862ded27a5", "images": [], "article_id": "356c65d3f9ed0a8e96ab47862ded27a5"},
{"subhead": "Dinheiro come\u00e7ou a ser depositado nesta ter\u00e7a-feira; todas as contas ter\u00e3o o recurso extra at\u00e9 dia 31 ", "tags": ["FGTS", "rendimento extra", "lucro", "trabalhadores", "subdestaque"], "headline": "Fundo de Garantia vai distribuir lucro de R$ 6,23 bilh\u00f5es a trabalhadores ", "section": "Economia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-14T21:02:04-03:00", "content": "Trabalhadores com conta no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) receber\u00e3o rendimento extra de 1,72% pelo lucro que o fundo obteve no ano passado. Na m\u00e9dia, o rendimento extra representa R$ 38 para cada uma das 258 milh\u00f5es de contas.O dinheiro come\u00e7ou a ser depositado nesta ter\u00e7a-feira (14) e todas as contas ter\u00e3o o recurso extra at\u00e9 o pr\u00f3ximo dia 31. Devem ser beneficiadas 90,7 milh\u00f5es de pessoas.A remunera\u00e7\u00e3o extra \u00e9 resultado da partilha do lucro do Fundo no ano passado. Segundo os gestores do FGTS, o resultado somou R$ 12,46 bilh\u00f5es, sendo que R$ 6,23 bilh\u00f5es ser\u00e3o divididos com os pr\u00f3prios trabalhadores.Para calcular o valor que vai receber em sua conta do FGTS, o cotista precisa multiplicar o \u00edndice de 0,0172 ao saldo existente em 31 de dezembro do ano passado. Por exemplo, quem tinha R$ 1 mil, receber\u00e1 R$ 17,20.Esse \u00e9 o segundo ano em que metade do lucro do FGTS \u00e9 distribu\u00eddo entre os trabalhadores e que o rendimento total fica acima da infla\u00e7\u00e3o.Se levar em conta a atualiza\u00e7\u00e3o mensal j\u00e1 paga durante os meses do ano passado, as contas do Fundo tiveram remunera\u00e7\u00e3o total de 5,59% no acumulado de 2017. O porcentual, destaca a Caixa, foi praticamente o dobro da infla\u00e7\u00e3o oficial do per\u00edodo, de 2,95%.Cotistas poder\u00e3o consultar o valor recebido a partir de 31 de agosto no site da Caixa ou atrav\u00e9s do aplicativo para telefones celulares.O FGTS investe em diversas opera\u00e7\u00f5es financeiras, como t\u00edtulos p\u00fablicos, financiamento de projetos de infraestrutura e no Fundo de Investimento do FGTS (FI-FGTS), entre outras.Para tentar alavancar empr\u00e9stimos consignados com garantia dos recursos do FGTS, a Caixa Econ\u00f4mica Federal desenvolveu um sistema que permitir\u00e1 que bancos fa\u00e7am o bloqueio de at\u00e9 10% da conta do FGTS do trabalhador que tomar cr\u00e9dito consignado com essa garantia.O objetivo da iniciativa \u00e9 dar mais seguran\u00e7a \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras que n\u00e3o demonstraram apetite em oferecer esse tipo de cr\u00e9dito aos clientes.O vice-presidente de fundos de governo e loterias da Caixa, Valter Nunes, explica que, nessa opera\u00e7\u00e3o, o empregado oferece 10% do saldo do fundo e eventual multa como garantia do empr\u00e9stimo. Em caso de demiss\u00e3o sem justa causa, o banco credor pode receber diretamente da Caixa as garantias dadas na opera\u00e7\u00e3o.", "published_at": "2018-08-14T20:57:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/fundo-de-garantia-vai-distribuir-lucro-de-r-623-bilhoes-a-trabalhadores/?cHash=710e519e1da74782e65df205d02b145e", "images": [], "article_id": "710e519e1da74782e65df205d02b145e"},
{"subhead": "Queda do IBC-Br foi verificada ao comparar-se o \u00edndice com o do primeiro trimestre", "tags": ["Banco Central", "atividade econ\u00f4mica", "queda", "segundo trimestre"], "headline": "Atividade econ\u00f4mica recua 0,99% no segundo trimestre", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-15T09:55:45-03:00", "content": "A economia caiu no segundo trimestre deste ano. O \u00cdndice de Atividade Econ\u00f4mica do Banco Central (IBC-Br) dessazonalizado (ajustado para o per\u00edodo) apresentou queda de 0,99% no segundo trimestre, comparado com o per\u00edodo de janeiro a mar\u00e7o deste ano.A contra\u00e7\u00e3o ocorreu no per\u00edodo da greve dos caminhoneiros, iniciada no fim de maio e encerrada no in\u00edcio de junho.A greve impactou a economia, gerando uma crise de desabastecimento no pa\u00eds. Em junho, o ministro da Fazenda, Eduardo Guardia, afirmou que impacto da paralisa\u00e7\u00e3o na economia seria de R$ 15 bilh\u00f5es, equivalentes a 0,2% do Produto Interno Bruto (PIB, a soma das riquezas produzidas no pa\u00eds).No primeiro trimestre, de acordo com dados atualizados pelo BC, houve crescimento de 0,2%, na compara\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo de outubro a dezembro de 2017.De janeiro a junho deste ano, houve crescimento de 0,89% (sem ajustes), na compara\u00e7\u00e3o com o primeiro semestre de 2017. Em 12 meses, a expans\u00e3o chegou a 1,3%.Em junho, o IBC-Br registrou crescimento de 3,29% na compara\u00e7\u00e3o com maio (dado dessazonalizado). Na compara\u00e7\u00e3o com o mesmo m\u00eas de 2017, o crescimento ficou em 1,82%.O IBC-Br \u00e9 uma forma de avaliar a evolu\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica brasileira e ajuda o BC a tomar decis\u00f5es sobre a taxa b\u00e1sica de juros, a Selic.O \u00edndice incorpora informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00edvel de atividade dos tr\u00eas setores da economia: ind\u00fastria, com\u00e9rcio e servi\u00e7os e agropecu\u00e1ria, al\u00e9m do volume de impostos.No entanto, o indicador oficial sobre o desempenho da economia \u00e9 o Produto Interno Bruto (PIB), calculado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).", "published_at": "2018-08-15T09:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/atividade-economica-recua-099-no-segundo-trimestre/?cHash=18a902291d4fe62fa1858aa15fc2c6b6", "images": [], "article_id": "18a902291d4fe62fa1858aa15fc2c6b6"},
{"subhead": "Segurados foram chamados em julho para avalia\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o fizeram agendamento", "tags": ["INSS", "benef\u00edcios", "suspens\u00e3o", "per\u00edcia", "agendamentos"], "headline": "INSS suspende benef\u00edcio de 90% dos convocados para per\u00edcia", "section": "Economia", "author": "Rosana Rife", "modified_at": "2018-08-16T10:04:51-03:00", "content": "Praticamente nove em cada dez dos convocados pelo INSS para a opera\u00e7\u00e3o pente-fino no Estado de S\u00e3o Paulo n\u00e3o agendaram a per\u00edcia m\u00e9dica e ter\u00e3o o benef\u00edcio suspenso.Os dados foram divulgados nesta quarta-feira (15) pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social (MDS). O prazo para marcar o procedimento nas ag\u00eancias da Previd\u00eancia terminou na \u00faltima segunda-feira (13).Do total de 20.071 chamados para a revis\u00e3o no \u00faltimo edital publicado em julho pelo Governo Federal, 17.894 (89,2%) tiveram o benef\u00edcio suspenso porque n\u00e3o atenderam ao pedido do INSS ou n\u00e3o compareceram na data agendada para o exame.No Pa\u00eds, foram chamados 178.935 segurados. Deles, 153.702 tiveram o aux\u00edlio ou aposentadoria por invalidez suspensos por isso.Se essas pessoas suspensas n\u00e3o correrem atr\u00e1s para marcar per\u00edcia e confirmar se poder\u00e3o ou n\u00e3o manter o pagamento em at\u00e9 60 dias, ter\u00e3o o benef\u00edcio cortado de uma vez, avisa o minist\u00e9rio.\u201c\u00c9 o que diz a legisla\u00e7\u00e3o brasileira. N\u00e3o tem o que fazer. Agora vai dar mais trabalho para reverter isso, porque houve uma omiss\u00e3o dessas pessoas na luta pelos seus direitos\u201d, explica o advogado previdenciarista Cleiton Leal Dias J\u00fanior.Na data marcada para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o, o segurado deve levar toda a documenta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica dispon\u00edvel, como atestados, laudos, receitas e exames atualizados, avisam os especialistas.Quanto maior a prova atual de que a incapacidade continua, melhor para o segurado\u201d, acrescenta Cleiton.Segundo o minist\u00e9rio, o benefici\u00e1rio que n\u00e3o concordar com o resultado da per\u00edcia pode entrar com recurso no Conselho de Recursos do Seguro Social (CRSS) ou solicitar um novo benef\u00edcio. \u201cOutra possibilidade \u00e9 ingressar com uma a\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a\u201d, avalia o advogado D\u00e9cio Scaravaglioni.>> Agendamento>> O que levar na per\u00edcia>> O que o laudo deve ter>> Se o benef\u00edcio for negado", "published_at": "2018-08-16T10:04:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/inss-suspende-beneficio-de-90-dos-convocados-para-pericia/?cHash=ff5cd01dc36be8ce42f3cee3d48e5d71", "images": [], "article_id": "ff5cd01dc36be8ce42f3cee3d48e5d71"},
{"subhead": "Recurso est\u00e1 dispon\u00edvel at\u00e9 o dia 28 de junho de 2019", "tags": ["abono salarial", "PIS/Pasep", "saque"], "headline": "Nascidos em agosto j\u00e1 podem sacar abono salarial do PIS/Pasep", "section": "Economia", "author": "Da Ag\u00eancia Brasil", "modified_at": "2018-08-16T11:21:56-03:00", "content": "Trabalhadores da iniciativa privada nascidos em agosto e servidores p\u00fablicos com inscri\u00e7\u00e3o no Programa de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep) final 1 j\u00e1 podem sacar o abono salarial referente a 2017. O recurso est\u00e1 dispon\u00edvel a partir desta quinta-feira (16) at\u00e9 o dia 28 de junho de 2019.O pagamento do abono do PIS/Pasep ano-base 2017 come\u00e7ou no dia 26 de julho e a libera\u00e7\u00e3o do dinheiro para os trabalhadores \u00e9 feito de acordo com o m\u00eas de nascimento ou o n\u00famero final da inscri\u00e7\u00e3o, a depender do programa.Conforme o calend\u00e1rio de pagamento, inscritos no Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) que nasceram de julho a dezembro recebem o benef\u00edcio ainda este ano. J\u00e1 os nascidos entre janeiro e junho, ter\u00e3o o recurso dispon\u00edvel para saque no ano que vem. No caso do Pasep, servidores com inscri\u00e7\u00e3o final 0 a 4 recebem os recursos este ano; de 5 a 9 apenas ano que vem.Em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o dinheiro ficar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do trabalhador at\u00e9 28 de junho de 2019, prazo final para o recebimento.Os empregados da iniciativa privada, vinculados ao PIS, sacam o dinheiro nas ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Para saber se tem algo a receber, a consulta pode ser feita pessoalmente, pela internet ou no telefone 0800-726-0207.Para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos vinculados ao Pasep, a refer\u00eancia \u00e9 o Banco do Brasil, que tamb\u00e9m fornece informa\u00e7\u00f5es pessoalmente, pela internet e pelo telefone 0800-729-0001.O valor que cada trabalhador tem para sacar \u00e9 proporcional ao n\u00famero de meses trabalhados formalmente em 2017. Quem trabalhou o ano todo recebe o valor cheio, que equivale a um sal\u00e1rio m\u00ednimo (R$ 954). Quem trabalhou por apenas 30 dias recebe o valor m\u00ednimo, que \u00e9 R$ 80.Al\u00e9m do tempo de servi\u00e7o, para ter direito ao abono o trabalhador deve estar inscrito no PIS/Pasep h\u00e1 pelo menos cinco anos e ter tido seus dados informados corretamente pelo empregador na Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (Rais).O abono salarial do PIS/Pasep \u00e9 um benef\u00edcio pago anualmente com recursos provenientes do Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), abastecido por dep\u00f3sito feitos pelos empregadores do pa\u00eds. Al\u00e9m do abono salarial, o FAT custeia o programa de Seguro-Desemprego e financia programas de desenvolvimento econ\u00f4mico. Os recursos do abono que n\u00e3o s\u00e3o sacados pelos trabalhadores no calend\u00e1rio estabelecido todos os anos retornam para o FAT, para serem usados nos demais programas.Tamb\u00e9m est\u00e1 aberto, desde 26 de julho, o novo per\u00edodo para o pagamento do abono salarial ano-base 2016. Quase 2 milh\u00f5es de trabalhadores n\u00e3o retiraram os recursos no prazo, at\u00e9 29 de junho deste ano, por isso foi aberto um novo per\u00edodo.O valor chega a R$ 1,44 bilh\u00e3o e ficar\u00e1 dispon\u00edvel para os trabalhadores que ainda n\u00e3o realizaram o saque at\u00e9 30 de dezembro.", "published_at": "2018-08-16T11:21:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/nascidos-em-agosto-ja-podem-sacar-abono-salarial-do-pispasep/?cHash=c8805447be795f6e3f702f8d858aa605", "images": [], "article_id": "c8805447be795f6e3f702f8d858aa605"},
{"subhead": "Hor\u00e1rio estendido ser\u00e1 exclusivo para atender a quem quer fazer saques", "tags": ["Caixa", "saque", "cota PIS", "hor\u00e1rio", "subdestaque"], "headline": "Ag\u00eancias da Caixa abrem mais cedo para saque da cota PIS", "section": "Economia", "author": "Rosana Rife", "modified_at": "2018-08-16T12:02:07-03:00", "content": "As ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal ter\u00e3o hor\u00e1rio estendido em duas horas at\u00e9 sexta-feira (17) para atender quem tem direito ao saque da cota PIS.As unidades funcionar\u00e3o das 9 \u00e0s 17h na Baixada Santista e das 9 \u00e0s 16h no Vale do Ribeira. A altera\u00e7\u00e3o ocorre por conta do movimento, que mais que dobrou devido \u00e0 procura de informa\u00e7\u00f5es e pelo resgate do dinheiro a sacar, informa o superintendente regional da Caixa, Sidney Soares Filho.\u201cO problema \u00e9 que h\u00e1 pessoas que est\u00e3o confundindo o saque das cotas com o pagamento do abono e isso tem elevado em mais de 100% o movimento nas ag\u00eancias. Mas s\u00e3o duas coisas bem diferentes\u201d.As cotas s\u00e3o devidas somente a quem trabalhou para pessoa jur\u00eddica e com carteira registrada entre 1971 at\u00e9 4 de outubro de 1988. \u201cTrabalhadores dom\u00e9sticos est\u00e3o de fora dessa regra, por exemplo\u201d, alerta Sidney.De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o anterior, apenas aposentados e portadores de doen\u00e7as graves, por exemplo, j\u00e1 podiam retirar o dinheiro.No ano passado, o Governo Federal abrandou a lei, abrindo o caminho para quem tinha mais de 60 anos e, agora, a todos que possuem cota, independentemente de idade.Portanto, quem j\u00e1 pegou a sua parte em um desses momentos, tamb\u00e9m n\u00e3o tem mais o que sacar.Em caso de d\u00favida, vale fazer uma consulta pela internet (cotasidade.caixa.gov.br) ou pelo 0800-7260207 antes de ir a uma ag\u00eancia.\u201cE ningu\u00e9m precisa correr para as ag\u00eancias porque o prazo termina no dia 28 de setembro\u201d, acrescenta Sidney.Valores at\u00e9 R$ 1,5 mil podem ser sacados nos terminais de autoatendimento com a senha do Cart\u00e3o do Cidad\u00e3o.Quem tem at\u00e9 R$ 3 mil pode ir na lot\u00e9rica tamb\u00e9m. Mas ter\u00e1 de levar o Cart\u00e3o do Cidad\u00e3o e um documento com foto. Acima desse valor, somente nas ag\u00eancias banc\u00e1rias.>> Quem tem direito>> O que s\u00e3o PIS e Pasep>> Calend\u00e1rio>> Consulta>> Saque>> Herdeiros>> Por que registrados a partir de 4 de outubro de 1988 n\u00e3o recebem?", "published_at": "2018-08-16T12:01:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/agencias-da-caixa-abrem-mais-cedo-para-saque-da-cota-pis/?cHash=d0c217e9495bb34f6077e5b9566737d7", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Atendimento-Caixa-Roge-rio_ca8d44ba9f.jpg", "title": null}], "article_id": "d0c217e9495bb34f6077e5b9566737d7"},
{"subhead": "Outros 4 milh\u00f5es de trabalhadores desistiram de procurar uma vaga", "tags": ["desemprego", "ibge", "emprego", "desalento", "crise"], "headline": "IBGE: 3 milh\u00f5es buscam emprego h\u00e1 mais de 2 anos", "section": "Economia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T16:08:36-03:00", "content": "Por tr\u00e1s da aparente melhora da taxa de desemprego no segundo trimestre (que caiu para 12,4%), est\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o alarmante. Pesquisa do IBGE mostra que o Pa\u00eds atingiu um n\u00famero recorde de 4,8 milh\u00f5es de pessoas que desistiram de procurar trabalho. A taxa de desemprego caiu, em grande parte, porque milhares de pessoas que gostariam e estariam dispon\u00edveis para trabalhar pararam de buscar uma vaga por acreditar que n\u00e3o conseguiriam uma ocupa\u00e7\u00e3o - os chamados desalentados. O levantamento aponta outro recorde: 3,1 milh\u00f5es de pessoas j\u00e1 est\u00e3o h\u00e1 mais de dois anos \u00e0 procura de emprego.\"Quanto mais tempo a pessoa busca emprego maior a chance de migrar pro desalento\", diz Cimar Azeredo, coordenador de Trabalho e Rendimento do IBGE. Em apenas um trimestre, 202 mil pessoas a mais passaram a essa condi\u00e7\u00e3o. Em um ano, a precariedade do mercado de trabalho levou ao desalento mais 838 mil indiv\u00edduos.\"Estamos num momento de elevada incerteza, o que significa que a retomada (da economia) existe, mas fica contida, aqu\u00e9m do que se esperava\", diz Jos\u00e9 Ronaldo de Castro Souza J\u00fanior, diretor de Estudos e Pol\u00edticas Macroecon\u00f4micas do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (Ipea). \"Isso obviamente segura a retomada, com consequ\u00eancias claras sobre o emprego.\" Ao todo, faltou trabalho no Brasil para 27,6 milh\u00f5es de brasileiros. Al\u00e9m dos inativos com potencial para voltar ao mercado, havia ainda quase 13 milh\u00f5es de desempregados e outros 6,5 milh\u00f5es de pessoas trabalhando menos tempo por semana do que gostariam.\"A condi\u00e7\u00e3o extremamente severa do mercado de trabalho deve ser prioridade para o pr\u00f3ximo governo, porque tem rela\u00e7\u00e3o direta com uma s\u00e9rie de outras quest\u00f5es, como o bem-estar, a criminalidade. \u00c9 preciso discutir como fazer a economia crescer e como inserir essas pessoas no emprego\", diz Thiago Xavier, analista da Tend\u00eancias Consultoria Integrada. \"O desafio para o pr\u00f3ximo governo vai ser dar confian\u00e7a aos empres\u00e1rios n\u00e3o s\u00f3 para fazer investimentos, mas tamb\u00e9m para fazer contrata\u00e7\u00f5es\", completou Souza J\u00fanior.No segundo trimestre, o desalento atingiu o \u00e1pice em 11 estados, entre eles S\u00e3o Paulo, com quase meio milh\u00e3o de habitantes nessa situa\u00e7\u00e3o. \"A probabilidade de uma pessoa desistir de procurar emprego est\u00e1 muito relacionada ao tempo que ela ficou procurando emprego. E algumas nem para a fila do desemprego v\u00e3o\", explica Cimar Azeredo.Segundo ele, a dificuldade de outros integrantes da fam\u00edlia para conseguir uma vaga ou not\u00edcias na m\u00eddia sobre o desemprego influenciam a percep\u00e7\u00e3o das pessoas sobre a dificuldade de encontrar um trabalho, por isso desistem de procurar. Desde o in\u00edcio da crise, em 2014, o n\u00famero de pessoas procurando trabalho h\u00e1 pelo menos dois anos cresceu 162%. No segundo trimestre, o Pa\u00eds alcan\u00e7ou o \u00e1pice de 3,162 milh\u00f5es de trabalhadores em busca de um emprego h\u00e1 dois anos ou mais.O pr\u00f3ximo governo ter\u00e1 de lidar ainda com outras quest\u00f5es negativas no mercado de trabalho. No segundo trimestre, o n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o, que mostra a propor\u00e7\u00e3o de pessoas trabalhando entre aquelas em idade para trabalhar, estava no menor patamar da s\u00e9rie hist\u00f3rica em sete Estados brasileiros: Rond\u00f4nia, Amazonas, Amap\u00e1, Maranh\u00e3o, Alagoas, Bahia e Rio Grande do Sul. Na m\u00e9dia nacional, o n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o ficou em 53,7% no segundo trimestre.\"Em nenhum estado do Nordeste a popula\u00e7\u00e3o ocupada chega a 50% da popula\u00e7\u00e3o em idade de trabalhar. \u00c9 consequ\u00eancia do desenvolvimento econ\u00f4mico local. Isso vai se refletir em pobreza, em desemprego\", observou Azeredo. O total de empregados com carteira assinada no setor privado caiu ao menor n\u00edvel da s\u00e9rie, no segundo trimestre, no Rio e em S\u00e3o Paulo. \"O que acontece nesses Estados acontece depois nos outros.\"", "published_at": "2018-08-17T16:00:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/economia/ibge-3-milhoes-buscam-emprego-ha-mais-de-2-anos/?cHash=ef234d5838cec8d47bcc0bbc2b9f1baa", "images": [], "article_id": "ef234d5838cec8d47bcc0bbc2b9f1baa"},
{"subhead": "Desde 2016, o INSS tem chamado segurados para a revis\u00e3o do benef\u00edcio; 707 aposentadorias j\u00e1 foram canceladas ", "tags": ["previd\u00eancia", "INSS", "aposentadoria", "HIV", "pente-fino"], "headline": "A\u00e7\u00e3o quer suspender pente-fino do INSS para portadores de HIV ", "section": "Economia", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T16:26:32-03:00", "content": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), em Bras\u00edlia, entrou com a\u00e7\u00e3o pedindo para o INSS parar de convocar imediatamente, na opera\u00e7\u00e3o pente-fino, segurados portadores de HIV, causador da Aids.Segundo o MPF, a convoca\u00e7\u00e3o dessas pessoas, \u201cal\u00e9m de irrazo\u00e1vel, beira a desumanidade\u201d. O processo \u00e9 assinado pela procuradora Luciana Loureiro.Desde 2016, o INSS tem chamado segurados para a revis\u00e3o de benef\u00edcios e, s\u00f3 no ano passado, foram cortados 701 aposentadorias por invalidez de portadores de HIV.\u201cA reavalia\u00e7\u00e3o geral e irrestrita destes segurados traduz medida humilhante, que priva o indiv\u00edduo do sagrado direito \u00e0 sa\u00fade (especialmente, mas n\u00e3o exclusivamente \u00e0 sa\u00fade mental) essencial para uma vida digna\u201d, ressaltou, em nota, a procuradora.Ela diz ainda que h\u00e1 pesquisas constatando que a terapia \u201cprevine as complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 aids e prolonga a vida, mas n\u00e3o restabelece completamente a sa\u00fade\u201d. Portanto, elas n\u00e3o teriam condi\u00e7\u00f5es de voltar ao mercado.\u201cO Decreto 3048/99, da Previd\u00eancia, prev\u00ea que doen\u00e7a grave daria direito \u00e0 aposentadoria por invalidez. A car\u00eancia de 12 meses do aux\u00edlio-doen\u00e7a tamb\u00e9m n\u00e3o existe nesses casos. O sistema diverge em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aids\u201d, diz o advogado e professor do CPJUR, Rafael Dantas.O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social (MDS) diz que foi notificado e responder\u00e1 \u00e0 Justi\u00e7a.", "published_at": "2018-08-17T16:19:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cidades/acao-quer-suspender-pente-fino-do-inss-para-portadores-de-hiv/?cHash=ca5678d8fc796c139895bbb9befb6150", "images": [], "article_id": "ca5678d8fc796c139895bbb9befb6150"},
{"subhead": "Locais s\u00e3o indicados para pessoas que gostam de atividades ao ar livre e querem fugir das metr\u00f3poles", "tags": ["AVENTURA", "TRILHA", "SOCORRO", "ELDORADO", "PEDRA BELA", "CUNHA", "S\u00c3O BENTO DO SAPUCA\u00cd"], "headline": "Veja 5 destinos para se aventurar sem sair de S\u00e3o Paulo", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-10T10:14:40-03:00", "content": "S\u00e3o Paulo possui mais \u00e1reas verdes do que sua fama sugere. Ao todo, 2,3 milh\u00f5es de hectares de sua \u00e1rea correspondem a remanescentes da Mata Atl\u00e2ntica, tornando-se um prato cheio \u00e0queles que adoram superar obst\u00e1culos e paisagens deslumbrantes. Que tal escapar do cotidiano da metr\u00f3pole e conhecer um lugar m\u00e1gico? OConhecida como Cidade Aventura, Socorro fica a 130 km da capital paulista e \u00e9 o destino ideal para quem curte esportes radicais e ecoturismo. A Trilha das Cachoeiras, mais famosa da cidade, possui diversas quedas d'\u00e1gua e oferece vistas incr\u00edveis, bem como rotas repletas de biodiversidade. O Mirante Pedra Bela Vista tamb\u00e9m reserva muita aventura e belos visuais da natureza local.Situado na Serra da Mantiqueira, o munic\u00edpio \u00e9 valorizado por suas paisagens, trilhas e atividades ao ar livre. Pedra Bela \u00e9 dona de uma das maiores tirolesas do Brasil, de quase dois mil metros de extens\u00e3o, que vai do alto da Pedra do Santu\u00e1rio at\u00e9 o Portal da Cidade, proporcionando uma paisagem de tirar o f\u00f4lego e muita adrenalina! Cachoeiras, corredeiras e montanhas majestosas tamb\u00e9m fazem parte do cart\u00e3o postal.Localizada no sul de S\u00e3o Paulo, no Vale do Ribeira, a Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Eldorado possui mais de 70% de sua \u00e1rea coberta por Mata Atl\u00e2ntica intacta e diversos atrativos; como a Caverna do Diabo, a Cachoeira Queda de Meu Deus, o Mirante do Cruzeiro, com mais de 510 metros e a Trilha do Lamarca. Com vasta diversidade cultural, Eldorado oferece uma imers\u00e3o nos costumes dos grupos quilombolas remanescentes, com comidas t\u00edpicas, dan\u00e7as tradicionais e circuitos que percorrem as comunidades.A cidade dos ceramistas, como \u00e9 chamada, oferece mais emo\u00e7\u00e3o do que parece. Com cen\u00e1rios cinematogr\u00e1ficos, campos de lavanda inspiradores e visuais de cair o queixo, Cunha fica no topo da Serra do Mar e oferece op\u00e7\u00f5es de trilhas emocionantes. Uma delas \u00e9 a do Rio Paraibuna, perfeita para os iniciantes, com 1,7 km de extens\u00e3o. J\u00e1 os mais experientes podem conhecer a Trilha das Cachoeiras ou a do Rio Bonito, de 14,4 e 7,6 km, respectivamente. As caminhadas s\u00e3o gratuitas e valem a pena o esfor\u00e7o.Divisa com Minas Gerais, a acolhedora S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed possui in\u00fameros atrativos naturais e \u00e9 um dos destinos preferidos dos ecoturistas. Quando estiver por l\u00e1, conhe\u00e7a o Complexo do Ba\u00fa, um conjunto de tr\u00eas pedras gigantescas que podem ser vistas de todos os pontos da cidade. Existem v\u00e1rias trilhas que d\u00e3o acesso \u00e0 atra\u00e7\u00e3o, com muita diversidade e at\u00e9 cavernas pelo caminho. Outras divers\u00f5es incluem as bel\u00edssimas cachoeiras dos Amores e do Toldi, a trilha da Pedra do Cruzeiro e os passeios culturais pela cidade.", "published_at": "2018-08-10T10:04:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/5-destinos-para-se-aventurar-sem-sair-de-sao-paulo/?cHash=15f3b16b70ac81ed986f7954fc47e5a4", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_3826749522_e8b2eb61b2_o_851947dd16.jpg", "title": null}], "article_id": "15f3b16b70ac81ed986f7954fc47e5a4"},
{"subhead": "Lugar \u00e9 cheio de belas paisagens, atividades e gastronomia de deixar qualquer um com \u00e1gua na boca", "tags": ["GASTRONOMIA", "VINHO", "DIA DOS PAIS", "S\u00c3O ROQUE", "VIAGEM"], "headline": "S\u00e3o Roque \u00e9 um delicioso destino para celebrar o Dia dos Pais", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-07T10:23:21-03:00", "content": "Mais conhecida como a Terra do Vinho, por conta da chegada dos imigrantes italianos e portugueses no s\u00e9culo 19 e seus primeiros p\u00e9s de uva, S\u00e3o Roque oferece diversas op\u00e7\u00f5es de passeios, desde os focados para o lazer at\u00e9 as atividades para absorver novos conhecimentos. A cidade fica apenas a 60 quil\u00f4metros da capital paulista.Suas belas paisagens, juntamente com o clima aconchegante da cidade, s\u00e3o o cen\u00e1rio perfeito para as fam\u00edlias que buscam fugir da rotina da cidade grande e ter uma comemora\u00e7\u00e3o do Dia dos Pais mais diferente. S\u00e3o muitas vin\u00edcolas e adegas espalhadas pela Estrada do Vinho que chamam aten\u00e7\u00e3o pela boa infraestrutura, restaurantes e degusta\u00e7\u00e3o de produtos. O grande exemplo \u00e9 a Vin\u00edcola G\u00f3es, localizada no km 9 da estrada, \u00e9 um excelente passeio para os amantes do Deus Baco.Para iniciar novos apreciadores ao mundo dos vinhos e cativar ainda mais os antigos, a vin\u00edcola oferece duas op\u00e7\u00f5es de passeio. Na primeira \u00e9 apresentado um v\u00eddeo institucional e a equipe G\u00f3es acompanhar\u00e1 a turma em uma visita monitorada pela parte de produ\u00e7\u00e3o da vin\u00edcola, feito isso, os visitantes participar\u00e3o de uma degusta\u00e7\u00e3o dirigida com quatro vinhos finos. Essa atividade acontece em hor\u00e1rios espec\u00edficos e mediante a compra de ingresso. A segunda op\u00e7\u00e3o \u00e9 a degusta\u00e7\u00e3o de quatro r\u00f3tulos finos, que pode ser feita em qualquer hora do dia.A gastronomia tamb\u00e9m \u00e9 um grande forte da cidade. Os diversos estabelecimentos oferecem pratos que harmonizam perfeitamente com os vinhos da regi\u00e3o. De culin\u00e1ria italiana, o restaurante Tia Lina, localizado no km 10 da Estrada do Vinho, \u00e9 tradicional na hist\u00f3ria da cidade. Seu card\u00e1pio conta com diversas op\u00e7\u00f5es de antepastos, saladas, massas e outros combinados que servem at\u00e9 duas pessoas. Seus carros chefes s\u00e3o: a deliciosa lasanha ao forno recheada de presunto, queijo e bolonhesa; o frango desossado e recheado com calabresa fresca, milho, azeitona, bacon, biju de milho e mandioca; o suculento fil\u00e9 mignon \u00e0 parmegiana, que acompanha arroz e fritas; e o nhoque ao sugo, com o cl\u00e1ssico molho de tomate com um tempero que voc\u00ea s\u00f3 encontrar\u00e1 no restaurante Tia Lina.Nem s\u00f3 de vinho vive S\u00e3o Roque. A divers\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 garantida para as fam\u00edlias que viajam com crian\u00e7as. O Ski Mountain Park une esportes radicais com uma encantadora paisagem. No complexo radical, est\u00e3o dispon\u00edveis atividades como arvorismo, passeios a cavalo por trilhas ecol\u00f3gicas, paintball, torre de alpinismo, tirolesa, telef\u00e9rico, tobog\u00e3, arco e flecha e, claro, a maior atra\u00e7\u00e3o: as pistas de esqui e", "published_at": "2018-08-07T10:22:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/sao-roque-e-um-delicioso-destino-para-celebrar-o-dia-dos-pais/?cHash=347c90dc167c76e7429c49a5d804540f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_lasanhaaoforno_22c4959d10.jpg", "title": null}], "article_id": "347c90dc167c76e7429c49a5d804540f"},
{"subhead": "Um dos segredos para o esperado 'sim' no Consulado \u00e9 o preenchimento da DS-160", "tags": ["VISTO", "ESTADOS UNIDOS", "PASSAPORTE", "VIAGEM"], "headline": "Veja o passo a passo para conseguir o visto americano", "section": "Turismo", "author": "Carla Zomignani", "modified_at": "2018-08-06T12:55:50-03:00", "content": "Uma m\u00e9dia de 2 mil solicita\u00e7\u00f5es de visto americano s\u00e3o registradas, por dia, atualmente, apenas em S\u00e3o Paulo. A informa\u00e7\u00e3o foi dada na \u00faltima semana, por Diego Centolanza, um dos gerentes do Centro de Atendimento \u00e0 Solicita\u00e7\u00e3o de Vistos (CASV), desde 2012 o local respons\u00e1vel pelo pr\u00e9-atendimento prestado aos brasileiros, antes da t\u00e3o esperada entrevista no Consulado Americano.Centolanza esteve em Santos junto com a vice-c\u00f4nsul dos Estados Unidos no Brasil, Maurren Kumar, e de Fab\u00edola Romeu, uma das provedoras do setor de correspond\u00eancias do Consulado Americano na Capital, para uma palestra junto ao trade regional.O objetivo da Dia Pleno Turismo, empresa organizadora do encontro, ocorrido no Cosmopolitan Praia Flat, foi desvendar para os cerca de 40 agentes de viagens presentes os segredos para o correto preenchimento do cadastro de solicita\u00e7\u00e3o do visto B1B2, de n\u00e3o imigrante, exigido dos viajantes.Para quem pretende solicitar o visto de entrada nos Estados Unidos, h\u00e1 dois caminhos: fazer tudo via internet, por conta pr\u00f3pria, ou buscar o aux\u00edlio de um agente de viagens, que pode fazer todo o procedimento e encaminh\u00e1-lo ao CASV. Este, ap\u00f3s agendamento pr\u00e9vio, colher\u00e1, in loco, os dados biom\u00e9tricos e far\u00e1 a foto dos solicitantes de visto, antes do comparecimento \u00e0 se\u00e7\u00e3o consular.Seja qual for a op\u00e7\u00e3o escolhida, o gerente do CASV alerta para a import\u00e2ncia do preenchimento correto da DS-160, o formul\u00e1rio de solicita\u00e7\u00e3o de visto, dispon\u00edvel noCom rela\u00e7\u00e3o ao passaporte, ali\u00e1s, o gerente do CASV alerta para casos em que o nome, a data de nascimento ou o g\u00eanero do solicitante est\u00e1 errado no documento, o que tamb\u00e9m pode atrasar o agendamento da entrevista. \"Nesses casos, \u00e9 bom procurar a Pol\u00edcia Federal antes de qualquer coisa, para fazer a corre\u00e7\u00e3o do passaporte, sobretudo se for uma viagem de urg\u00eancia\".Ap\u00f3s o preenchimento da DS-160 (o que gerar\u00e1 um c\u00f3digo de barras), o pr\u00f3ximo passo \u00e9 acessar oNo CASV, ser\u00e1 necess\u00e1rio apresentar o passaporte v\u00e1lido, a confirma\u00e7\u00e3o do agendamento e a p\u00e1gina de confirma\u00e7\u00e3o do DS-160 com c\u00f3digo de barras. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 foto, Diego orienta sobre a import\u00e2ncia de faz\u00ea-la no pr\u00f3prio local, porque h\u00e1 um padr\u00e3o a ser seguido, como o fundo branco, por exemplo. \"Somente em casos excepcionais, se a pessoa n\u00e3o tiver condi\u00e7\u00f5es de comparecer ao local, ser\u00e1 aceita foto particular, que n\u00e3o pode ser de celular\", alerta.O objetivo do CASV \u00e9 atender todo solicitante da melhor forma poss\u00edvel, e facilitar todo o processo de solicita\u00e7\u00e3o de visto, com a confer\u00eancia de todos os dados e documentos do solicitante. Ali\u00e1s, \u00e9 poss\u00edvel agendar a entrevista no CASV em um dia e no Consulado, no outro.Caso esteja tudo certo no CASV, \u00e9 chegado o t\u00e3o esperado momento da entrevista com o oficial americano no Consulado, que deve ser agendada peloE, de acordo com Fab\u00edola Romeu, a aprova\u00e7\u00e3o do visto, ou n\u00e3o, sai na mesma hora. \"S\u00e3o feitos de 70 a 80 atendimentos por dia no Consulado. Mas depende do dia e de quantos oficiais est\u00e3o atendendo. \u00c0s vezes s\u00e3o dez, \u00e0s vezes 20\".Se a resposta \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de visto americano for positiva, a devolu\u00e7\u00e3o do passaporte tem demorado at\u00e9 dez \u00fateis para chegar, via Correios, \u00e0 resid\u00eancia do solicitante. O documento tamb\u00e9m poder\u00e1 ser retirado no pr\u00f3prio CASV, na Capital.- O visto B1B2 \u00e9 indicado para viagens aos EUA para turismo, compras, reuni\u00f5es de neg\u00f3cios, consultas m\u00e9dicas, interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, assinatura de contratos, compra de im\u00f3veis ou participa\u00e7\u00e3o de feiras ou congressos.- As entrevistas para vistos de turismo s\u00e3o feitas em portugu\u00eas, no Consulado Americano. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel visualizar o DS-160 traduzido: basta mover o cursor do mouse sobre as perguntas e a tradu\u00e7\u00e3o aparecer\u00e1.- Solicitantes que ainda n\u00e3o tenham completado 14 anos de idade, que possuam 80 anos ou mais, ou que tenham o visto americano expirado h\u00e1 menos de um ano, geralmente n\u00e3o precisam de entrevista.- Vistos de turismo geralmente s\u00e3o v\u00e1lidos por dez anos para cidad\u00e3os brasileiros. Mas o per\u00edodo de perman\u00eancia nos EUA \u00e9 determinado pelo oficial de imigra\u00e7\u00e3o na chegada ao pa\u00eds.- Quem tem dupla cidadania de qualquer outro pa\u00eds n\u00e3o tem qualquer vantagem na hora da libera\u00e7\u00e3o do visto americano.- Para quem vai para os Estados Unidos para estudo ou interc\u00e2mbio, \u00e9 necess\u00e1rio solicitar um dos seguintes vistos: F1, J1 ou M1, conforme o tipo de curso. Mais informa\u00e7\u00f5es nos sites", "published_at": "2018-08-06T12:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/veja-o-passo-a-passo-para-conseguir-o-visto-americano/?cHash=61c67e42c6b4d834357932f8a939898d", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_usa-visa_1d568e00e6.jpg", "title": null}], "article_id": "61c67e42c6b4d834357932f8a939898d"},
{"subhead": "Destino \u00e9 cheio de atra\u00e7\u00f5es culturais para divertir os visitantes", "tags": ["HIST\u00d3RIA", "ARTE", "FL\u00d3RIDA", "VIAGEM"], "headline": "Hist\u00f3ria e arte caminham lado a lado na Fl\u00f3rida", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-06T10:59:51-03:00", "content": "Al\u00e9m das belas praias e parques tem\u00e1ticos, uma viagem \u00e0 Fl\u00f3rida ir\u00e1 surpreender por seus atrativos hist\u00f3ricos e pela rela\u00e7\u00e3o das pessoas com a arte \u2013 festivais, museus, feiras e outras atra\u00e7\u00f5es est\u00e3o sempre na agenda cultural do Sunshine State.Em Destin, Emerald Coast, acontece oA culin\u00e1ria, composta por frutos do mar, tamb\u00e9m faz parte da cultura de Destin, conhecida como a vila de pescadores mais sortuda do mundo. Nos pr\u00f3ximos dias 5 e 7 de outubro, a cidade abrigar\u00e1 oA apenas uma hora de carro de Tampa e Orlando, a cidade hist\u00f3rica de Brooksville, em Adventure Coast, convida os viajantes a conhecer o charme sulista e uma comunidade que preza por sua hist\u00f3ria e seus artistas \u2013 que se concentram em grandes avenidas, festivais e eventos. OEm Gainesville tamb\u00e9m acontece outro grande festival de arte: oA hist\u00f3ria da regi\u00e3o de Gainesville tamb\u00e9m pode ser explorada atrav\u00e9s de v\u00e1rios museus locais. L\u00e1, localiza-se Micanopy, a mais antiga cidade do interior da Fl\u00f3rida, e oDo local onde Hernando De Soto desembarcou e come\u00e7ou sua explora\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica, at\u00e9 a \u00faltima propriedade agr\u00edcola remanescente do per\u00edodo anterior \u00e0 Guerra Civil Americana no sul da Fl\u00f3rida, a regi\u00e3o de Bradenton (Bradenton, Ana Maria Island e Longboat Key - na costa oeste) \u00e9 o local perfeito para fam\u00edlias em busca de um destino com muita hist\u00f3ria para contar.Todos os anos durante o m\u00eas de mar\u00e7o, os locais e organiza\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas em toda a \u00e1rea de Bradenton celebram o patrim\u00f4nio da comunidade com muitas encena\u00e7\u00f5es, exposi\u00e7\u00f5es especiais, palestras, aulas, passeios, casas abertas e programa\u00e7\u00e3o familiar. Alguns dos locais participantes s\u00e3o:Mais informa\u00e7\u00f5es pelo", "published_at": "2018-08-06T10:58:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/historia-e-arte-caminham-lado-a-lado-na-florida/?cHash=2c111ad563593f48d56a52db5a057bb8", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_507b7e7052d7d-image_4aec05a14c.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_507b7e7052d7d-image_4aec05a14c.jpg", "title": null}], "article_id": "2c111ad563593f48d56a52db5a057bb8"},
{"subhead": "F\u00e3s rumam para o retiro espiritual, onde os m\u00fasicos compuseram v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es", "tags": ["ashram", "beatles", "india", "album branco", "retiro espiritual"], "headline": "O ashram dos Beatles na \u00cdndia se transforma em atra\u00e7\u00e3o tur\u00edstica", "section": "Turismo", "author": "Da AFP", "modified_at": "2018-08-13T12:11:48-03:00", "content": "Atualmente \u00e9 dif\u00edcil imaginar que os Beatles - John, Paul, Ringo e George - tenham ficado hospedados em habita\u00e7\u00f5es t\u00e3o modestas em um ashram na \u00cdndia, onde o grupo registrou, h\u00e1 50 anos, um dos per\u00edodos mais criativos de sua carreira.Ap\u00f3s anos de abandono, o ashram, onde os Beatles criaram diversas can\u00e7\u00f5es, volta a receber f\u00e3s de todo o mundo.Foi neste local, o retiro do guru Maharishi Mahesh Yogi, hoje dominado pela selva, que os quatro de Liverpool compuseram a maior parte do \u00c1lbum Branco, uma das obras-primas do grupo brit\u00e2nico mais famosos do s\u00e9culo 20.\"Antes, as pessoas invadiam, o que podia ser perigoso\", recorda o jornalista Raju Gusain, que teve um papel importante na reforma, parcial, de Rishikesh, uma cidade de vegeta\u00e7\u00e3o abundante no norte da \u00cdndia, \u00e0s margens do Ganges e ao p\u00e9 do Himalaia.\"Havia pegadas de leopardo e esterco de elefante. N\u00f3s constru\u00edmos um cercado para manter os animais longe da reserva de tigres vizinha\", relata.Em fevereiro de 1968, os Beatles chegaram \u00e0 localidade remota. Poucos meses antes, o empres\u00e1rio emblem\u00e1tico do grupo, Brian Epstein, havia falecido, v\u00edtima de uma overdose de barbit\u00faricos, e a tens\u00e3o era palp\u00e1vel entre os Fab Four.Depois de uma inicia\u00e7\u00e3o na medita\u00e7\u00e3o transcendental no ver\u00e3o de 1967, em Gales, os quatro foram convencidos por Maharishi Mahesh Yogi (1917-2008) para que o seguissem com suas companheiras e outras pessoas at\u00e9 o retiro de Rishikesh.No local, o grupo criou quase 50 can\u00e7\u00f5es, incluindo \"I'm So Tired\" e \"The Continuing Story of Bungalow Bill\".Os m\u00fasicos de Liverpool foram acompanhados pelo m\u00fasico Donovan, por Mike Love dos Beach Boys, pela atriz Mia Farrow e pela irm\u00e3 mais nova desta, Prudence, que passava os dias concentrada na medita\u00e7\u00e3o, trancada, o que gerou preocupa\u00e7\u00e3o e inspirou John Lennon a compor \"Dear Prudence\".A fauna de Rishikesh tamb\u00e9m pode ter inspirado John em can\u00e7\u00f5es como como \"Everybody's Got Something to Hide Except Me and My Monkey\", que tamb\u00e9m poderia ser sobre a hero\u00edna e Yoko Ono.Ao observar dois macacos em um ato de reprodu\u00e7\u00e3o, Paul e John tiveram a ideia para \"Why Don't We Do It in the Road\", enquanto a presen\u00e7a de Mike Love contribuiu para o nascimento de \"Back in the USSR\", par\u00f3dia de \"California Girls\", dos Beach Boys.Com exce\u00e7\u00e3o de Ringo Starr, que passou apenas 10 dias no local por problemas estomacais, o restante do grupo aproveitou o retiro e as sess\u00f5es de medita\u00e7\u00e3o.\"Me senti como se fosse uma pena que flutuava sobre um tubo de ar quente', contou mais tarde Paul McCartney.Agit Singh, 86 anos e dono de uma loja de instrumentos musicais, fica emocionado ao recordar o ch\u00e1 que ofereceu aos astros do rock.\"Eram muito educados, n\u00e3o eram arrogantes ou algo assim\", afirma, antes de lembrar que consertou uma guitarra de John.Mas com o passar do tempo, o ambiente ficou tenso, especialmente por causa dos boatos das insinua\u00e7\u00f5es sexuais de Maharishi e por seu evidente desejo de ganhar dinheiro \u00e0s custas dos pupilos famosos.Paul permaneceu no local por cinco semanas, enquanto George e John ficaram por dois meses. Quando Maharishi perguntou porque estavam deixando o retiro, Lennon teria respondido ao guru: \"Se \u00e9 t\u00e3o c\u00f3smico, voc\u00ea vai saber\".Apesar da mudan\u00e7a de sentimento, os Beatles contribu\u00edram muito para a fama de Rishikesh entre os ocidentais e para a popularidade da medita\u00e7\u00e3o. Maharishi chegou inclusive a ser capa da revista Time em 1975.O ashram prosperou durante algum tempo, mas depois entrou em decad\u00eancia, at\u00e9 ser abandonado em 2001. A vegeta\u00e7\u00e3o dominou o local.A situa\u00e7\u00e3o permaneceu assim at\u00e9 2016, quando come\u00e7ou a reforma.Na atualidade o visitante precisa pagar ingresso - 600 rupias os estrangeiros (7,50 euros) e 150 rupias os indianos - para entrar no local, onde existe uma cafeteria, uma exposi\u00e7\u00e3o de fotos e pain\u00e9is informativos.", "published_at": "2018-08-13T11:34:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/cultura/o-ashram-dos-beatles-na-india-se-transforma-em-atracao-turistica/?cHash=97c5490fac8b0a87f8b8fecabb580709", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_Beatles_Ashram_Rishikesh_1_7f0ec305f7.jpg", "title": null}], "article_id": "97c5490fac8b0a87f8b8fecabb580709"},
{"subhead": "Evento gratuito orienta interessados em programas de trabalho e estudo no exterior", "tags": ["CI", "INTERC\u00c2MBIO", "FEIRA", "EXTERIOR", "TRABALHO", "ESTUDO"], "headline": "S\u00e3o Paulo recebe 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Feira CI Trabalhar e Estudar", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-17T09:54:21-03:00", "content": "O interesse dos brasileiros por viver no exterior n\u00e3o para de crescer. Dados da Receita Federal apontam que cerca de 21,7 mil pessoas deixaram o Brasil para viver em outro pa\u00eds em 2017, um aumento de 159% comparado com 2011. Entre os principais objetivos de quem vai para fora do pa\u00eds est\u00e1 ter uma experi\u00eancia internacional de trabalho. De acordo com um ranking divulgado pela Belta, a categoria de programas de interc\u00e2mbio que associam estudo com possibilidade de trabalho em outro pa\u00eds subiu para 2\u00ba lugar no ano passado.Devido a essa grande procura pelos brasileiros aNeste cen\u00e1rio promissor a empresa realiza a 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o da feira, trazendo ainda mais novidades sobre o programa que alia cursos com a possibilidade de trabalho no exterior. Na CI, a busca por esse tipo de programa teve um crescimento de 150% em 2017.O evento tem objetivo de esclarecer as d\u00favidas dos interessados por meio de palestras abordando assuntos como processos seletivos, orienta\u00e7\u00e3o para se preparar financeiramente, al\u00e9m de dicas e informa\u00e7\u00f5es sobre os destinos receptivos ao trabalho de estrangeiros. A feira \u00e9 aberta ao p\u00fablico e acontece no dia 18 de agosto, em S\u00e3o Paulo.\"Muitos brasileiros t\u00eam o desejo de estudar e trabalhar em outro pa\u00eds, por\u00e9m n\u00e3o tem a vis\u00e3o de todas as possibilidades oferecidas para alcan\u00e7ar esse objetivo e a Feira se prop\u00f5e a ser um espa\u00e7o de esclarecimento e orienta\u00e7\u00e3o sobre o assunto. Estar\u00e3o presentes diversos expositores e escolas internacionais que atender\u00e3o durante o dia inteiro, com o aux\u00edlio de interpretes para facilitar a comunica\u00e7\u00e3o com quem ainda n\u00e3o fala ingl\u00eas, al\u00e9m dos consultores e especialistas da CI, que poder\u00e3o auxiliar os interessados em como fazer o interc\u00e2mbio de trabalho e estudo com orienta\u00e7\u00f5es complementares e or\u00e7amentos\", explica a diretora educacional da CI, Tereza Fulfaro.Entre os palestrantes e expositores est\u00e3o tamb\u00e9m os diretores das unidades internacionais da CI, respons\u00e1veis por toda atua\u00e7\u00e3o de suporte internacional aos estudantes na Austr\u00e1lia, Canad\u00e1, Irlanda e Nova Zel\u00e2ndia. Eles v\u00e3o explicar sobre como as unidades locais auxiliam os intercambistas, tratar\u00e3o tamb\u00e9m de assuntos como renova\u00e7\u00e3o de vistos, viagens e outros servi\u00e7os, al\u00e9m de oferecerem aos participantes o conhecimento sobre o pa\u00eds de quem mora l\u00e1.Segundo Tereza, para quem tem d\u00favida se deve considerar fazer um interc\u00e2mbio de estudo que permite trabalho, \u00e9 bom pensar nos benef\u00edcios que esse programa traz. \"Trabalhar em outro pa\u00eds tamb\u00e9m \u00e9 uma forma do estudante colocar em pr\u00e1tica o que est\u00e1 sendo aprendido durante as aulas, e at\u00e9 melhorar oConfira a programa\u00e7\u00e3o completa e inscreva-se para participar da feira no site feira noFeira CI Trabalhar e Estudar", "published_at": "2018-08-17T09:53:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/sao-paulo-recebe-2a-edicao-da-feira-ci-trabalhar-e-estudar/?cHash=cab3af90fe0a532a50fbc75e99bc6361", "images": [], "article_id": "cab3af90fe0a532a50fbc75e99bc6361"},
{"subhead": "Fuja de locais comuns e aproveite para aprender novos idiomas e conhecer outras culturas", "tags": ["DESTINOS", "INTERC\u00c2MBIO", "DIFERENTE", "VIAGEM", "MANCHESTER", "BRISBANE", "CAPE TOWN", "SEOUL", "AUCKLAND"], "headline": "Cinco destinos diferentes para fazer interc\u00e2mbio", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-13T12:28:38-03:00", "content": "Os destinos mais comuns escolhidos para os programas de interc\u00e2mbio se revezam entre cidades dos Estados Unidos e Canad\u00e1. Seja pela facilidade ou pela cultura norte-americana, os dois pa\u00edses est\u00e3o sempre no topo da lista da procura.Que tal sair do comum e escolher interc\u00e2mbios diferenciados? \"H\u00e1 op\u00e7\u00f5es diferentes para quem quer explorar nichos espec\u00edficos. Singapura, por exemplo, \u00e9 um bom destino para m\u00fasicos. Austr\u00e1lia e Nova Zel\u00e2ndia s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es para quem quer estudar e trabalhar\", comenta Marcelo Cansini, fundador da redeConfira algumas outras op\u00e7\u00f5es de destinos para um interc\u00e2mbio diferente.Estudar ingl\u00eas na \u00c1frica do Sul? Sim! O pa\u00eds oferece uma das melhores rela\u00e7\u00f5es custo-benef\u00edcio atualmente e a moeda local, o Rand, \u00e9 desvalorizada em rela\u00e7\u00e3o ao real (1 rand = 0,30 centavos de real). H\u00e1 programas de interc\u00e2mbio que ainda permitem o trabalho volunt\u00e1rio no pa\u00eds.Mas se voc\u00ea j\u00e1 domina o ingl\u00eas ou quer vivenciar uma cultura totalmente diferente, os programas de coreano est\u00e3o em alta por pre\u00e7os convidativos. Al\u00e9m de uma terceira l\u00edngua, a experi\u00eancia da viv\u00eancia oriental na Coreia do Sul ser\u00e1 muito enriquecedora.\u00c9 a maior cidade da Nova Zel\u00e2ndia e o principal centro financeiro e econ\u00f4mico. Mas se engana quem pensa que \u00e9 a capital. Dica: \u00e9 um local que permite trabalho e estudo ao mesmo tempo e o d\u00f3lar neozeland\u00eas \u00e9 mais em conta perante o real, do que o d\u00f3lar americano (1 d\u00f3lar AUD equivale a R$2,60).Praia e possui clima subtropical com dias quentes e ensolarados em grande parte do ano. Esse \u00e9 o cen\u00e1rio da Austr\u00e1lia, mais precisamente de Brisbane, a terceira maior cidade do pa\u00eds. O pa\u00eds tamb\u00e9m \u00e9 receptivo \u00e0 estudantes que querem estudar e trabalhar.Inglaterra \u00e9 um destino bastante procurado, mas 90% dos estudantes pensam em Londres quando buscam um interc\u00e2mbio. E que tal Manchester? A cidade oferece um custo de vida mais baixo do que os grandes polos e tem uma atmosfera futebol\u00edstica para os amantes da bola.Confira mais informa\u00e7\u00f5es sobre os destinos e pre\u00e7os de pacotes no", "published_at": "2018-08-13T12:28:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/cinco-destinos-diferentes-para-fazer-intercambio/?cHash=133c347a291f91dbbae5282dfeb88ed1", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_capetown-turismo_bf910f45dc.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_capetown-turismo_bf910f45dc.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_capetown-turismo_bf910f45dc.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_capetown-turismo_bf910f45dc.jpg", "title": null}, {"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_capetown-turismo_bf910f45dc.jpg", "title": null}], "article_id": "133c347a291f91dbbae5282dfeb88ed1"},
{"subhead": "Lista conta com praias incr\u00edveis para manter o bronzeado, gastando bem menos", "tags": ["PRAIA", "VIAGEM", "PISCINA NATURAL", "PORTO DE GALINHAS", "MARAGOGI", "FERNANDO DE NORONHA", "JERICOACOARA"], "headline": "Quatro destinos brasileiros t\u00e3o bonitos quanto a Gr\u00e9cia", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-15T10:35:18-03:00", "content": "A viagem de Bruna Marquezine e de Marina Ruy Barbosa para Santorini, na Gr\u00e9cia, deu o que falar na internet e muitos famosos entraram na brincadeira. Afinal, quem n\u00e3o gostaria de aproveitar o ver\u00e3o Europeu nas Ilhas Gregas? Para voc\u00ea que, assim como a Tat\u00e1 Werneck, Otaviano Costa e Evaristo Costa, n\u00e3o conseguiu participar da viagem, n\u00f3s doMaragogi faz parte de um complexo de praias que inclui Japaratinga, Porto de Pedras e S\u00e3o Miguel dos Milagres, situadas na Costa dos Corais, no litoral norte do Alagoas. Todas as cidades possuem piscinas naturais na mar\u00e9 baixa e um mar com cores dignas das praias de Santorini.Al\u00e9m da incr\u00edvel beleza natural, a cidade conta com uma \u00f3tima infraestrutura. Com belas praias e piscinas naturais, Porto de Galinhas oferece uma excelente gastronomia e resorts, que n\u00e3o deixam nada a desejar aos do Caribe. O lugar possui estu\u00e1rios, mangues, areia branca, coqueirais e piscinas de \u00e1guas claras e mornas formadas entre corais, ideais para mergulho. O artesanato local tamb\u00e9m \u00e9 um ponto forte da regi\u00e3o.Destino tamb\u00e9m muito visitado pelos artistas, a Praia do Sancho \u00e9 considerada uma das melhores do mundo e far\u00e1 voc\u00ea se sentir em Milos. A ilha possui apenas 17 quil\u00f4metros, por\u00e9m, muita natureza. Entre as atividades est\u00e3o caminhada, passeio de caiaque, de barco e de buggy, observa\u00e7\u00e3o de golfinhos e o inesquec\u00edvel mergulho.Se voc\u00ea quer conhecer o para\u00edso, Jericoacoara te espera. O acesso dif\u00edcil permite que a regi\u00e3o mantenha sua natureza de forma impec\u00e1vel. Com uma boa infraestrutura, a Praia de Jericoacoara tem locais destinados aos amantes do kitesurfe e do windsurfe. Agora, quem busca sossego ou quer praticar surfe, a Praia da Malhada \u00e9 a pedida perfeita. As atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas mais conhecidas de Jericoacoara s\u00e3o a Pedra Furada, a Duna do P\u00f4r do Sol e as lagoas do Para\u00edso e Azul.Detalhes sobre pre\u00e7os de pacotes e outros destinos podem ser vistos no", "published_at": "2018-08-15T10:34:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/quatro-destinos-brasileiros-tao-bonitos-quanto-a-grecia/?cHash=0dc05ddcac595460219d952d945cd1cf", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_foto-abre-pgalinhas01_58146c847b.jpg", "title": null}], "article_id": "0dc05ddcac595460219d952d945cd1cf"},
{"subhead": "Pelo menos cinco bandidos participaram da a\u00e7\u00e3o minutos antes do estabelecimento fechar ", "tags": ["Subway", "Santos", "assalto", "dinheiro", "celulares", "destaque"], "headline": "Filial de rede de fast food \u00e9 assaltada por criminosos em Santos", "section": "Pol\u00edcia", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-18T17:44:06-03:00", "content": "Funcion\u00e1rios e uma cliente que estavam na filial da rede deSegundo apurado porA Pol\u00edcia Militar foi chamada e, segundo apurado, rapidamente chegou ao local, mas o roubo j\u00e1 havia terminado. Ningu\u00e9m foi ferido na ocorr\u00eancia e n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es de que os marginais tenham sido presos. Segundo relatos obtidos pela Reportagem, fazia tr\u00eas anos que o com\u00e9rcio n\u00e3o sofria um assalto.", "published_at": "2018-08-18T17:43:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/filial-de-rede-de-fast-food-e-assaltada-por-criminosos-em-santos/?cHash=8901efb516e1b5d6568aee113653eee1", "images": [], "article_id": "8901efb516e1b5d6568aee113653eee1"},
{"subhead": "Checar o pre\u00e7o das passagens e contratar um seguro viagem s\u00e3o alguns dos itens", "tags": ["VIAGEM", "PLANEJAMENTO", "LISTA"], "headline": "Confira seis dicas importantes para planejar sua pr\u00f3xima viagem", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-09T10:57:31-03:00", "content": "Viajar \u00e9 uma das melhores experi\u00eancias que se pode ter. Muitas pessoas, quando chegam de um destino, logo est\u00e3o pensando no pr\u00f3ximo. Organizar os detalhes de uma viagem pode parecer divertido, mas \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o e planejamento para evitar, ao m\u00e1ximo, quaisquer problemas que possam surgir antes e durante o passeio.Para auxiliar nessa tarefa, o executivo daO primeiro passo \u00e9 a escolha do seu destino. \"Com a defini\u00e7\u00e3o do local a ser visitado, o viajante conseguir\u00e1 pesquisar e analisar cada detalhe e ainda escolher as melhores atra\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, para os destinos que exigem visto de turista, o tempo para regularizar a documenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 maior e h\u00e1bil para atualiza\u00e7\u00e3o\", explica M\u00e1rio.Lembre-se: a passagem a\u00e9rea representa um dos maiores percentuais dentro do investimento total em uma viagem. Por isso, se voc\u00ea quer economizar, pesquise com anteced\u00eancia e fique atento \u00e0s promo\u00e7\u00f5es. O executivo explica que \"apesar de variar bastante em virtude do destino e per\u00edodo da viagem, o melhor momento para comprar a passagem \u00e9 entre oito e seis meses faltantes para o dia do embarque, j\u00e1 que o pre\u00e7o tende a ser mais baixo\". Outra dica \u00e9 consultar aplicativos que comparam os pre\u00e7os de cada companhia \u00e1rea e alertam sobre descontos rel\u00e2mpagos.Com o destino definido, documenta\u00e7\u00e3o em dia e as passagens \u00e1reas confirmadas, o viajante deve planejar o local que ficar\u00e1 hospedado. \"Deixar a hospedagem para \u00faltima hora pode ser um grande risco, principalmente, se a viagem estiver marcada para per\u00edodos de f\u00e9rias escolares ou feriados prolongados, onde os principais destinos contam com uma maior movimenta\u00e7\u00e3o de turistas. Al\u00e9m de garantir melhores pre\u00e7os, \u00e9 poss\u00edvel estudar e escolher o hotel que lhe agrade mais nos quesitos de servi\u00e7os e localidade\".A escolha do destino pode ser determinante para a sua viagem se manter dentro do seu or\u00e7amento. Cada lugar implica em um gasto diferente, j\u00e1 que os pre\u00e7os de passagem, acomoda\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e atra\u00e7\u00f5es variam bastante. \"Estabele\u00e7a um valor de gasto di\u00e1rio, assim voc\u00ea economiza e n\u00e3o cai na tenta\u00e7\u00e3o de gastar suas economias\", ressalta M\u00e1rio Rolim Almeida. \"E se a viagem for para o exterior, muita aten\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o cambial para evitar surpresas no cart\u00e3o de cr\u00e9dito quando retornar ao Brasil\", complementa.Com a escolha da data e do hotel, o viajante pode come\u00e7ar a definir os pontos tur\u00edsticos e as atividades que ser\u00e3o realizadas. \"Contar com um roteiro base ajuda a organizar melhor seus hor\u00e1rios e visitar \u00e0s principais atra\u00e7\u00f5es da cidade\", finaliza M\u00e1rio Rolim Almeida.Imprevistos podem acontecer a qualquer momento em qualquer lugar, seja antes ou durante a viagem. Por isso, adquirir o seguro viagem deve estar na sua lista de tarefas. M\u00e1rio explica que al\u00e9m de garantir a tranquilidade antes e durante todo o passeio, dependendo das coberturas contratadas, o seguro pode tamb\u00e9m garantir a sa\u00fade financeira. \"Despesas m\u00e9dicas fora do Brasil s\u00e3o extremamente caras. Al\u00e9m disso, o ressarcimento de bagagens extraviadas, aux\u00edlio na ocasi\u00e3o de perda ou roubo de documentos ou cancelamento de viagens de \u00faltima hora s\u00e3o imprevistos que podem ocorrer e que est\u00e3o entre as coberturas que podem ser contratadas do seguro viagem\", explica o executivo.", "published_at": "2018-08-09T10:55:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/confira-seis-dicas-importantes-para-planejar-sua-proxima-viagem/?cHash=1b4d1897964465b9b2c74fbe2526a68e", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_planejamento_760a62ff9b.jpg", "title": null}], "article_id": "1b4d1897964465b9b2c74fbe2526a68e"},
{"subhead": "Destinos voltados para sa\u00fade e bem estar est\u00e3o ganhando a prefer\u00eancia dos turistas", "tags": ["SA\u00daDE", "BEM ESTAR", "YOGA", "ALIMENTA\u00c7\u00c3O", "VIAGEM", "DESTINO"], "headline": "Cinco destinos para renovar as energias em 2018", "section": "Turismo", "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "modified_at": "2018-08-14T10:31:50-03:00", "content": "Segundo uma pesquisa realizada pelo Booking.com, os brasileiros t\u00eam optado cada vez mais por destinos que ofere\u00e7am estrutura relacionada \u00e0 sa\u00fade e tranquilidade. Em 2017, 13% consideravam esse um fator relevante. O \u00edndice subiu para 21% em 2018. E foi pensando nisso que alguns hot\u00e9is criaram programas detox e semanas especiais voltadas para o relaxamento.H\u00e1 op\u00e7\u00f5es com caminhadas ao ar livre, yoga, massagem, medita\u00e7\u00e3o, dan\u00e7a e, claro, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Veja abaixo cinco programas que acontecem ainda esse ano e escolha onde recarregar as energias.Semana Toriba Corpo & Mente - 26 a 31 de agostoCampos do Jord\u00e3o \u00e9 o destino desejado por quem busca tranquilidade, contato com a natureza e ar puro. \u00c9 no Hotel Toriba, cl\u00e1ssica propriedade da cidade, e em meio \u00e0 bela paisagem de inverno da regi\u00e3o que acontece um programa especialmente elaborado para quem quer deixar o stress de lado e encontrar dias de paz e relaxamento. A segunda edi\u00e7\u00e3o da Semana Toriba Corpo & Mente est\u00e1 marcada para agosto, entre os dias 26 e 31.Um dos destaques \u00e9 o card\u00e1pio saud\u00e1vel e revigorante cuidadosamente elaborado por nutricionista e profissionais especializados. Com gastronomia exclusivamente vegana, a dieta \u00e9 baseada em frutas, legumes, verduras, sementes, gr\u00e3os germinados, azeites prensados a frio, ch\u00e1s e ervas. O objetivo \u00e9 possibilitar ao corpo a acelera\u00e7\u00e3o do metabolismo, al\u00e9m de auxiliar no equil\u00edbrio do PH e outras funcionalidades. Tudo preparado de forma saud\u00e1vel, colorida e com pratos muito saborosos. \u00c9 da horta mantida pelo Hotel Toriba na propriedade que saem, direto para a mesa, alguns dos alimentos.Praticando o Bem Viver - 20 e 23 de setembroO Txai Resort Itacar\u00e9, membro do seleto grupo Relais&Ch\u00e2teaux, recebe em outubro a 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o do evento Praticando o Bem Viver, que a cada ano renova as energias dos participantes na tentativa de disseminar o bem-estar. M\u00e1rcia De Luca, especialista em yoga, medita\u00e7\u00e3o e Ayurveda comanda a experi\u00eancia. A ideia \u00e9, por meio de atividades que alinham o corpo e a mente, ajudar os h\u00f3spedes do hotel a encontrarem o seu ponto de equil\u00edbrio para agradecer a vida. A gastronomia ser\u00e1 uma parte importante da filosofia de cura hol\u00edstica do programa.Detox da Alma - trimestralTrimestralmente, o Vila da Santa realiza o Detox da Alma: uma experi\u00eancia de imers\u00e3o de 2 a 3 dias. O projeto inclui alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel onde todas as refei\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas em grupo, promovendo o compartilhamento de experi\u00eancias e fortalecendo a energia da egr\u00e9gora. A Yoga tamb\u00e9m est\u00e1 inclusa com sess\u00f5es di\u00e1rias ao amanhecer, em frente ao mar, no bel\u00edssimo jardim do Hotel. Ao final do programa tamb\u00e9m acontece um workshop de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 astrologia com direito a mapa astral para cada um dos participantes no final.Mais do que um destino para viagem, o Rituaali traz o conceito de spa voltado para sa\u00fade e bem-estar. O programa Detox \u00e9 indicado para pessoas que consomem alimentos com elevados \u00edndices de gordura, a\u00e7\u00facar e s\u00f3dio, com sobrepeso e indisposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Compreende uma dieta rica em nutrientes que estimula a limpeza e a purifica\u00e7\u00e3o corporal. Inclui ch\u00e1s e suplementos, hidroterapia desintoxicante e esfolia\u00e7\u00f5es corporais, com o objetivo de remover toxinas de \u00f3rg\u00e3os como f\u00edgado, rins, pulm\u00f5es, pele e intestino. Como consequ\u00eancia, s\u00e3o observados a perda de peso e o aumento da disposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Algumas das atividades inclu\u00eddas no programa s\u00e3o suplementa\u00e7\u00e3o fitoter\u00e1pica para detoxifica\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, sele\u00e7\u00e3o de tratamentos terap\u00eauticos detox, dieta dos sucos vitais detox intensiva, depura\u00e7\u00e3o intestinal e plano de manuten\u00e7\u00e3o. O programa completo se aplica de acordo com o perfil do h\u00f3spede e seus objetivos.Bem-estar para o corpo e para a mente \u2013 data sob consultaO programa inclui protocolos que ir\u00e3o desintoxicar, estimular e revitalizar seu corpo. Contamos com bandagens de argilas, crioterapia, SPA bath body, gordura zero, contraste termog\u00eanico, ciclotermia aliados a varias t\u00e9cnicas de massagem e eletroterapia de ultima gera\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de ambientes climatizados com cromoterapia e aromaterapia. As atividades f\u00edsicas s\u00e3o compostas por caminhada ao ar livre, pedaladas, circuitos, Cross Fit, HIIT, hidrogin\u00e1stica, muscula\u00e7\u00e3o, aulas localizadas, jump, pilates, alongamentos, yoga e medita\u00e7\u00e3o. O programa disp\u00f5e de um card\u00e1pio para desintoxicar o organismo e introduzir nutrientes necess\u00e1rios para o bom funcionamento, buscando equil\u00edbrio, acelera\u00e7\u00e3o do metabolismo e fortalecimento imunol\u00f3gico. Os pratos s\u00e3o elaborados com produtos frescos cultivados no pr\u00f3prio hotel, em uma horta org\u00e2nica, biodin\u00e2mica e sonora, que abastece a cozinha do Restaurante Lake View.", "published_at": "2018-08-14T10:31:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/turismo/cinco-destinos-para-renovar-as-energias-em-2018/?cHash=2403ac4a42513c90c3347e315884e90f", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_beneficios-do-yoga-4_80bedae96c.jpg", "title": null}], "article_id": "2403ac4a42513c90c3347e315884e90f"},
{"subhead": "Condutor de um Ford Fiesta  perdeu o controle da dire\u00e7\u00e3o e bateu em um caminh\u00e3o-trator que trafegava no sentido contr\u00e1rio", "tags": ["acidente", "guarulhos", "colis\u00e3o", "carro", "caminh\u00e3o", "jovens", "morte"], "headline": "Colis\u00e3o de carro com caminh\u00e3o mata cinco jovens em Guarulhos", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-18T20:48:53-03:00", "content": "Cinco pessoas morreram em um grave acidente de tr\u00e2nsito na madrugada desta s\u00e1bado (18), em Guarulhos, na Grande S\u00e3o Paulo. A colis\u00e3o ocorreu por volta das 4h40 da madrugada, na avenida Otavio Braga de Mesquita, na Vila Florida.Segundo a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SSP), o condutor de um Ford Fiesta, Gustavo Dantas Urbano, de 18 anos, perdeu o controle da dire\u00e7\u00e3o e bateu em um caminh\u00e3o-trator que trafegava no sentido contr\u00e1rio. O motorista do caminh\u00e3o disse que, \"quando percebeu que o carro vinha desgovernado, parou o ve\u00edculo para amenizar o impacto\".Gustavo e os passageiros Ariadne da Silva, de 16 anos, Jo\u00e3o Vitor Borges Gomes e Jo\u00e3o Vitor Gomes Alves, ambos de 17 anos, e Cau\u00e3 Samuel de Almeida, de 18 anos, morreram no local do acidente.O caso foi registrado no 1\u00ba Distrito Policial (DP) de Guarulhos.", "published_at": "2018-08-18T20:46:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/colisao-de-carro-com-caminhao-mata-cinco-jovens-em-guarulhos/?cHash=4a56f671dcc1d90712f8f109ed44a0b5", "images": [], "article_id": "4a56f671dcc1d90712f8f109ed44a0b5"},
{"subhead": "M\u00e9dico responde por homic\u00eddio qualificado da banc\u00e1ria Lilian Calixto, que morreu ap\u00f3s um procedimento est\u00e9tico ", "tags": ["Doutor Bumbum", "homic\u00eddio qualificado", "pris\u00e3o preventiva"], "headline": "Justi\u00e7a decreta pris\u00e3o preventiva do Doutor Bumbum; m\u00e3e do m\u00e9dico \u00e9 libertada", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Do Estad\u00e3o Conte\u00fado", "modified_at": "2018-08-17T21:06:03-03:00", "content": "Detido no Rio de Janeiro desde 19 de julho, o m\u00e9dico Denis Furtado, conhecido como Doutor Bumbum, teve a pris\u00e3o tempor\u00e1ria transformada em preventiva pela Justi\u00e7a do Rio no \u00faltimo dia 15. A tempor\u00e1ria vigorava por 30 dias. A preventiva n\u00e3o tem prazo para terminar. A Justi\u00e7a tamb\u00e9m aceitou a den\u00fancia contra ele por homic\u00eddio qualificado da banc\u00e1ria Lilian Calixto, que morreu em 15 de julho, ap\u00f3s uma opera\u00e7\u00e3o est\u00e9tica.A m\u00e3e do m\u00e9dico, Maria de F\u00e1tima Barros Furtado, que havia sido presa junto com o filho, teve a pris\u00e3o tempor\u00e1ria revogada e ganhou a liberdade. A namorada do m\u00e9dico, Renata Cirne, e a assistente dele, Rosilene Pereira, j\u00e1 estavam em liberdade.Todas as tr\u00eas ter\u00e3o que cumprir medidas cautelares como n\u00e3o frequentar a cl\u00ednica onde foi realizada a opera\u00e7\u00e3o de Lilian, n\u00e3o se ausentar do Rio de Janeiro e se apresentar mensalmente \u00e0 Justi\u00e7a.As decis\u00f5es foram da ju\u00edza Viviane Ramos de Faria, da 1\u00aa Vara Criminal do Rio. Ela ressaltou a gravidade do caso e afirmou que o r\u00e9u, em sua conduta profissional, n\u00e3o aparenta ter aten\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade de seus clientes. Segundo a magistrada, a pris\u00e3o preventiva \u00e9 necess\u00e1ria para evitar que outros crimes sejam cometidos e garantir a instru\u00e7\u00e3o criminal.\"Evidenciado est\u00e1, portanto, a periculosidade do r\u00e9u e a possibilidade de continua\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica criminosa. A liberdade do r\u00e9u perturbaria a ordem e tranquilidade p\u00fablicas, fazendo-se imperioso um decreto prisional\", escreveu.Sobre a m\u00e3e, a namorada e a assistente do m\u00e9dico, a ju\u00edza afirmou: \"Considerando a gravidade das condutas imputadas \u00e0s r\u00e9s, no sentido de terem auxiliado Denis Furtado, dando-lhe o suporte necess\u00e1rio para realizar procedimentos est\u00e9ticos mediante a aplica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncia qu\u00edmica em quantidade acima do recomendado e em local impr\u00f3prio, colaborando para o resultado fatal e criando risco \u00e0 vida de indeterminado n\u00famero de pessoas, o acolhimento do pedido ministerial de aplica\u00e7\u00e3o de medidas cautelares diversas da pris\u00e3o se imp\u00f5e\".", "published_at": "2018-08-17T21:01:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/justica-decreta-prisao-preventiva-do-doutor-bumbum-mae-do-medico-e-libertada/?cHash=353a8e54a150576bec619d16510cb949", "images": [], "article_id": "353a8e54a150576bec619d16510cb949"},
{"subhead": "Ele era um dos mais antigos em atividade no Estado e foi encontrado morto no Instituto de Criminal\u00edstica de Itanha\u00e9m\r\n", "tags": ["Perito criminal", "Koujun Iha", "morre", "61 anos", "Pol\u00edcia Civil", "Baixada Santista"], "headline": "Perito criminal Koujun Iha morre aos 61 anos", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-18T19:56:42-03:00", "content": "Com 61 anos de idade e 37 de carreira, o perito criminal de classe especial Koujun Iha era um dos mais antigos em atividade no Estado e foi encontrado morto no in\u00edcio da manh\u00e3 deste s\u00e1bado (18) no Instituto de Criminal\u00edstica (IC) de Itanha\u00e9m, onde estava atualmente lotado.Irm\u00e3o do ex-prefeito de S\u00e3o Vicente e ex-deputado federal Koyu Iha, Koujun assumiu o plant\u00e3o do IC de Itanha\u00e9m na sexta-feira (17) \u00e0 noite e trabalhou normalmente, at\u00e9 ser encontrado morto na unidade pela manh\u00e3, por uma colega que o renderia no trabalho.Ainda n\u00e3o est\u00e1 definida a causa da morte, mas as informa\u00e7\u00f5es preliminares d\u00e3o conta de que Koujun sofreu um infarto.Experiente e com um tiroc\u00ednio singular, conforme reconhecem os seus colegas, a sua atua\u00e7\u00e3o profissional foi decisiva na coleta de provas e elucida\u00e7\u00e3o de incont\u00e1veis crimes.", "published_at": "2018-08-18T13:20:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/perito-criminal-koujun-iha-morre-aos-61-anos/?cHash=0e8ac7b5b0b6b489c6046c3428abb196", "images": [], "article_id": "0e8ac7b5b0b6b489c6046c3428abb196"},
{"subhead": "Condenado a 13 anos de reclus\u00e3o por tr\u00e1fico, associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico e porte ilegal de arma, ele cursa Direito em Santa Catarina", "tags": ["foragido", "penas", "prescri\u00e7\u00e3o", "santa catarina", "ricardo przygoda", "subdestaque"], "headline": "Ap\u00f3s 12 anos foragido, ex-presidente da Sangue Jovem tem crimes prescritos e reaparece  ", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-19T14:38:02-03:00", "content": "O apelido deNo \u00faltimo dia 8 de agosto, prescreveram duas penas de cinco anos cada referentes aos crimes de tr\u00e1fico de drogas e associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico. Em 6 de agosto de 2015, j\u00e1 havia prescrito san\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos por porte ilegal de arma de fogo.Sem dever mais nada \u00e0 Justi\u00e7a, Przygoda \u00e9 um homem livre. Quer reconstruir a sua vida trabalhando como advogado criminalista, voltar a morar em Santos, sua cidade natal, e poder acompanhar os jogos do time de cora\u00e7\u00e3o, na Vila Belmiro e em outros est\u00e1dios, sem correr o risco de ser capturado.Em entrevista exclusiva paraEu me senti injusti\u00e7ado com a condena\u00e7\u00e3o e no direito de me evadir. N\u00e3o pegaram nada comigo e o que acharam n\u00e3o era meu. N\u00e3o aprenderia nada na cadeia e nela s\u00f3 regrediria. Ent\u00e3o, decidi sair de Santos, mas nunca usei um documento falso.Fui para Santa Catarina e n\u00e3o trabalhei nesse per\u00edodo para reduzir os riscos de ser descoberto e preso. Minha fam\u00edlia \u00e9 de classe m\u00e9dia, tem uma estrutura e me ajudou. A minha esposa trabalhou por mim e por ela.Ela ainda ficou em Santos por uns seis anos, porque poderiam investig\u00e1-la para me localizarem. Depois, se mudou. N\u00e3o temos filhos.Por causa da minha descend\u00eancia europeia (polonesa), n\u00e3o chamei a aten\u00e7\u00e3o pela apar\u00eancia. Sou loiro, de olhos azuis e isso auxiliou a me inserir no ambiente.Decidi cursar faculdade de Direito. Eu me matriculei na faculdade com o RG, a certid\u00e3o de nascimento, o T\u00edtulo de Eleitor e o Certificado de Dispensa de Incorpora\u00e7\u00e3o verdadeiros. Como falei, nunca falsifiquei um documento. Comecei a estudar e estou no 9\u00ba semestre. Completei 46 anos de idade e me formo na metade de 2019. Quero advogar na \u00e1rea criminal.Sim, mas quis e precisava seguir a vida. Quero ser reconhecido como uma boa e nova pessoa. Na chamada de classe, os professores dizem o meu nome e sobrenome. Sempre tive medo de algu\u00e9m fazer uma pesquisa no Google e aparecer tudo l\u00e1.De casa para a faculdade, da faculdade para casa. Estudo de manh\u00e3 para evitar exposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o frequento bares, baladas. Nada de vida social. Vivia na sombra, sem amigos. Meus contatos eram restritos aos colegas de classe. Nunca estagiei em escrit\u00f3rio de advocacia para n\u00e3o aumentar o risco. Est\u00e1gio, s\u00f3 o obrigat\u00f3rio, da pr\u00f3pria faculdade, atendendo a popula\u00e7\u00e3o carente.Pesava 115 quilos. Estou com 75 agora. A minha vida mudou em tudo. Pratico meia maratona. Sa\u00ed de Santos para mudar todo o meu conceito de vida.Sim, sinto saudade da Cidade, mas vou me formar antes em Santa Catarina. Termino o curso na metade do ano que vem e volto para Santos para trabalhar, residir e retomar a minha vida.Fui fundador da torcida e presidente por duas gest\u00f5es. Quero retornar sim \u00e0 agremia\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m ao Conselho Deliberativo do Santos. Era conselheiro quando tive os meus problemas do passado, mas n\u00e3o fui eliminado, apenas afastado.Como santista, acredito que ele vai se recuperar no Campeonato Brasileiro. Por\u00e9m, o mais importante \u00e9 que todas as correntes pol\u00edticas do clube se unam em prol do Santos.Investiga\u00e7\u00f5es Criminais (Deic) apreenderam quase 20 quilos de coca\u00edna e quatro pistolas em um apartamento da Rua Governador Pedro de Toledo, no Boqueir\u00e3o. O que teria a dizer sobre o assunto?Belmiro, sem nada. O porteiro do pr\u00e9dio disse em ju\u00edzo que nunca me viu l\u00e1 e fui absolvido na 6\u00aa Vara Criminal, mas depois o Tribunal de Justi\u00e7a decidiu me condenar.Fiquei preso quase um ano, at\u00e9 ser absolvido (em 9 de janeiro de 2004). Passei pelos CDPs (centros de deten\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria) do Bel\u00e9m e de Osasco. Depois, o Minist\u00e9rio P\u00fablico recorreu e o Tribunal de Justi\u00e7a me condenou (em 12 de abril de 2006). Por\u00e9m, antes que fosse expedido o mandado de pris\u00e3o, fui para o Sul.Fui ao Poupatempo providenciar a emiss\u00e3o de vias atualizadas de alguns documentos, falar com o meu advogado (Jo\u00e3o Manoel Arm\u00f4a J\u00fanior) e rever amigos e familiares, mas j\u00e1 estou retornando a Santa Catarina. N\u00e3o quero perder as aulas na segunda-feira.", "published_at": "2018-08-19T10:35:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/apos-12-anos-foragido-ex-presidente-da-sangue-jovem-tem-crimes-prescritos-e-reaparece/?cHash=7d711e2451a0fdf206a2661b51bf49dc", "images": [], "article_id": "7d711e2451a0fdf206a2661b51bf49dc"},
{"subhead": "Ele era um dos mais antigos em atividade no Estado ", "tags": ["Enterro", "perito criminal", "Koujun Iha", "Cemit\u00e9rio da Filosofia", "Sabo\u00f3", "Santos", "s\u00e1bado"], "headline": "Enterro de perito criminal Koujun Iha acontece neste domingo", "section": "Pol\u00edcia", "author": "De A Tribuna On-line", "modified_at": "2018-08-19T14:24:07-03:00", "content": "O corpo doKoujun tinha 37 anos de carreira e era um dos mais antigos em atividade no Estado. O perito assumiu o plant\u00e3o do IC de Itanha\u00e9m na sexta-feira (17) \u00e0 noite e trabalhou normalmente, at\u00e9 ser encontrado morto na unidade pela manh\u00e3, por uma colega que o renderia no trabalho. Informa\u00e7\u00f5es preliminares d\u00e3o conta de que Koujun sofreu um infarto.", "published_at": "2018-08-19T14:01:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/enterro-de-perito-criminal-koujun-iha-acontece-neste-sabado/?cHash=840752298124a8724b860a45ce82a31c", "images": [], "article_id": "840752298124a8724b860a45ce82a31c"},
{"subhead": "Pol\u00edcia Militar foi acionada ao local, que fica pr\u00f3ximo \u00e0 Via Anchieta ", "tags": ["feto", "c\u00f3rrego", "beb\u00ea", "rio piratininga", "santos", "subdestaque"], "headline": "Morador encontra feto em c\u00f3rrego no Piratininga, em Santos", "section": "Pol\u00edcia", "author": "Eduardo Velozo Fuccia", "modified_at": "2018-08-19T21:02:57-03:00", "content": "Um feto com cerca de 30 cent\u00edmetros foi encontrado na manh\u00e3 deste domingo (19) em um c\u00f3rrego situado entre a Via Anchieta e a Rua Etelvina de Paula Freire, no Piratininga, em Santos.Um morador do bairro disse que foi jogar lixo no c\u00f3rrego e se deparou com o feto ligado ao cord\u00e3o umbilical e \u00e0 placenta, solicitando \u00e0 sua mulher que avisasse a Pol\u00edcia Militar.Policiais militares preservaram o local at\u00e9 a chegada de peritos criminais, que encaminharam o feto ao Instituto M\u00e9dico-Legal (IML) de Santos.A equipe da delegada Daniela Perez L\u00e1zaro estava de plant\u00e3o na Central de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (CPJ) e registrou o caso de aborto.", "published_at": "2018-08-19T15:47:00-03:00", "link": "http://www.atribuna.com.br/noticias/noticias-detalhe/policia/morador-encontra-feto-em-corrego-no-piratininga-em-santos/?cHash=4ff298f98721977f6c0633e3b4a671ea", "images": [{"src": "http://www.atribuna.com.br/fileadmin/_processed_/csm_corrego_Vanessa_19082018_af97d1bcd9.png", "title": null}], "article_id": "4ff298f98721977f6c0633e3b4a671ea"}
]